[
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.1172984,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/impfkampagne-am-falschen-ort-von-den-falschen-leuten-warum-die-schweiz-auslaender-nicht-erreicht-id16786474.html",
    "title": "Fehlerhafte Impfkampagne: Warum die Schweiz Ausl\u00e4nder nicht erreicht",
    "teaser": "Die bisherige Impfkampagne reicht nicht, um die ausl\u00e4ndische Bev\u00f6lkerung vom Piks zu \u00fcberzeugen. Es muss kreativer gedacht werden. \u00c4rzte mit Migrationshintergrund liefern Ideen und appellieren an ihre Landsleute.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 10:39 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 10:53 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schon wieder sind die Spit\u00e4ler am Anschlag. Schon wieder sind die Pfleger \u00fcberfordert. Schon wieder m\u00fcssen Operationen verschoben werden, um Platz f\u00fcr Corona-Patienten zu schaffen. Waren am 1. August noch weniger als f\u00fcnf Prozent aller Intensivbetten mit Covid-Patienten belegt, sind es unterdessen fast 30 Prozent.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Trotzdem ist die aktuelle Welle nicht mit derjenigen vom letzten Herbst zu vergleichen. Kamen damals vor allem Alte und Menschen mit Vorerkrankungen ins Spital, sind es seit der Sommerferienzeit deutlich mehr eigentlich Gesunde zwischen 40 und 59 Jahren. Fast alle sind ungeimpft. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Viele Hospitalisierte waren in Kosovo und Nordmazedonien in den Ferien</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auff\u00e4llig auch: Rund 40 Prozent der Hospitalisierten waren zuvor im Ausland \u2013 viele auf dem Balkan. Mehr als ein Drittel gibt zum Zeitpunkt der m\u00f6glichen Ansteckung als Aufenthaltsort ein Land in S\u00fcdosteuropa an, wie die Corona-Taskforce des Bundes mitteilt. Meist sind dies Kosovo oder Nordmazedonien. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Verwunderlich ist das nicht. Die Infektionszahlen sind dort h\u00f6her als in der Schweiz, die Impfquote ist deutlich tiefer. Lediglich 11,4 Prozent (Kosovo) respektive 24,2 Prozent (Nordmazedonien) der Bev\u00f6lkerung sind vollst\u00e4ndig geimpft. In Albanien sind es 20 Prozent, in Serbien immerhin 40 Prozent. Trotzdem: Das ist deutlich tiefer als in der Schweiz (\u00fcber 50 Prozent) oder in unseren Nachbarl\u00e4ndern, die nahe bei 60 Prozent sind. Dementsprechend ist auch das Risiko, sich in den Balkanl\u00e4ndern anzustecken, deutlich h\u00f6her. Warum ist das so?</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Skepsis gegen\u00fcber dem Staat</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDie Skepsis gegen\u00fcber dem Staat, beispielsweise beim Impfen, ist dort aus historischen Gr\u00fcnden viel gr\u00f6sser\u00bb, sagt Lars Haefner, Pr\u00e4sident der Gesellschaft Schweiz-Albanien. Der Staat habe daher M\u00fche, eine breite Kampagne zu lancieren und viele Leute zur Impfung zu motivieren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Doch das Problem liegt nicht nur in einer fehlenden Aufkl\u00e4rung in den Heimatstaaten. Auch in der Schweiz sind viele Migranten ungeimpft. Im Kanton Basel-Stadt etwa ist die Impfquote bei Ausl\u00e4ndern nur halb so hoch wie bei der einheimischen Bev\u00f6lkerung. Gundekar Giebel, Sprecher der Gesundheitsdirektion des Kantons Bern, sagt: \u00abUns riefen \u00c4rzte und Spit\u00e4ler an. Sie wiesen uns darauf hin, wie wenig informiert einige ihrer ausl\u00e4ndischen Patienten seien.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Die bisherige Impfstrategie holt Migranten nicht ab</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Deutlich wird Florim Cuculi, Co-Chefarzt Kardiologie am Kantonsspital Luzern. Es sei der Schweiz nicht gelungen, mit ihrer Impfkampagne die Migranten abzuholen. \u00abWir m\u00fcssen da mehr Energie investieren, kreativer sein.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine Idee dazu hat Fana Asefaw, stellvertretende Chef\u00e4rztin des Zentrums f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie. Die Impfungen m\u00fcssten dort angeboten werden, wo die Menschen sind, sagt sie. Bei ihren Landsleuten seien dies oft Asyl- und Durchgangsheime, Asefaw kommt aus Eritrea. Doch nur die Impfungen dorthin zu bringen, reiche noch nicht, warnt Asefaw: \u00abViele Eritreer lassen sich nicht spritzen, das ist kulturell bedingt.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vertrauenspersonen aber k\u00f6nnten dabei unterst\u00fctzen, Vorurteile abzubauen. Personen aus dem eigenen Umfeld etwa oder angesehene Experten, mit denen sich die Migranten identifizieren k\u00f6nnen. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Um dabei zu helfen, rufen im Blick nun \u00c4rztinnen und \u00c4rzte mit Migrationshintergrund in ihrer Sprache ihre Landsleute zum Impfen auf. Damit die Impfquote steigt und weniger Menschen im Spital landen.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.1630845,
    "url": "https://www.blick.ch/politik/ruestungsdeal-trotz-menschenrechtsverletzungen-bundesrat-will-katar-flugabwehr-verkaufen-id16785884.html",
    "title": "R\u00fcstungsdeal: Schweiz sch\u00fctzt WM-Stadien in Katar - Blick",
    "teaser": "Die Schweiz liefert dem Taliban- und WM-Gastgeber Katar hochmoderne Flugabwehrgesch\u00fctze. Obwohl das Emirat systematisch Menschenrechte verletzt. Die \u00abKorrektur-Initiative\u00bb will solche Deals k\u00fcnftig verhindern \u2013 und ein Schlupfloch im Gesetz stopfen.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 10:50 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 10:55 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abImmerhin ist die Antwort des Bundesrats ehrlich\u00bb, kommentiert SP-Nationalr\u00e4tin Priska Seiler Graf (52) trocken, \u00abvon geradezu ersch\u00fctternder Ehrlichkeit.\u00bb So r\u00e4umt die Landesregierung ein, das Aussendepartement sei 2019 zum Schluss gekommen, dass in Katar Menschenrechte \u00absystematisch und schwerwiegend\u00bb verletzt werden. Dennoch sieht sie nichts dabei, dass die Schweiz Waffen in den W\u00fcstenstaat liefert, wie aus ihrer <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.parlament.ch/de/ratsbetrieb/suche-curia-vista/geschaeft?AffairId=20213866\" rel=\"nofollow noopener\">Antwort</a> auf eine Frage von Seiler Graf hervorgeht.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Schweiz liefert hochmoderne Flugabwehrkanonen nach Katar. In das Land, das nicht nur 2022 die Fussball-WM austr\u00e4gt, <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/news/deutsche-politiker-sind-empoert-wm-gastgeber-fliegt-taliban-chef-nach-afghanistan-id16764155.html\">sondern derzeit auch mit den Taliban in Afghanistan kooperiert</a>. Rund 200 Millionen Franken zahlen die Katari f\u00fcr zwei Flugabwehrsysteme. Es ist einer der gr\u00f6ssten R\u00fcstungsdeals der letzten 20 Jahre. <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/politik/ruestungsdeal-trotz-menschenrechtsverletzungen-schweizer-kanonen-schuetzen-wm-stadien-in-katar-id16570268.html\">Das deckte eine gemeinsame Recherche von Blick und \u00abBeobachter\u00bb auf</a>.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Bundesrat nutzt Ausnahmeregel</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zwar verbietet die Kriegsmaterialverordnung Waffenexporte in L\u00e4nder, die die Menschenrechte systematisch und schwerwiegend verletzen. Der Waffenexport nach Katar ist aber dennoch m\u00f6glich. Denn der Bundesrat hat die Verordnung 2014 dahingehend gelockert, dass Waffen auch in solche L\u00e4nder geliefert werden d\u00fcrfen \u2013 sofern \u00abein geringes Risiko\u00bb besteht, dass sie f\u00fcr Menschenrechtsverletzungen eingesetzt werden. F\u00fcr den Bundesrat er\u00fcbrigt sich damit \u00abeine abschliessende Beurteilung der Menschenrechtssituation\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Initiative will Schlupfl\u00f6cher stopfen</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Um diese Praxis zu beenden, hat die Gruppe f\u00fcr eine Schweiz ohne Armee (GSoA) zusammen mit Vertretern von SP, Gr\u00fcnen, GLP, BDP und EVP die sogenannte \u00abKorrektur-Initiative\u00bb eingereicht. Diese will Waffenexporte in L\u00e4nder mit schweren Menschenrechtsverletzungen definitiv verbieten \u2013 und damit den Entscheid des Bundesrates von 2014 \u00abkorrigieren\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Bundesrat will den Initianten mit einem indirekten Gegenvorschlag entgegenkommen. Er beh\u00e4lt sich aber weiterhin unter bestimmten Umst\u00e4nden Ausnahmen vor. <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/politik/gegenvorschlag-zur-korrektur-intiative-staenderat-zieht-bei-waffenexporten-die-schraube-an-id16569442.html\">Dieses Schlupfloch hat der St\u00e4nderat bereits gestrichen</a>. Zieht der Nationalrat nach, werden die Initianten die \u00abKorrektur-Initiative\u00bb wohl zur\u00fcckziehen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>SP hofft auf Korrektur-Initiative</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abF\u00fcr mich ist jetzt noch offensichtlicher, dass es die Korrektur-Initiative oder einen griffigen Gegenvorschlag dazu unbedingt braucht\u00bb, betont SP-Nationalr\u00e4tin Seiler Graf. Es d\u00fcrften in solchen F\u00e4llen keinerlei Ausnahmen bei Kriegsmaterialexporten m\u00f6glich sein. \u00abDann ist die Sachlage glasklar und l\u00e4sst keinen Spielraum mehr zu.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Andernfalls aber hat der Bundesrat f\u00fcr Seiler Graf nach wie vor zu viel Spielraum, \u00abden es meiner Meinung nach gar nicht geben darf\u00bb. Bis es so weit ist, stehen die Schweizer Flugabwehrsysteme allerdings l\u00e4ngst in Katar. (dba)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.1830328,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/motorsport/motogp/schrecksekunde-in-silverstone-marc-marquez-fliegt-mit-270kmh-von-seinem-toeff-id16786621.html",
    "title": "Marc Marquez und Fabio Quartararo st\u00fcrzen in Silverstone - Blick",
    "teaser": "Da kommt wohl ein turbulentes Wochenende auf uns zu! Bei den freien T\u00f6ff-Trainings in Silverstone st\u00fcrzen auch die Stars der Szene.",
    "author": "Mathias Germann",
    "publish_date": "Publiziert: 11:15 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 17:24 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Was ist bloss in Silverstone los? Gleich mehrere namhafte T\u00f6ff-Piloten gehen schon in den freien Trainings zu Boden. Der prominenteste von allen ist Marc Marquez (Sp), achtfacher Weltmeister aus Spanien. Bei 270 km/h unterwegs verliert er in der Anfahrt einer Kurve das Vorderrad \u2013 Funken spr\u00fchen, Marquez saust \u00fcber den Asphalt und das Gras, ehe er endlich zum Stillstand kommt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Immerhin: Er bleibt unverletzt. Dennoch f\u00e4hrt er ins Spital. Warum? \u00abIch bekam etwas Dreck ins Auge. Das hatte zur Folge, dass mein Auge im zweiten Training die ganze Zeit tr\u00e4nte.\u00bb Die Sicht sei nicht beeintr\u00e4chtigt gewesen, doch er habe Sand im Auge gesp\u00fcrt. \u00abDeshalb wurde im Krankenhaus alles gereinigt.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Zuerst Schmerzen, dann Rekord</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mit weniger Tempo als Marquez ist Fabio Quartararo (Fr) bei seinem Crash unterwegs. Doch dieser ist sogar noch heftiger. Der Leader in der Moto-GP-Wertung h\u00e4lt sich nach dem Abflug lange seinen linken Kn\u00f6chel \u2013 sein T\u00f6ff knallte dagegen. Quartaro kr\u00fcmmt sich vor Schmerzen, setzt sich aber wieder auf seinen Boliden und f\u00e4hrt sogar Rundenrekord. Kaum zu glauben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00dcbrigens: Auch Marc Marquez\u2019 Bruder Alex st\u00fcrzt im freien Training \u2013 und das sogar zweimal. Und in der Moto-2 erwischt es den Briten Sam Lowes.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die kalten Reifen sollen offenbar f\u00fcr einen Grossteil aller St\u00fcrze verantwortlich gewesen sein.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>L\u00fcthi nur mit Startplatz 17</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sein Sturz im freien Training h\u00e4lt Sam Lowes nicht davon ab, im Qualifying wieder aufs Gas zu dr\u00fccken. Bis kurz vor Schluss ist er auf Pole-Kurs, am Ende reichts nicht ganz. Er nimmt das Rennen am Sonntag von Startplatz 3 in Angriff. Schnellster ist der Italiener Marco Bezzecchi. F\u00fcr ihn ist es die erste Pole der Saison.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nicht auf Touren kommt hingegen Tom L\u00fcthi. Der Berner muss einmal mehr in dieser Saison von weit hinten loslegen. Als Zweitletzter in Q2 gibts lediglich Startplatz 17.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.2596,
    "url": "https://www.blick.ch/auto/news_n_trends/auslaendische-investoren-bekannt-genfer-autosalon-ab-2022-auch-in-katar-id16778873.html",
    "title": "Genfer Autosalon gibt Kooperation und neue Motorshow in Katar bekannt",
    "teaser": "Lange wurde \u00fcber die neuen Investoren spekuliert, nun ist es offiziell: Die Geneva International Motorshow (GIMS) spannt ab sofort mit Qatar Tourism zusammen. So soll der Genfer Autosalon schon bald auch im Nahen Osten einen Ableger erhalten.",
    "author": "Andreas Engel",
    "publish_date": "Publiziert: 11:00 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 11:17 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schon im M\u00e4rz berichteten wir auf Blick, dass das Organisationskomitee der Geneva International Motorshow (GIMS) <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/auto/news_n_trends/kleiner-und-kuerzer-aber-gerettet-auslaender-kaufen-autosalon-genf-id16405700.html\" rel=\" noopener\">kurz vor dem Verhandlungsabschluss</a> mit einem ausl\u00e4ndischen Investor steht, was der Rettung des Genfer Autosalons nach monatelangen Streitigkeiten und internen Querelen gleich kommt. Seit heute ist offiziell bekannt, um wem es sich beim neuen Geldgeber und Kooperationspartner handelt \u2013 Qatar Tourism.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dessen Vorstand Akbar Al Baker, der gleichzeitig auch CEO der Fluggesellschaft Qatar Airways ist und in dieser Funktion regelm\u00e4ssig <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/wirtschaft/a350-gegroundet-begruendung-stinkt-zum-himmel-qatar-chef-laesst-streit-mit-airbus-eskalieren-id16742359.html\" rel=\" noopener\">f\u00fcr Wirbel und Streit in der Szene sorgt</a>, verk\u00fcndet heute bei einer Pressekonferenz in der katarischen Hauptstadt Doha: \u00abWir sind stolz auf diese historische Partnerschaft.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Qatar Motorshow schon im Herbst 2022?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Emirat, das international immer wieder wegen Menschenrechtsverletzungen bei der Vorbereitung der kommenden Fussball-WM im Winter 2022 in der Kritik steht, will damit die Bekanntheit und das Tourismusangebot weiter ausbauen. Denn was an der Pressekonferenz auch offiziell verk\u00fcndet wird: Der Genfer Autosalon, der weiterhin j\u00e4hrlich in den Genfer Palexpo-Hallen stattfinden soll, wird einen offiziellen Ableger in Katar erhalten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Qatar Geneva International Motorshow soll bereits im Herbst 2022, sp\u00e4testens aber 2023 das erste Mal durchgef\u00fchrt werden und sich als \u00abweltweit angesehene Automesse f\u00fcr den Nahen Osten\u00bb positionieren. Die Autoshow in der Hauptstadt Doha soll danach alle zwei Jahre stattfinden. Wie die neu gegr\u00fcndete Automesse offiziell heissen wird und wie sie sich konzeptionell vom Genfer Autosalon abheben soll, k\u00f6nne aber erst an der GIMS 2022 verraten werden, sagte Salondirektor Sandro Mesquita (46).</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>GIMS soll 2022 wieder stattfinden</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach zwei pandemiebedingten Absagen 2020 und 2021 soll der Genfer Autosalon vom 19. bis 27. Februar 2022 wieder stattfinden. Ob es neben einer virtuellen auch zu einer physischen Durchf\u00fchrung kommt, dar\u00fcber soll n\u00e4chsten Monat endg\u00fcltig entschieden werden. \u00abNat\u00fcrlich hoffen wir alle, dass die GIMS n\u00e4chstes Jahr endlich wieder stattfinden kann. Bei der aktuellen Corona-Lage wage ich aktuell aber noch keinen Blick in die Glaskugel\u00bb, so Mesquita weiter.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.274577,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/olympia/tokio2020/gold-gewinnerin-erschrickt-wegen-fehler-loesen-sich-die-olympia-medaillen-auf-id16785235.html",
    "title": "Olympia 2020: L\u00f6sen sich die Olympia-Medaillen auf? - Blick",
    "teaser": "Die chinesische Olympiasiegerin Zhu Xueying (23) staunt nicht schlecht, als sich pl\u00f6tzlich eine Schicht ihrer Goldmedaille zu l\u00f6sen beginnt.",
    "author": "Nicola Abt",
    "publish_date": "Publiziert: 10:44 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 10:52 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Alles beginnt mit einem anscheinend harmlosen Fleck auf einer Olympia-Goldmedaille. Die chinesische Trampolinspringerin Zhu Xueying (23) befreit ihre Auszeichnung sofort von jeglichen Dreckpartikeln. Anstatt zu verschwinden, wird die vermeintliche Schmutzstelle immer gr\u00f6sser.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abIch dachte, es w\u00e4re wahrscheinlich nur Dreck, also rieb ich mit meinem Finger und stellte fest, dass sich nichts ver\u00e4nderte, dann kratzte ich daran, und die Markierung wurde gr\u00f6sser\u00bb, schrieb sie laut der chinesischen Zeitung \u00abGlobal Times\u00bb auf einem chinesischen Mikroblogging-Dienst. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein Produktionsfehler? Bei der Herstellung der begehrten Auszeichnung ist man neue Wege gegangen. Zum ersten Mal bestehen die Medaillen aus Metall von \u00fcber sechs Millionen gesammelten japanischen Handys. Die Medaillen sind zu 100 Prozent aus recycelten Edelmetallen. Bei der Verarbeitung dieser Metalle sei aber nichts schiefgelaufen, teilt das Olympia-Organisationskomitee gegen\u00fcber \u00abGlobal Times\u00bb mit.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Gibt es eine neue Medaille? </h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Fehler sei vielmehr in der Beschichtung, die auf die Oberfl\u00e4che der Medaille aufgetragen wurde. Diese soll der Medaille einen gr\u00f6sseren Schutz verleihen. Kleine Kratzer und Flecken wollte man damit verhindern. Der Schuss ging nach hinten los. Trotz dieser Panne h\u00e4lt das Komitee fest: \u00abEs hat keinen Einfluss auf die Qualit\u00e4t der Medaille selbst.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist bis jetzt noch nicht klar, ob die Chinesin eine neue Medaille erh\u00e4lt oder nicht.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.288983,
    "url": "https://www.blick.ch/people-tv/schweiz/nina-burri-und-marco-desimoni-liebestanz-in-sizilien-id16785543.html",
    "title": "Schlangenfrau Nina Burri und Marco Desimoni in ersten gemeinsamen Ferien",
    "teaser": "Die Feuerprobe der ersten gemeinsamen Ferien fernab der gewohnten Umgebung haben die Berner Schlangenfrau und der Glarner Musiker bestens gemeistert.",
    "author": "Flavia Schlittler",
    "publish_date": "Publiziert: 12:06 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 13:04 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die ersten Ferien mit der neuen Liebe: F\u00fcr Schlangenfrau Nina Burri (44) war diese Vorstellung eine Mischung aus Vorfreude und Angst, wie sie sagt. \u00abIch wusste zwar, dass wir genau gleich ticken, doch da ist ja auch die Frage: Wie reagiert mein Umfeld auf meinen Schatz?\u00bb Dies hat sie nun herausgefunden. Gemeinsam mit dem Glarner Pop-Rock-S\u00e4nger Marco Desimoni (40) verbrachte sie eine Woche im italienischen Rosolini auf Sizilien. \u00abFreunde von mir aus Berlin haben da vor zwei Jahren eine alte Villa gekauft und zu einem Palast umgebaut. Als wir ankamen, haben sie uns beide sofort in den Arm genommen. Marco hat durch seine liebevolle Art auch sie sofort f\u00fcr sich gewinnen k\u00f6nnen, so war das Eis von Anfang an gebrochen\u00bb, schw\u00e4rmt die Finalistin der SRF-Show \u00abDie gr\u00f6ssten Schweizer Talente\u00bb von 2011.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcnf Jahre lang war die Bernerin Single, Desimoni hat sie vor einem Jahr \u00fcber die Plattform Facebook kennengelernt. Als er ihr zum Geburtstag gratulierte, begannen sie einander zu schreiben. Nach dem ersten Treffen im M\u00e4rz war f\u00fcr beide sofort klar: \u00abWir haben im Gegen\u00fcber die grosse Liebe gefunden.\u00bb Seit dem 14. Juni sind sie auch offiziell ein Paar, wie Blick berichtete.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Die Ferien haben sie als Paar noch mehr zusammengeschweisst</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abWenn wir streiten, dann nur \u00fcber Kleinigkeiten, dann ist alles schnell wieder gut. Wir st\u00e4rken uns, Marco l\u00e4sst alle Schmetterlinge in mir fliegen. Ich erlebe ein Liebesgl\u00fcck, das ich vorhin so nicht kannte\u00bb, sagt Nina Burri.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Feuertaufe in den Ferien habe sie als Paar noch mehr zusammengeschweisst. \u00abWir genossen die Sch\u00f6nheit des Unspektakul\u00e4ren. Tags\u00fcber besuchten wir die vielen kleinen Orte rund um Rosolini, fotografierten in einer byzantinischen Grotte und schwammen im Mittelmeer bei Modica.\u00bb Nachmittags haben sie beim nahen Bauernhof frische Eier und Brote geholt, abends verw\u00f6hnte der gelernte Koch alle mit Risotto, Z\u00fcrcher Geschnetzeltem oder Gratin.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Mit ihm kann sich Nina Burri alles vorstellen</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und das Paar inszenierte seine Liebe mit einem Shooting. \u00abUnsere Gastgeberin Jorinde Gersina ist Fotografin, also haben wir aus Marco kurzerhand ein Model gemacht\u00bb, erz\u00e4hlt Burri lachend und erg\u00e4nzt: \u00abAuch das hat ihm grossen Spass gemacht. Mit ihm habe ich einen Partner, mit dem ich mir im Leben alles vorstellen kann. Ich freue mich auf die weitere, gemeinsame Reise.\u00bb</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.3038573,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/unschoener-fcz-abgang-fcsg-neuling-kempter-wills-der-alten-liebe-zeigen-id16784992.html",
    "title": "FCSG-Neuling Michael Kempter \u00fcber das Wiedersehen mit Ex-Klub FCZ - Blick",
    "teaser": "St. Gallens neuer Mann hinten links, Michael Kempter (26), erwartet heute eine spezielle Partie. Erstmals trifft er auf seinen Ex-Klub. 14 Jahre verbrachte Kempter beim FCZ. Eine Liaison mit unsch\u00f6nem Ende.",
    "author": "Eynat Bollag (Text) und Urs Bucher (Fotos)",
    "publish_date": "Publiziert: 12:04 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Den heutigen Tag hat sich Michael Kempter, quasi als zweite Amtshandlung nach der Vertragsunterzeichnung beim FC St. Gallen, sofort rausgesucht. Das Spiel gegen seine \u00abalte Liebe\u00bb, den FCZ. Zum ersten Mal \u00fcberhaupt trifft der 26-J\u00e4hrige als Gegner auf seinen Ex-Klub.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>14 Jahre war der Rudolfstetter (AG), der sich als Z\u00fcrcher sieht, beim Stadtklub zu Hause. \u00abEin St\u00fcckchen Blau-Weiss ist immer noch da\u00bb, sagt Kempter. Nach einer solch langen Zeit sei das ja auch normal, findet er.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Es ging nicht um Geld</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ganz so normal erscheint es einem nicht mehr, kennt man die Geschichte der Trennung vom vergangenen Sommer. Am Geld ist die Liaison jedenfalls nicht gescheitert. Das sei zwar so r\u00fcbergekommen, sagt Kempter, \u00ababer darum ging es nicht. Ich w\u00e4re gerne beim FCZ geblieben\u00bb. F\u00fcr die Z\u00fcrcher habe er gar Angebote aus der 2. Bundesliga ausgeschlagen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Einen Tag vor Trainingsstart dann der Schock. Die Z\u00fcrcher wollen nicht mehr verl\u00e4ngern. Weshalb? Kempter m\u00f6chte nicht ins Detail gehen. Er habe den Entscheid jedenfalls nicht verstanden. Nicht einmal mehr von den Mitspielern konnte er sich richtig verabschieden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie gerne h\u00e4tte er sich nach dem erlittenen Kreuzbandriss und den zwei Jahren, in denen er sich \u00fcber Umwege zur\u00fcckgek\u00e4mpft hatte, beim FCZ nochmals beweisen und im besten Fall gar zum ersten Mal eine Saison durchspielen wollen. Als Profi ist ihm das bisher noch nicht gelungen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abIch hatte viel Pech\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Kempter wechselt in die Challenge League zu Absteiger Xamax mit dem Ziel, schnellstm\u00f6glich wieder in der Super League zu spielen. Sein Plan geht auf. Beim FCSG ist er gar links aussen gesetzt, kompensiert Miro Muheims Abgang (zum HSV d. Red.) sehr gut. \u00abIch hatte in den vergangenen Jahren viel Pech\u00bb, res\u00fcmiert Kempter. \u00abUnd jetzt werde ich endlich belohnt. Ich war noch nie so gl\u00fccklich.\u00bb Stammplatz, Deb\u00fct mit der philippinischen Nationalmannschaft, erste gemeinsame Wohnung mit seiner Freundin \u2013 Kempter l\u00e4ufts, und mit den Ostschweizern m\u00f6chte er nun ein weiteres Ausrufezeichen setzen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und wie denkt er ein Jahr sp\u00e4ter \u00fcber die Geschehnisse mit seiner alten Liebe? Von einer Vers\u00f6hnung m\u00f6chte Kempter, der eng mit dem ebenso ausgemusterten Marco Sch\u00f6nb\u00e4chler befreundet ist, nicht sprechen. \u00abIch habe einfach versucht zu vergessen\u00bb. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Heute \u00fcberwiegt die Vorfreude auf die Partie und Kempters Kampfansage an seinen Ex-Klub, die ist klar: \u00abIch will euch zeigen, was ihr verpasst habt.\u00bb</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.318727,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/tennis/das-waere-die-hoechststrafe-boris-becker-sorgt-sich-um-roger-federer-id16786665.html",
    "title": "Boris Becker sorgt sich um Roger Federer und sein Knie - Blick",
    "teaser": "Kommt Roger Federer noch einmal zur\u00fcck an die Tennis-Weltspitze? Boris Becker macht sich so seine Gedanken.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 11:41 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 16:22 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Boris Becker wagt keine Prognose \u00fcber ein m\u00f6gliches Comeback des verletzten Tennis-Superstars Roger Federer - allzu optimistisch ist er aber nicht. \u00abEs ist die dritte OP am gleichen Knie, das ist kein gutes Zeichen\u00bb, sagte das deutsche Tennis-Idol am Freitag in einer Medienrunde des TV-Senders Eurosport \u00fcber den 40-j\u00e4hrigen Schweizer: \u00abIch w\u00fcrde mir w\u00fcnschen, Roger noch einmal fit und spielerisch top auf einem Platz zu sehen. Aber da liegt vieles in der Schwebe.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Grand-Slam-Rekordchampion Federer hatte Mitte August bekannt gegeben, dass er sich ein drittes Mal am rechten Knie operieren lassen muss und monatelang ausfallen wird. Erst im M\u00e4rz war er nach \u00fcber einj\u00e4hriger Pause und zwei Eingriffen am Knie auf die Tour zur\u00fcckgekehrt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abEr hat gesagt, dass er versucht, nochmal auf einen Tennisplatz zur\u00fcckzukommen - so vage hat er sich noch nie ausgedr\u00fcckt\u00bb, sagte Becker (53) sorgenvoll. Viel wichtiger sei jedoch, dass Federer wieder gesund werde.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDer Rest seines Lebens steht noch vor ihm. Dass er Tennis spielen kann, muss er uns nicht mehr beweisen\u00bb, meinte Becker und riet Federer: \u00abPass auf deine Gesundheit auf, du bist erst 40. Du solltest nicht auf Teufel komm raus alles riskieren, dass du vielleicht noch bleibende Sch\u00e4den im Knie hast. Das w\u00e4re die H\u00f6chststrafe.\u00bb (SID)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.3326287,
    "url": "https://www.blick.ch/politik/wermuth-und-meyer-im-interview-pandemie-hat-gezeigt-wer-wohlstand-schafft-id16786454.html",
    "title": "Pl\u00e4ne der SP: Wermuth und Meyer im Interview - Blick",
    "teaser": "Heute Samstag lanciert die SP an ihrem Parteitag in St. Gallen zwei Volksinitiativen. Im Blick-Interview sagt das F\u00fchrungs-Duo Mattea Meyer und C\u00e9dric Wermuth, worum es dabei geht.",
    "author": "Journaliste Blick",
    "publish_date": "Publiziert: 11:00 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 12:53 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die SP-Delegierten erwartet beim Parteitag in St. Gallen ein volles Programm. Die Partei will zwei Volksinitiativen lancieren, wie die Co-Pr\u00e4sidenten Mattea Meyer (33) und C\u00e9dric Wermuth (35) im Blick ank\u00fcndigen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zum einen geht es um den Finanzplatz Schweiz, den die SP \u00ab\u00f6kologisch und solidarisch\u00bb gestalten will. Das zweite Thema ist die Kinderbetreuung. Die Partei mit der Rose fordert Zugang zu externer Kinderbetreuung \u00fcberall im Land. \u00abDas ist unsere Antwort auf die SVP, die Stadt und Land spalten will\u00bb, erkl\u00e4rt Wermuth.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Blick: Es ist fast einen Monat her, dass SVP-Pr\u00e4sident Marco Chiesa Sie als \u00abSchmarotzer\u00bb und \u00abLuxussozialisten\u00bb bezeichnet hat. Bis jetzt wartet man vergeblich auf eine Reaktion von Ihnen ...<br></strong><strong>C\u00e9dric Wermuth:</strong> Das ist eines der Probleme der Schweizer Politik: Jedes Mal, wenn die SVP etwas sagt, erwartet man eine Antwort. Marco Chiesa hat versucht, einen Brand zu legen, indem er Unterschiede in der Bev\u00f6lkerung betont, um sie besser spalten zu k\u00f6nnen. Unsere Antwort ist inhaltlich: Wir wollen zur Partei der Freiheit werden \u2013 und fangen heute auf dem Parteitag damit an.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Freiheit? Ein Begriff, den man eher mit SVP und FDP verbindet.<br></strong><strong>Wermuth:</strong> Das ist Teil unserer \u00dcberlegungen: Der Begriff wurde uns von der Rechten gestohlen. Denn historisch gesehen ist die Freiheit die raison d'\u00eatre des Sozialismus und der SP: Wir k\u00e4mpfen daf\u00fcr, dass sie alle erhalten. Ein grosser Teil der Bev\u00f6lkerung verf\u00fcgt \u00fcber wenig Ressourcen und geniesst nur kollektive Freiheiten durch den Sozialstaat und den Service public, aber wenig individuelle Freiheit.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Macht es Sinn, auf einem Feld zu k\u00e4mpfen, das bereits gut besetzt ist?<br></strong><strong>Mattea Meyer:</strong> Es ist keine Frage des Marketings, sondern des Inhalts. F\u00fcr die Rechten ist die Freiheit ein Privileg der bereits Privilegierten. Menschen ohne Pass, Frauen, sexuelle Minderheiten: All diese Gruppen haben wenig Freiheit. Es liegt in der DNA der SP, f\u00fcr sie zu k\u00e4mpfen. Das Recht auf freie Wahl des Ehemannes, das Recht auf eine AHV und das Recht auf Autofahren sind allesamt sozialistische Errungenschaften.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Chiesas Worte waren \u00abein bisschen hart\u00bb, wie er selbst zugab, aber sie haben einen wahren Kern: Die SP ist in den St\u00e4dten sehr erfolgreich, auf dem Land weit weniger. Wie wollen Sie das \u00e4ndern?<br></strong><strong>Meyer:</strong> Mit der Kluft zwischen Stadt und Land will Marco Chiesa die wirklichen Br\u00fcche in diesem Land verbergen, n\u00e4mlich die Einkommensunterschiede. Wir werden f\u00fcr Kinderbetreuung, anst\u00e4ndige L\u00f6hne und Geh\u00e4lter und bezahlbare Mieten in den St\u00e4dten und auf dem Land k\u00e4mpfen. Es spielt keine Rolle, wo man wohnt.<br><strong>Wermuth:</strong> Ich komme aus dem Aargau, einem Kanton, in dem wir eine richtige Stadt haben. Marco Chiesa mag die \u00abLuxussozialisten in den St\u00e4dten\u00bb angreifen, aber was er wirklich angreift, ist die Infrastruktur, die in den St\u00e4dten besser entwickelt ist. Doch das ist nicht die Schuld der St\u00e4dte \u2013 in diesem Land wird der Service public haupts\u00e4chlich in den Zentren ausgebaut, wo mehr Menschen leben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was ist Ihr Rezept dagegen?<br></strong><strong>Wermuth:</strong> Was auf dem Land gut ist \u2013 niedrigere Mieten, direkter Zugang zur Natur und so weiter \u2013 sollte ausgeweitet und in die Stadt gebracht werden. Das Gleiche gilt umgekehrt. Das Beste aus beiden Welten sollte zusammengef\u00fchrt und auf das ganze Land \u00fcbertragen werden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Menschen, die auf dem Land leben, brauchen ein Auto. Geh\u00f6rt das auch zum Freiheitsbegriff der SP?<br></strong><strong>Meyer:</strong> Nat\u00fcrlich steht es jedem frei, mit dem Auto, dem Velo oder dem Bus zu fahren. Die Aufgabe der Politik ist es, f\u00fcr die dazu n\u00f6tige Infrastruktur gleiche Rahmenbedingungen zu schaffen.<br><strong>Wermuth:</strong> Allerdings kann man das schon diskutieren: Welchen Wert hat meine pers\u00f6nliche Freiheit, die Umwelt viel zu verschmutzen, im Vergleich zu jeder Freiheit der zuk\u00fcnftigen Generationen oder der Menschen in anderen L\u00e4ndern?</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Vom Klima-Thema profitieren derzeit vor allem die Gr\u00fcnen. Haben Sie Angst vor dieser Konkurrenz?<br></strong><strong>Meyer:</strong> Unsere beiden Parteien haben unterschiedliche Perspektiven und Geschichten, aber wir sind in fast allen Fragen verb\u00fcndet. Wir m\u00fcssen uns zusammentun, um gegen Rechts zu k\u00e4mpfen. Gemeinsam sind wir st\u00e4rker, und wir haben keine Zeit f\u00fcr Konflikte oder rot-gr\u00fcne Konkurrenz.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Klimaschutz, Minderheitenpolitik \u2013 Ist die SP die Partei der Luxuslinken, wie Chiesa behauptet? Was bleibt von der Stimme der Arbeiterklasse?<br></strong><strong>Wermuth:</strong> Die Stimme der SP-Arbeiterklasse ist ein Mythos. Unsere Strategie ist nicht Politik f\u00fcr eine bestimmte Zielgruppe zu machen, sondern L\u00f6sungen f\u00fcr die Mehrheit der Gesellschaft vorzuschlagen. Im Gegensatz zu unseren Genossen in Deutschland, Italien oder Frankreich haben wir die soziale Frage nie aufgegeben \u2013 dies ist ein grosser Verdienst der Pr\u00e4sidentschaft von Christian Levrat.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Apropos soziale Gerechtigkeit: Die 99%-Initiative der Juso steht unter keinem guten Stern.<br></strong><strong>Meyer:</strong> Ich sehe das anders: Laut Umfragen gibt es fast eine Mehrheit f\u00fcr eine Initiative, die von den Jungsozialisten kommt. Das ist ein tolles Ergebnis. Realistisch betrachtet wird es schwierig sein, die Abstimmung zu gewinnen, vor allem angesichts der intensive Kampagne von rechts, der Fake News verbreitet. Etwa wenn sie behauptent, dass jedes KMU betroffen ist, w\u00e4hrend wir nur von Steuerzahlern mit mehr als drei Millionen Franken sprechen. Diese Unterst\u00fctzung ist ermutigend und zeigt, dass viele Menschen in diesem Land nicht mehr akzeptieren, dass nur multinationale Konzerne und Reiche profitieren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Initiative gef\u00e4hrdet das Schweizer Erfolgsmodell. Wie soll dann noch der von Ihnen erw\u00e4hnte Service public finanziert werden?<br></strong><strong>Wermuth:</strong> W\u00e4hrend dieser Pandemie haben wir gesehen, wer in diesem Land wirklich Wohlstand schafft. Fragen Sie sich, was gef\u00e4hrlicher ist: eine Woche ohne Gesundheitsversorgung und Sozialstaat oder eine Woche ohne die Banken? Der Service public ist die Grundlage der Wertsch\u00f6pfung. Es sind nicht die Manager in Gucci oder Prada, sondern die Menschen, die jeden Tag um acht Uhr morgens aufstehen, um den Haushalt zu machen, die Kinder zu erziehen, all das zu tun, was man unter dem Begriff \u00abCare\u00bb fasst. Diese wichtige Botschaft m\u00fcssen wir vermitteln.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Sie lancieren eine Volksinitiative zur Kinderbetreuung. Was ist das Ziel?<br></strong><strong>Wermuth:</strong> Sie ist eine konkrete Antwort auf die Frage nach dem Verh\u00e4ltnis zwischen Stadt und Land. In der Agglomeration Aargau, wo ich wohne, ist es sehr schwierig, einen Krippenplatz zu finden. Das zwingt Sie zu einem konservativen Lebensstil, bei dem eine Person zu Hause ist. Nehmen wir meinen pers\u00f6nlichen Fall: Wir haben zwei Kinder, und die Betreuung f\u00fcr zwei Tage pro Woche kostet ohne Subvention 25'000 Franken pro Jahr \u2013 was fair ist, weil wir ein gutes Einkommen haben. Das ist fast das gesamte Gehalt einer Teilzeitkraft. Die Kinderbetreuung ein gutes Beispiel daf\u00fcr, was bei der sozialen Gerechtigkeit falsch l\u00e4uft und was unsere Initiative korrigieren will.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Das heisst?<br></strong><strong>Wermuth:</strong> Als junger Vater habe ich selbst gesehen, dass die L\u00f6hne f\u00fcr Kinderbetreuer inakzeptabel tief sind: 3'500 Franken sind ein Skandal. Tagesm\u00fctter und -v\u00e4ter betreuen unser wertvollstes Gut, unsere Kinder. Diese Geh\u00e4lter, w\u00e4hrend die Bosse der Tech-Konzerne Millionen verdienen, sind ein Zeichen daf\u00fcr, wie wir unsere Kinder behandeln. In unseren Kindertagesst\u00e4tten gibt es kaum jemanden, der \u00e4lter als 25 Jahre ist, weil er eine andere Arbeit finden muss, um seinen Lebensunterhalt zu verdienen. Dasselbe gilt f\u00fcr die Pflege und die Krankenh\u00e4user. Die Geh\u00e4lter stehen in keinem Verh\u00e4ltnis zu den Aufgaben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>In zwei Jahren sind Wahlen. Wie f\u00e4llt Ihre Zwischenbilanz \u00fcber die bisherige Legislatur aus?<br></strong><strong>Meyer:</strong> Wir haben nicht alle kantonalen Wahlen gewonnen, aber wir bleiben optimistisch. Das ist nicht zuletzt den Abstimmungen zu verdanken: Obwohl wir in der Mehrheit der Kantone gescheitert sind, hat das Volk Ja gesagt zur Konzernverantwortungs-Initiative. Das ist erfreulich. Und f\u00fcr alle wichtigen Themen der Zukunft \u2013 Covid, AHV \u2013 haben wir L\u00f6sungen f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Letzte Frage: Die SP wird als einzige Partei von einem Duo gef\u00fchrt \u2013 auch bei der FDP versucht man es lieber mit einer Person. Sind Sie zufrieden mit dem Modell?<br></strong><strong>Wermuth:</strong> Auf jeden Fall! Ich bin fest davon \u00fcberzeugt, dass dies das Modell der Zukunft ist. Ich h\u00e4tte diese Aufgabe nicht allein \u00fcbernommen, schon gar nicht als junger Vater. Es \u00fcberrascht mich nicht, dass die FDP eine andere Entscheidung getroffen hat, aber die Zeiten, in denen m\u00e4nnliche Helden grosse F\u00fchrungspers\u00f6nlichkeiten waren, sind in meinen Augen vorbei. Es braucht demokratischere Mechanismen, wie es sie in der feministischen Bewegung oder der Klimabewegung gibt. Daher hoffe ich, dass sich diese Arbeitsweise sowohl in der Politik als auch im Berufsleben durchsetzen wird. Auch wenn es ein bisschen kompliziert ist, eine Rede wie die f\u00fcr den Parteitag am Samstag zu schreiben, und es zwei Wochen dauert <em>(lacht</em>).</p></div>"
    ],
    "comments_count": null
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.3529105,
    "url": "https://www.blick.ch/ausland/der-anschlag-in-kabul-mit-ueber-100-toten-war-nur-der-anfang-is-k-will-afghanistan-zur-terror-hochburg-machen-biden-muss-die-taliban-um-hilfe-bitten-id16786067.html",
    "title": "170 Todesopfer bei Anschl\u00e4gen in Kabul, USA f\u00fcrchten weitere Attentate",
    "teaser": "Die Ereignisse in Afghanistan \u00fcberschlagen sich. Gerade noch sorgten die neuen Machthaber f\u00fcr Angst und Schrecken. Jetzt taucht ein neuer blutr\u00fcnstiger Feind auf: IS-K!",
    "author": "Myrte M\u00fcller",
    "publish_date": "Publiziert: 11:36 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist ein Albtraum, aus dem es kein Erwachen zu geben scheint. Am 15. August 2021 \u00fcberrollten die gef\u00fcrchteten Taliban Kabul, \u00fcbernahmen die Herrschaft in Afghanistan. Die Evakuierung am Flughafen von Menschenmassen in Panik versinkt in t\u00f6dlichem Chaos. Am Donnerstagnachmittag dann folgten zwei Bombenanschl\u00e4ge. Mindestens 170 Menschen wurden get\u00f6tet und 200 verletzt. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Am Airport Hamid Karzai z\u00fcndet ein Selbstmordattent\u00e4ter die Sprengstoffweste, nur f\u00fcnf Meter vom Abbey Gate entfernt. <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/ausland/tote-und-viele-verletzte-anschlag-beim-flughafen-in-kabul-id16782426.html\" rel=\" noopener\">Vor dem \u00abTor zur Freiheit\u00bb stehen Tausende, hoffen auf Einlass zum rettenden Rollfeld (</a>Blick berichtete).</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die zweite Explosion geht vor dem Hotel Baron hoch, einem britischen St\u00fctzpunkt. Die Detonationen zerreissen Familien mit Kindern in Fetzen und t\u00f6ten 13 US-Soldaten. Aber auch 28 K\u00e4mpfer der Taliban sterben. Zum Blutbad bekennt sich der afghanische Ableger des sogenannten Islamischen Staats. Der Name der Splittergruppe: Islamischer Staat \u2013 Khorasan, kurz IS-K.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Es k\u00f6nnten weitere Anschl\u00e4ge folgen</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>General Kenneth F. McKenzie (64) rechnet mit weiteren Anschl\u00e4gen am Flughafen. Es k\u00f6nnte Autobombenattentate oder Raketenangriffe geben, so der Kommandant des United States Central Command gegen\u00fcber US-Medien. Die Lage in Kabul ger\u00e4t zunehmend aus dem Ruder und US-Pr\u00e4sident Joe Biden (78) in die Kritik. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dennoch h\u00e4lt das Weisse Haus an den Evakuierungen bis zum 31. August fest. Bislang h\u00e4tten die US-Luftwaffe und ihre Verb\u00fcndeten mehr als 100'000 Menschen aus Kabul ausgeflogen. \u00abWir lassen uns nicht einsch\u00fcchtern\u00bb, sagt der Pr\u00e4sident w\u00e4hrend einer Pressekonferenz. \u00abWir werden die Terroristen jagen, ihr Verm\u00f6gen, ihre F\u00fchrungskr\u00e4fte und ihre Einrichtungen treffen.\u00bb Die neuen Verb\u00fcndeten im Kampf gegen den IS k\u00f6nnten ausgerechnet die Taliban sein.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>So versichert Taliban-Sprecher Sabiullah Mudschahid an der ersten Pressekonferenz der Islamisten: Von afghanischem Boden gehe keine Gefahr f\u00fcr die Welt aus, ausl\u00e4ndischen K\u00e4mpfern werde es nicht gestattet, von Afghanistan aus gegen andere L\u00e4nder zu agieren. Denn, so der Taliban: \u00abWir wollen keine Probleme mit der internationalen Gemeinschaft.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>IS sieht in den Taliban Verr\u00e4ter an der eigenen Sache</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der IS ist ein erkl\u00e4rter Feind der Taliban. \u00abEr wirft ihnen vor, dass sie mit den Amerikanern verhandelt haben und sich verpflichteten, keine Amerikaner anzugreifen. Das sehen sie als Verrat an ihrer eigenen Sache\u00bb, sagt Nahost-Experte Erich Gysling (75). Zudem w\u00fcrden die Taliban lediglich ein Emirat in Afghanistan errichten wollen, w\u00e4hrend der IS ein Kalifat \u00fcber die Grenzen hinaus anstrebe. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es w\u00fcrde vor allem um Machtanspr\u00fcche gehen, sagt der \u00f6sterreichisch-afghanische Autor und Journalist Emran Feroz Vocher gegen\u00fcber dem \u00abIPG Journal\u00bb. \u00abSollte der IS in Afghanistan zu einer ernst zu nehmenden Bedrohung f\u00fcr den Westen werden, k\u00f6nnten die USA bei seiner Bek\u00e4mpfung mit den Taliban durchaus zusammenarbeiten.\u00bb Es w\u00e4re nicht das erste Mal, so Feroz. \u00abIm vergangenen Jahr gab es in der Provinz Kunar Luftangriffe der Amerikaner gegen den IS, w\u00e4hrend die Taliban am Boden gegen ihn vorgingen.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.453502,
    "url": "https://www.blick.ch/ausland/wegen-sozialen-medien-schwarzmarkt-fuer-schmuggel-pflanzen-waechst-id16786559.html",
    "title": "Schwarzmarkt f\u00fcr Schmuggel-Pflanzen w\u00e4chst - Blick",
    "teaser": "Ein Foto einer seltenen, aussergew\u00f6hnlich aussehenden Pflanze wird mehr als zehntausend Mal in sozialen Medien geteilt. Unter dem Eintrag reihen sich die Kommentare. \u00abSo eine h\u00e4tte ich auch gern!\u00bb und \u00abWo kann man die bekommen?\u00bb",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 10:41 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wenige Wochen sp\u00e4ter werden Schmuggler in S\u00fcdafrika mit der gef\u00e4hrdeten Pflanzenart geschnappt. Ihr Handel ist verboten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abUns erreicht fast t\u00e4glich ein neuer Bericht \u00fcber Pflanzenwilderei\u00bb, klagt Pieter van Wyk, 33, ein Botaniker, der eng mit dem S\u00fcdafrikanischen Institut f\u00fcr Biodiversit\u00e4t (Sanbi) zusammenarbeitet. In S\u00fcdafrika sind fast ein Drittel aller sukkulenten Pflanzen der Welt zu finden. Vielen von ihnen stehen unter Naturschutz.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Angekurbelt von sozialen Medien habe der illegale Pflanzenhandel Ausmasse \u00e4hnlich der Nashornwilderei angenommen, mit internationalen kriminellen Netzwerken als Strippenzieher, erkl\u00e4rt van Wyk. Der Hashtag #PlantTikTok verzeichnet 3,5 Milliarden Aufrufe, w\u00e4hrend es bei Instagram 12,3 Millionen Eintr\u00e4ge mit dem Hashtag #Succulents gibt. Dabei geht es um Pflanzenliebe, -pflege und h\u00fcbsche Bilder, aber eben auch um den Verkauf, der oftmals illegal ist.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Je bedrohter eine Pflanze, desto h\u00f6her die Nachfrage und somit der Preis. Eine Pflanze, die vor zwei Jahren noch umgerechnet 1 Euro gekostet habe, werde inzwischen f\u00fcr 1700 Euro gehandelt, so der Botaniker. \u00abEs ist fast wie bei Bitcoin, ein k\u00fcnstlich geschaffener Markt, der unverh\u00e4ltnism\u00e4ssige Masse angenommen hat\u00bb, meint van Wyk. Die oft in h\u00fcbschen geometrischen Mustern oder ungew\u00f6hnlichen Formen wachsenden Sukkulente - auch Fettpflanzen genannt - seien vor allem in Asien, Europa und Nordamerika begehrt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Forscher der K\u00f6niglichen Botanischen G\u00e4rten in Kew, England, entwickeln nun Algorithmen f\u00fcr k\u00fcnstliche Intelligenz, die helfen sollen, das Internet nach Informationen \u00fcber den illegalen Handel mit gef\u00e4hrdeten Pflanzen zu durchforsten. Dabei will man mit einer Kombination aus botanischem Fachwissen, Kriminologie und Kommunikationstechnologie Online-Verhalten analysieren und Standorte von Wilderern und K\u00e4ufern aufdecken.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist ein Wettkampf mit der Zeit. Nicht nur in S\u00fcdafrika richten Pflanzenschmuggler grossen Schaden an. Auch in Lateinamerika w\u00e4chst der Trend. In Chile hat sich der illegale Handel mit besonders seltenen Kakteen zu einem der lukrativsten kriminellen Gesch\u00e4ftsfelder entwickelt. \u00abDamit werden pro Jahr zwischen f\u00fcnf und 23 Milliarden US-Dollar umgesetzt\u00bb, erkl\u00e4rt Botaniker Pablo Guerrero von der Universit\u00e4t in Concepci\u00f3n. F\u00fcr Sammler sei es besonders attraktiv, Kakteen zu besitzen, die es nur in einer bestimmten Region gibt, sagte der Direktor der Forstbeh\u00f6rde von Antofagasta, Cristian Salas, im chilenischen Fernsehsender T13.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vor einem Jahr entdeckten Polizisten bei einer Razzia in der italienischen Provinz Ancona Kakteen aus der chilenischen Atacama-W\u00fcste. \u00abEs wurden ungef\u00e4hr 1000 Pflanzen beschlagnahmt, wovon manche f\u00fcr 2000 bis 5000 Dollar je Pflanze verkauft wurden\u00bb, sagte Simone Checchini von den Carabinieri. Bei den meisten beschlagnahmten Pflanzen handelte es sich um Kakteen der Gattung Copiapoa, die nur in dieser extrem trockenen W\u00fcste vorkommen. \u00abDiese Region wurde in den vergangenen Jahren von illegalen Sammlern stark gepl\u00fcndert, was zum raschen R\u00fcckgang der Populationen dieser Arten ... beigetragen hat\u00bb, hiess es in einer Mitteilung der Weltnaturschutzunion (IUCN).</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch Mexiko ist vom Kakteen-Schmuggel schwer betroffen. Insgesamt sind dort nach Angaben der lokalen Umweltbeh\u00f6rden 518 der etwa 1400 weltweit existierenden Arten endemisch, also in einem begrenzten Gebiet verbreitet. Die Riesenkakteen der Sonora-W\u00fcste und der Nopal (Feigenkaktus) mit roten Fr\u00fcchten - er findet sich auch auf der Flagge des Landes - sind wohl die bekanntesten Arten aus Mexiko. Doch eine Vielzahl anderer Kakteen sind bei Sammlern gefragt. Der illegale Pflanzenhandel sei allerdings ein \u00abstilles Problem\u00bb, dessen Bedeutung oft \u00fcbersehen werde, schrieb die Organisation InSight Crime in einer Analyse.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>In der als Unesco Weltkulturerbe eingestuften s\u00fcdwestlichen Cape Floral Region S\u00fcdafrikas sowie im f\u00fcr seine Pflanzenvielfalt ber\u00fchmten Namaqualand Distrikt weiter n\u00f6rdlich wachsen Dutzende Arten, die weltweit einmalig nur auf wenigen Quadratmetern gedeihen. Schmuggler k\u00f6nnen die Gew\u00e4chse mit wenigen Spatenhieben ausrotten. Im Vorjahr konfiszierten Beh\u00f6rden nach Angaben von Cape Nature beispielsweise fast 150 Kilo einer als \u00abfast gef\u00e4hrdet\u00bb eingestuften Pflanze. \u00abWas wir im Moment sehen, ist der schnelle und vollst\u00e4ndige Verlust ganzer Arten\u00bb, warnt van Wyk.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>In Namaqualand schnappte die Falle Mitte 2020 zu. Die Polizei ertappte vier Wilderer auf frischer Tat. Sie wollten am Rand einer Landstrasse gesch\u00fctzte Pflanzen im Wert von umgerechnet 112 000 Euro verschachern. Die Pflanzen wurden konfisziert, doch einmal aus der Erde gerupft, k\u00f6nnen die empfindlichen Gew\u00e4chse nur noch in botanischen Baumschulen, gepflegt von geschultem Personal, \u00fcberleben. \u00abDas ist die grosse Trag\u00f6die\u00bb, sagte Polizeihauptmann Karel du Toit, der eine Spezialeinheit f\u00fcr Pflanzenschmuggel leitet, dem Radiosender Cape Talk. \u00abF\u00fcr die freie Natur sind sie f\u00fcr immer verloren.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.4732459,
    "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/wirtschaftsdachverband-economiesuisse-mit-radikaler-forderung-autobahnvignette-und-ga-sollen-abgeschafft-werden-id16786504.html",
    "title": "Vignette und GA: Wirtschaftsdachverband Economiesuisse fordert Abschaffung",
    "teaser": "Dieser Vorschlag birgt Z\u00fcndstoff: Der Wirtschaftsdachverband Economiesuisse heizt die Debatte um das Mobility Pricing mit extremen Forderungen an.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 12:30 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 15:19 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Wirtschaftsdachverband Economiesuisse pl\u00e4diert f\u00fcr die radikale Abschaffung der Autovignette und des Generalabonnements (GA). Wer sich zu Stosszeiten und auf viel befahrenen Strecken bewege, solle mehr bezahlen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im Gegenzug m\u00fcssten Flatrate-Angebote und Abgaben, die nicht an die Nutzung gekn\u00fcpft seien, gestrichen werden, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.tagesanzeiger.ch/in-letzter-konsequenz-muessen-wir-auch-das-ga-abschaffen-607354550543\" rel=\"nofollow noopener\">sagt Kurt Lanz (49), Mitglied der Gesch\u00e4ftsleitung von Economiesuisse, in einem Interview</a> mit Tamedia-Zeitungen. Die Mobilit\u00e4t solle k\u00fcnftig unter dem Strich nicht mehr kosten, aber die Kosten m\u00fcssten gem\u00e4ss dem Verursacherprinzip anders verteilt werden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Mit Digitalisierung f\u00fcr bessere Auslastung</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Economiesuisse stellt sich damit hinter das Mobility Pricing. Dieses will das Mobilit\u00e4tsverhalten der Bev\u00f6lkerung auf Strasse und Schiene mittels Abgaben steuern. Damit sollen Verkehrsspitzen gegl\u00e4ttet und die Kapazit\u00e4ten auf Strasse und Schiene besser genutzt werden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vor einem weiteren Ausbau von Strasse und Schiene pl\u00e4dierte Lanz f\u00fcr kosteng\u00fcnstigere Massnahmen wie etwa mehr Digitalisierung. \u00abHier gibt es noch viel Potenzial.\u00bb Die Bahn sei \u00fcber den gesamten Tagesverlauf nur zu circa einem Viertel ausgelastet, im Strassenverkehr sei die durchschnittliche Fahrzeugbelegung tief. Mit der Digitalisierung gebe es einen grossen Hebel f\u00fcr eine bessere Auslastung.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Economiesuisse kritisiert Bundesrat</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Lanz kritisiert die geplante Vorlage des Bundesrats zu Pilotprojekten im Bereich von Mobility Pricing. \u00abDie \u00dcbungsanlage ist viel zu offen gestaltet.\u00bb Der Bundesrat delegiere die Aufgabe faktisch vollst\u00e4ndig an die Kantone und Gemeinden. Wenn aber eine Stadt nur eine City-Maut oder eine Br\u00fccken-Maut f\u00fcr den Autoverkehr teste, bringe das kaum einen Erkenntnisgewinn, wie Mobility Pricing f\u00fcr alle Verkehrstr\u00e4ger funktionieren k\u00f6nnte. \u00abEs m\u00fcssen deshalb in jedem Versuch zwingend alle Verkehrstr\u00e4ger einbezogen werden.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Kantone und Gemeinden sollen ab 2024 Pilotversuche zu Mobility Pricing machen k\u00f6nnen. Der Bundesrat f\u00fchrte zu den geplanten rechtlichen Grundlagen bis im Mai eine Vernehmlassung durch. Von einer Mehrheit der Parteien gab es dazu viel Zustimmung. Das Gesetz soll auf zehn Jahre befristet sein. Der Bund will Projekte von landesweitem Interesse finanziell unterst\u00fctzen. (SDA/uro)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.7462668,
    "url": "https://www.blick.ch/life/wohnen/sandra-furer-41-hat-in-ihrer-neuen-heimat-auch-eine-neue-liebe-gefunden-schweizerin-lebt-in-australien-ihren-jugendtraum-id16786006.html",
    "title": "Ausgewandert: Schweizerin lebt in Australiens ihren Jugendtraum - Blick",
    "teaser": "Vor f\u00fcnf Jahren hat sich Sandra Furer (41) aus der Schweiz verabschiedet und in Australien eine neue Heimat gefunden. In Umina Beach hat die Marketingfachfrau ein Haus nahe am Meer gekauft und umgebaut.",
    "author": "Corine Turrini Flury",
    "publish_date": "Publiziert: 12:25 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abManchmal denke ich noch immer, dass das alles ein Traum ist\u00bb, erz\u00e4hlt Sandra Furer Blick. Sie schw\u00e4rmt besonders von der Lage ihres Hauses im Bundesstaat New South Wales im S\u00fcdosten Australiens. Zu Fuss sind es nur knapp zwei Kilometer zum Meer. \u00abMit dem Auto sind die sch\u00f6nsten Str\u00e4nde in f\u00fcnf Minuten zu erreichen.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vor f\u00fcnf Jahren ist die Schweizerin mit zehn Umzugskisten und zwei Koffern in die australische Hauptstadt Sydney ausgewandert. Im Gep\u00e4ck ein Arbeitsvisum f\u00fcr vier Jahre und einen Marketing-Job bei einem Distributor von K\u00fcchen- und Homeware-Produkten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>2020 konnte sie rund eine Stunde n\u00f6rdlich von Sydney zwei Kilometer vom Strand ein Einfamilienhaus f\u00fcr rund 400\u2019000 Franken erwerben und hat es mittlerweile komplett renoviert. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Viel Unterst\u00fctzung vom Arbeitgeber </h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zum ersten Mal in Australien war die Zugerin mit 20 Jahren. Drei Monate lernte sie in Sydney englisch und bereiste anschliessend mit einer Freundin das Land. \u00abIch war schon damals begeistert von Australien und hatte den Traum vom Auswandern\u00bb, erz\u00e4hlt sie.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>W\u00e4hrend ihres Aufenthalts lernte sie einen Australier kennen und pflegte \u00fcber Jahre eine lose Brieffreundschaft mit ihm. Vor sechs Jahren intensivierte sich der Kontakt wieder \u00fcber Facebook, Furer fuhr f\u00fcr zwei Wochen Ferien wieder nach Australien.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im November 2015 suchte die Marketingfachfrau mit ihrem Arbeitgeber in der Schweiz dann das Gespr\u00e4ch und \u00e4usserte den Wunsch, in Australien f\u00fcr die Firma t\u00e4tig zu sein. \u00abIch war Single und w\u00fcnschte mir auch beruflich eine Ver\u00e4nderung.\u00bb Tats\u00e4chlich ergab sich ein halbes Jahr sp\u00e4ter die M\u00f6glichkeit, eine neue geschaffene Stelle ihres Arbeitgebers in Sydney anzutreten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Erst zwei Wochen vor der Abreise konnte die reisefreudige Frau ihren Mietvertrag f\u00fcr ihre Wohnung in Sydney online abschliessen. Auch die Regelung mit den Schweizer Bankkonten und den Kreditkarten entpuppte sich als m\u00fchsam. \u00abIch hatte schon ein etwas mulmiges Gef\u00fchl, alles zu k\u00fcndigen und mich von fast allem zu trennen\u00bb, gesteht sie.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei den Visa-Formalit\u00e4ten und der Arbeitsbewilligung wurde sie vom Arbeitgeber unterst\u00fctzt. \u00abIch arbeitete eine Woche vor meiner Abreise f\u00fcr meine Firma noch am Z\u00fcri-F\u00e4scht am Stand und eine Woche sp\u00e4ter landete ich mit 40 Kilo Gep\u00e4ck in Sydney\u00bb, erinnert sich die Schweizerin. Ihr australischer Bekannter holte sie ab und brachte sie zur neuen Wohnung, die Furers Arbeitgeber im Vorfeld kurzfristig mit dem N\u00f6tigsten m\u00f6bliert und ausgestattet hat. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Raus aus der Stadt </h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Aus der Beziehung zum Brieffreund wurde bald mehr. Weil er aber rund eine Flugstunde von Sydney entfernt wohnte, f\u00fchrte das Paar die ersten Monate eine Fernbeziehung, bis es in Umina Beach ein Haus zur Miete fand. \u00abSydney ist eine coole Stadt und ich habe mich schnell zurechtgefunden. Aber ich mag das Strandleben liebe, darum bin ich 2017 nach Umina Beach gezogen\u00bb, so die Zugerin.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eingelebt hat sich die aktive und sportliche Schweizerin in Australien schnell und gut. Freundschaften ergaben sich an der Arbeit und durch den Sport. \u00abAustralier sind sehr freundlich und offen. Nur mit der Sprache hatte ich am Anfang M\u00fche \u2013 obschon ich gut Englisch sprach. Mit dem Akzent war das Verstehen f\u00fcr mich zuerst etwas schwierig.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Hund Lincoln als Trostspender </h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Beziehung zum Partner ging aber nach kurzer Zeit des Zusammenlebens in die Br\u00fcche. \u00abEs war schwieri, er zog nach einigen Monaten wieder aus. Das war f\u00fcr mich der Punkt zu entscheiden, ob ich definitiv in Australien bleibe oder doch wieder in die Schweiz zur\u00fcckreise.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach langen Telefongespr\u00e4chen mit ihrem Vater, der in der N\u00e4he von Z\u00fcrich lebt, entschied sich Furer dazu, in ihrer neuen Heimat zu bleiben. \u00abMit meinem ehemaligen Partner haben wir aus einem Tierheim vorher noch einen Hund zu uns geholt. Lincoln blieb bei mir und hat mir in dieser Zeit geholfen, wenn ich Heimweh hatte oder mal bedr\u00fcckt war.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im Fitness hat die Zugerin sp\u00e4ter auch ihren heutigen Partner Anthony McVicker (44) kennengelernt. \u00abEr ist in der Immobilienbranche t\u00e4tig, und weil ich mich f\u00fcr den Kauf einer Immobilie interessierte, kamen wir ins Gespr\u00e4ch. Bei unserer ersten Verabredung zum Essen war ich mir gar nicht sicher, ob das ein Date oder ein Beratungsgespr\u00e4ch ist\u00bb, so die Schweizerin lachend.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Hausumbau w\u00e4hrend sechs Monaten</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mit Anthony hat Sandra Furer nicht nur die Liebe gefunden, sondern im M\u00e4rz 2020, dank seiner Unterst\u00fctzung und Beziehungen auch ein Haus, das sie mit ihm umgebaut hat.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im August 2020 war der Umbau bereits fertig. Mit dem Resultat des Umbaus ist die Schweizerin rundum gl\u00fccklich. Dabei hatte sie im Vorfeld erhebliche Bedenken, so viel Geld in ein Eigenheim zu investieren. \u00abWegen der Pandemie sind die Preise extrem gestiegen, mein Haus ist schon jetzt mehr wert. Viele aus den St\u00e4dten wie Sydney suchen H\u00e4user an den Beaches.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Neben Hund Lincoln ist auch der neue Partner bei Furer eingezogen. Zusammen erleben sie jetzt bereits den zweiten Lockdown. Der geplante Besuch bei Sandra Furers Familie in der Schweiz f\u00e4llt wie schon im letzten Jahr der Pandemie zum Opfer. Die Grenzen in Australien sind zu, die Schweizerin arbeitet wieder im Homeoffice, Restaurants, Fitnesscenter, Kinos sind ebenfalls geschlossen und nur Treffen mit einer Person aus einem anderen Haushalt sind in ihrem Bundesstaat erlaubt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Mehr Lebensqualit\u00e4t</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abF\u00fcr uns ist das kein grosses Problem, weil wir keine Kinder haben und in einer privilegierte Wohnsituation sind\u00bb, sagt Sandra Furer. \u00dcber Whatsapp pflegt sie mit ihrem Vater und dem Bruder regelm\u00e4ssig Kontakt und hofft, im n\u00e4chsten Jahr auch wieder ihre Liebsten in der alten Heimat besuchen zu k\u00f6nnen. Ihre Auswanderung bereut die Schweizerin trotz Heimweh nicht Momentan wartet sie sogar auf die Einb\u00fcrgerungszeremonie f\u00fcr ihren australischen Pass.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abEin Traum wurde wahr und eine verbesserte Lebensqualit\u00e4t habe ich dazu als Bonus. Auch wenn ich Familie und Freunde vermisse, besonders jetzt mit den geschlossenen Grenzen, w\u00fcrde ich diesen Schritt jederzeit wieder wagen. Mit Anthony habe ich jetzt sogar noch den Jackpot in der Liebe.\u00bb </p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.765406,
    "url": "https://www.blick.ch/politik/gefahr-ist-nicht-verschwunden-blocher-will-kampf-gegen-rahmenabkommen-persoenlich-anfuehren-id16786682.html",
    "title": "Alt Bundesrat Christoph Blocher bl\u00e4st zum Kampf gegen neues Rahmenabkommen",
    "teaser": "Jetzt also doch: Alt Bundesrat Christoph Blocher (SVP, 80) schaltet sich pers\u00f6nlich in den Widerstand gehen ein neues Rahmenabkommen mit der EU ein. Die Details.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 12:03 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 14:16 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Alt Bundesrat Christoph Blocher (SVP, 80) bl\u00e4st zum Kampf gegen ein neues Rahmenabkommen zwischen der Schweiz und der EU. Zusammen mit der SVP-nahen Auns will er die Kr\u00e4fte dazu b\u00fcndeln und anf\u00fchren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Blocher rief zu einer Fusion der Aktion f\u00fcr eine unabh\u00e4ngige und neutrale Schweiz (Auns) und dem Komitee EU-No auf, um die Schlagkraft zu erh\u00f6hen. Er selber wolle diese neue Arbeitsgruppe leiten. Als Mitbegr\u00fcnder und langj\u00e4hriger Pr\u00e4sident der beiden Organisationen kenne er deren Schw\u00e4chen und St\u00e4rken gut, sagte der fr\u00fchere SVP-Bundesrat am Samstag an der Polittagung der Auns in Bern laut Redetext.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Auns brauche Unterst\u00fctzung, sagt Blocher</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das 2013 gegr\u00fcndete Komitee EU-No unter dem Pr\u00e4sidium von Nationalrat Roger K\u00f6ppel habe seinen Auftrag vorerst erf\u00fcllt, sagte Blocher - allerdings nicht die Auns. Eine n\u00fcchterne Beurteilung ergebe, dass allein mit der heutigen Auns eine Volksabstimmung nicht zu gewinnen sei.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mit dem Rahmenabkommen drohe der Schweiz die endg\u00fcltige Aufgabe ihrer Souver\u00e4nit\u00e4t und die Abkehr von der direkten Demokratie, hatte die Auns bereits anl\u00e4sslich des Treffens von Bundespr\u00e4sident Guy Parmelin mit EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen im April in Br\u00fcssel gewarnt. Man bereite sich auf eine Volksabstimmung vor.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der SVP-Politiker Parmelin hatte die Verhandlungen mit der EU f\u00fcr beendet erkl\u00e4rt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Blocher: \u00abGefahr im Moment gebannt\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Gefahr einer institutionellen Anbindung an die EU sei zwar im Moment gebannt, aber keineswegs verschwunden, sagte Blocher am Samstag.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und weiter: \u00abWir haben einen bedeutenden Etappensieg errungen. Die Mehrheit der Classe politique strebt aber nach wie vor die automatische Rechts\u00fcbernahme, die Entscheidungsgewalt der fremden Richter und die Unterschrift unter den landesverr\u00e4terischen Vertrag an, der mit der doppelten Guillotine-Klausel faktisch ein K\u00fcndigungsverbot bedeutet h\u00e4tte.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>An der Auns-Polittagung in Bern waren unter anderen auch alt SVP-Nationalrat Christoph M\u00f6rgeli sowie die fr\u00fchere Parteisprecherin der Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD), Frauke Petry, und der Publizist und fr\u00fchere SPD-Politiker Thilo Sarrazin eingeladen. (SDA/uro)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:18",
    "timestamp": 1630184718.7793424,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/schwerer-verlauf-viel-oefter-delta-verdoppelt-das-spital-risiko-id16786703.html",
    "title": "Corona-Pandemie: Delta-Variante verdoppelt das Risiko einer Hospitalisation",
    "teaser": "Dass die Delta-Variante besonders ansteckend ist, war schon l\u00e4nger bekannt. Nun zeigen Untersuchungen: Auch das Risiko f\u00fcr eine Spitaleinweisung ist ungleich h\u00f6her.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 12:22 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 15:18 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Infektionen mit der Delta-Variante f\u00fchren doppelt so h\u00e4ufig zu Spitalaufenthalten wie Infektionen mit der urspr\u00fcnglichen Alpha-Variante. Diese Erkenntnis basiert auf einer englischen Studie, die mehr als 43'000 F\u00e4lle bei meist ungeimpften Personen, analysierte.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Forschende der Universit\u00e4t Cambridge und der Beh\u00f6rde Public Health England werteten f\u00fcr ihre Untersuchung Corona-F\u00e4lle in England zwischen Ende M\u00e4rz und Ende Mai 2021 aus. Die im Fachjournal \u00abLancet Infectious Diseases\u00bb ver\u00f6ffentlichten Ergebnisse lassen sich vor allem auf das Risiko f\u00fcr Ungeimpfte beziehen. F\u00fcr vollst\u00e4ndig Geimpfte erlauben die Daten keine R\u00fcckschl\u00fcsse.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>2,26-fach h\u00f6heres Risiko</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bislang hatten Studien vor allem die h\u00f6here \u00dcbertragbarkeit der Delta-Variante belegt, gesicherte Aussagen \u00fcber das Risiko schwerer Verl\u00e4ufe gab es kaum. Die Wissenschaftler nutzten nun die Ergebnisse Zehntausender positiver Tests, die \u00fcber Erbgutanalysen jeweils Delta oder Alpha zugeordnet worden waren. Knapp 9000 gingen demnach auf Delta zur\u00fcck, rund 35'000 auf Alpha. Dazu ins Verh\u00e4ltnis gesetzt betrachteten die Forschenden die Zahl der Krankenhauseinweisungen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nachdem sie die Daten um Faktoren wie Alter und demografische Merkmale bereinigt hatten, die \u00fcblicherweise das Risiko einer schweren Erkrankung beg\u00fcnstigen, stellten sie bei einer Infektion mit Delta ein im Mittel 2,26-fach h\u00f6heres Risiko f\u00fcr eine Krankenhauseinweisung innerhalb von zwei Wochen nach dem Test fest. Das Risiko, innerhalb von 14 Tagen eine Notaufnahme aufsuchen oder station\u00e4r aufgenommen werden zu m\u00fcssen, war demnach bei Delta 1,45-fach h\u00f6her als bei Alpha.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abEine deutlich gr\u00f6ssere B\u00fcrde f\u00fcr das Gesundheitssystem\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Unter den mehr als 40'000 untersuchten F\u00e4llen in der Studie waren nur 1,8 Prozent vollst\u00e4ndig Geimpfte, was die Forscher als erneute Best\u00e4tigung f\u00fcr einen sehr wirksamen Schutz der Impfstoffe interpretieren. 74 Prozent der ber\u00fccksichtigten Infizierten waren ungeimpft, 24 Prozent erst teilweise geimpft, also etwa mit erst einer Impfdosis. Wegen der wenigen daf\u00fcr verf\u00fcgbaren Daten k\u00f6nnen die Forscher keine Aussagen dazu machen, ob ein h\u00f6heres Risiko f\u00fcr eine schwere Erkrankung auch bei Geimpften vorhanden ist.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abUnsere Auswertung zeigt, dass Delta-Ausbr\u00fcche ohne Impfungen eine deutlich gr\u00f6ssere B\u00fcrde f\u00fcr das Gesundheitssystem darstellen als eine Alpha-Epidemie\u00bb, sagte eine der Studienautorinnen, Anne Presanis von der Universit\u00e4t Cambridge. \u00abSich vollst\u00e4ndig impfen zu lassen ist entscheidend, um das eigene Risiko f\u00fcr eine symptomatische Infektion zu reduzieren und das Risiko zu verringern, an einer Delta-Infektion schwer zu erkranken und ins Krankenhaus eingewiesen zu werden.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Delta wird andere Varianten verdr\u00e4ngen</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Als Schw\u00e4chen ihrer Studie geben die Autoren an, dass sie keine Daten zu den Vorerkrankungen ihrer Patienten zur Verf\u00fcgung hatten. Ausserdem sei es m\u00f6glich, dass sich die Regeln f\u00fcr Krankenhauseinweisungen w\u00e4hrend der Versuchsperiode ge\u00e4ndert haben. Die Forscher versuchten zumindest, diese Faktoren in ihren Berechnungen m\u00f6glichst zu minimieren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die zun\u00e4chst bin Indien nachgewiesene Delta-Variante ist inzwischen in vielen L\u00e4ndern wie auch Grossbritannien und Deutschland die dominierende. Experten rechnen damit, dass sie andere Varianten weltweit weitgehend verdr\u00e4ngen wird - so sich nicht eine noch ansteckendere ausbreitet. In England war Delta im M\u00e4rz erstmals nachgewiesen worden. (cat/SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:21",
    "timestamp": 1630184721.3881078,
    "url": "https://www.blick.ch/ausland/us-priester-stirbt-an-covid-kirche-riet-glaeubigen-keine-sorge-gott-hat-alles-unter-kontrolle-id16786316.html",
    "title": "Pfarrer stirbt an Covid nach Rat von Kirche Gott habe alles unter Kontrolle",
    "teaser": "Ein Priester in den USA ist an Covid gestorben. Dies, nachdem seine Kirche den Gl\u00e4ubigen sagte, sie m\u00fcssten sich \u00abkeine Sorgen\u00bb machen. Gott habe \u00aballes unter Kontrolle\u00bb.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 02:16 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 08:09 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein beliebter Priester aus dem US-Bundesstaat Kentucky ist an Covid-19 gestorben. Dies, nachdem seine Kirche Gl\u00e4ubigen auf ihrer Website riet, sich wegen des Coronavirus \u00abkeine Sorgen\u00bb zu machen, weil \u00abGott alles unter Kontrolle hat\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Tim Parsons, Pfarrer in Lexington, starb einen Tag, nachdem die Gemeinde eine Gebets- und Fastenzeit f\u00fcr ihn begonnen hatte. Gott wurde gebeten, dass Parsons wieder gesund werde, wie die <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.christianpost.com/news/center-point-church-pastor-dies-from-covid-19.html\" rel=\"nofollow noopener\">\u00abChristian Post\u00bb</a> berichtet.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abAus reiner Vorsicht\u00bb waren Kirchenmitglieder bereits zu Online-Gottestdiensten \u00fcbergegangen, seit Parsons Mitte August ins Krankenhaus eingeliefert werden musste. Dort kam er auf die Intensivstation und wurde intubiert. F\u00fcr seien Heilung fand am Sonntag noch ein <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.wkyt.com/2021/08/15/center-point-church-lead-pastor-icu-with-covid-19/\" rel=\"nofollow noopener\">virtueller Gottesdienst</a> mit Aufrufen zu Gebeten statt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Berufung auf Bibel</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auf der <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://cpclex.org/covidupdate\" rel=\"nofollow noopener\">Webseite</a> der Center Point Kirche wird auch eine h\u00e4ufig gestellte Frage beantwortet, ob man sich wegen Covid-19 Sorgen machen m\u00fcsse. Die Antwort lautet, Gott habe alles im Griff: \u00abWir wollen uns keine Sorgen machen, denn die Bibel sagt uns, dass wir uns keine Sorgen machen sollen. Wir wissen, dass Gott alles unter Kontrolle hat und dass er alles Leiden nutzen kann, um die Menschen zu sich zu ziehen.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein Facebook-Post gab am Donnerstagmorgen den Tod von Parsons bekannt. Der Pfarrer sei \u00abvon vielen geliebt\u00bb worden und \u00abhinterl\u00e4sst ein beeindruckendes Erbe im Leben von Tausenden von Menschen\u00bb. (kes)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:21",
    "timestamp": 1630184721.4458692,
    "url": "https://www.blick.ch/auto/service/geruelpse-hunde-und-stammgaeste-das-nervt-blick-leser-beim-campen-id16785775.html",
    "title": "Das nervt Blick-Leserinnen und -Leser laut Umfrage auf dem Camping-Platz",
    "teaser": "Immer mehr Schweizerinnen und Schweizer verbringen ihre Ferien auf dem Campingplatz. Was f\u00fcr Newcomer Freiheit ist, sorgt bei Stammg\u00e4sten f\u00fcr rote K\u00f6pfe. Blick-Leserinnen und -leser berichten von Erfahrungen mit nervigen Mitcampern.",
    "author": "Andreas Engel",
    "publish_date": "Publiziert: 04:44 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 09:22 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Diese Woche listete Blick <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/service/zu-nackt-zu-laut-zu-gruusig-diese-9-fehler-machen-camping-anfaenger-id16777381.html\">neun typische Fehler von Camping-Anf\u00e4ngern</a> auf \u2013 vom Dauerduschen bis zum Parzellen-Durchtrampeln. Und fragte Leserinnen und Lesern: Gibt es noch mehr Camping-Platz-Fettn\u00e4pfchen, die sie auf die Palme bringen \u2013 und was hat der Camping-Boom noch zum Negativen ver\u00e4ndert? </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Unter unz\u00e4hligen Antworten sticht ein Punkt hervor, der auf hiesigen Pl\u00e4tzen anscheinend oft f\u00fcr Konflikte sorgt: \u00abKl\u00e4ffende oder sogar nicht angeleinte Hunde sind ein absolutes No-Go!\u00bb, schreibt etwa Blick-Leserin Sonja Rohr aus Oberiberg SZ. Auch Jeanette Steinle aus Liestal BL nervt sich dar\u00fcber, dass immer mehr Camper Hunde h\u00e4tten: \u00abBeim Spazierengehen lassen sie die Hunde ihr Gesch\u00e4ft dann bequem auf fremden Parzellen verrichten \u2013 einfach gruusig!\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00dcberall St\u00f6rger\u00e4usche</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein Aufreger-Klassiker nicht erst seit dem Corona-bedingten Camping-Boom: laute Musik. \u00abAuch wenn die Lautst\u00e4rke f\u00fcr den Verursacher vermeintlich leise ist, m\u00fcssen die Nachbarn trotzdem mith\u00f6ren\u00bb, meint etwa Blick-Leser Guido Zeltner aus K\u00f6lliken AG. Auch anderweitige Ger\u00e4usche strapazieren die Nerven. So erw\u00e4hnt Brigit Weiss aus Knutwil LU W\u00fcrfelspiele zu Nachtruhe-Zeiten. Und Roland Oberh\u00e4nsli aus H\u00fcnenberg ZG berichtet von \u00ablautem Ger\u00fclpse\u00bb in der Nacht durch \u00fcberm\u00e4ssigen Bierkonsum. Zudem seien zu Boden geworfene Zigarettenstummel ein Problem, berichtet etwa Josef Wobmann aus Luzern. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Doch auch Kinder k\u00f6nnen Nerven der Mitcamper strapazieren: \u00abEin Baby im Zelt nebenan kann in der Nacht schon sehr \u00e4rgerlich sein\u00bb, sagt Blick-Leser Silvan Koch aus Balsthal SO. \u00abOder kreischende Kinder schon morgens um 7 Uhr.\u00bb Auch Rolf Wanner aus Aesch BL \u00e4rgert sich hier und da \u00fcber zu laute Kids: \u00abOft ist es den Eltern auch v\u00f6llig egal, wenn ihre Kinder pausenlos rumschreien\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Mehr Gelassenheit, bitte</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein grunds\u00e4tzliches Problem st\u00f6sst Armin Jucker aus Boltigen BE und Christian Michel aus Bremgarten AG sauer auf: zu viele Regeln, zu unentspannte Leute. \u00abWo bleibt da das Feriengef\u00fchl und die Erholung?\u00bb, fragt Jucker. In eine \u00e4hnliche Kerbe schl\u00e4gt der Leserkommentar von Stefan Meister: \u00abWas mich richtig nervt, sind Stammg\u00e4ste. Leute, die das Gef\u00fchl haben, der Platz geh\u00f6re ihnen, immer alles beobachten und jeden noch so kleinen Verstoss sofort anschw\u00e4rzen.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Blick res\u00fcmiert: Sicher sollten sich Camping-Fans zum Wohle aller an bestimmte Regeln halten \u2013 aber etwas mehr Gelassenheit und Toleranz auf dem Platz sollten doch besonders in der Urlaubszeit irgendwie dazugeh\u00f6ren. Denn dann klappts am Ende in den allermeisten F\u00e4llen auch mit den Camping-Nachbarn. </p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:21",
    "timestamp": 1630184721.5755308,
    "url": "https://www.blick.ch/interaktiv/audio/die-akte-urwyler-was-kostet-das-frau-sein-dunkelziffer-id16782962.html",
    "title": "Podcast Folge 3: Die Akte Urwyler \u2013 Was kostet das Frau-Sein? - Blick",
    "teaser": "Eine Bautechnikerin, der wegen ihrer Schwangerschaft gek\u00fcndigt wird. Eine B\u00fcrgermeisterin, die weniger verdient als ihre m\u00e4nnlichen Vorg\u00e4nger. Viele Frauen erleben Diskriminierung am Arbeitsplatz. Warum wollen so wenige \u00f6ffentlich dar\u00fcber sprechen?",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 05:00 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Warum haben wir uns entschieden, dem <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/politik/weil-sie-sich-gegen-diskriminierung-wehrte-aerztin-natalie-urwyler-gewinnt-prix-courage-id9063787.html%20\">Fall Natalie Urwyler</a> so viel Platz zu geben? Weil sie mehr ist als nur ein Einzelfall. Das, was ihr passiert ist, passiert jeden Tag, und es passiert vielen Frauen. In dieser Folge treffen die drei Journalistinnen Charlotte Theile, Monika Rufener und Franziska Engelhardt einige dieser anderen Frauen und erz\u00e4hlen ihre Geschichten. Diese Episode ist auch ein Exkurs: Es wird pers\u00f6nlicher als je zuvor.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die f\u00fcnfteilige Audio-Doku \u00abDie Akte Urwyler\u00bb erz\u00e4hlt am Beispiel einer Frau, wo die Gleichstellung in der Schweiz im Jahr 2021 steht. Die Serie zeigt auf, was Diskriminierung in einem Leben anrichten kann \u2013 und macht sich auf die Suche nach Frauen, die durch ihren Einsatz etwas ver\u00e4ndert haben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zu h\u00f6ren ist das Audio-Format seit dem 26. August auf <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/frausein%20\">Blick.ch</a>, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://open.spotify.com/show/4cqJjZ96gMM5grthIaxQsT?si=Q_47K6vxTluXMBl-ZifQew&amp;nd=1%20\" rel=\"nofollow noopener\">Spotify</a>, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://podcasts.apple.com/us/podcast/blick-die-akte-urwyler-was-kostet-das-frau-sein/id1582595564\" rel=\"nofollow noopener\">Apple Podcasts</a> und anderen Plattformen. Jede Folge erscheint jeweils morgens bis einschliesslich 30. August.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:21",
    "timestamp": 1630184721.731683,
    "url": "https://www.blick.ch/news/coronavirus-schweiz-berset-sieht-beim-schutz-der-kinder-vor-corona-kantone-in-pflicht-id16786200.html",
    "title": "Berset sieht die Kantone in der Pflicht - Blick",
    "teaser": "Beim Schutz der Kinder vor Corona sieht Gesundheitsminister Alain Berset die Kantone in der Pflicht. F\u00fcr die Schulen seien die Kantone zust\u00e4ndig. Der Bund habe klare Empfehlungen etwa f\u00fcr regelm\u00e4ssige Tests abgegeben, sagte Berset in der SRF-TV-Sendung \u00abArena\u00bb.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 06:05 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Man solle fl\u00e4chendeckend in den Schulen regelm\u00e4ssig testen, so k\u00f6nne man Virus-Ausbr\u00fcche kontrollieren, sagte Berset am Freitagabend. Die Kantone m\u00fcssten hier mehr tun. Die Empfehlung des Bundes sei klar. Wenn das Virus weniger zirkuliere, zirkuliere es auch weniger f\u00fcr Kinder unter 12 Jahren, die sich bislang nicht impfen lassen k\u00f6nnten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>In der Schweiz gelte aber der F\u00f6deralismus, erkl\u00e4rte Berset. Man k\u00f6nne diesen nicht st\u00e4ndig preisen, um dann in bestimmten F\u00e4llen doch den Bundesrat anzurufen. F\u00fcr die Schulen seien die Kantone zust\u00e4ndig. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es gebe in Bezug auf die Tests an Schulen ziemlich grosse Unterschiede zwischen den Kantonen, sagte der Bundesrat. Die Kantone h\u00e4tten jetzt aber gemerkt, dass die Situation ernster sei, als man vor einigen Wochen oder Monaten angenommen habe. Es sei nur \u00abeine organisatorische Frage der Schule\u00bb. Repetitive Tests in Schulen und Betrieben w\u00fcrden weiterhin vom Bund finanziert.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zur Verwendung von technischen Ger\u00e4ten wie etwa Luftfiltern, Luftqualit\u00e4tsmessger\u00e4ten appellierte Berset an die Eingenverantwortung der Schulen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im Kampf gegen die wieder steigenden Corona-Fallzahlen diskutieren die Gesundheitsdirektoren der Kantone derzeit \u00fcber die Einf\u00fchrung einer Maskenpflicht an Schulen, wie Lukas Engelberger, Pr\u00e4sident der Konferenz der kantonalen Gesundheitsdirektorinnen und -direktoren (GDK), am Donnerstag vor den Medien in Bern sagte. Auch er hielt regelm\u00e4ssige Tests bei Sch\u00fclern und Lehrern f\u00fcr ein gutes Mittel, um Ansteckungen zu entdecken. Solche Spucktests werden laut dem Bund derzeit nicht fl\u00e4chendeckend durchgef\u00fchrt. (SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:21",
    "timestamp": 1630184721.7828197,
    "url": "https://www.blick.ch/ausland/scharfe-kritik-an-afghanistan-abzug-alle-sind-umsonst-gestorben-gnadenlose-abrechnung-von-marine-mit-us-fuehrungsspitze-id16786332.html",
    "title": "US-Marine zieht gnadenlose Bilanz \u00fcber US-Versagen bei Abghanistan-Abzug",
    "teaser": "Die US-F\u00fchrung haben mit dem Afghanistan-Abzug versagt und auch Soldaten im Stich gelassen. Diese Anschuldigung macht ein US-Marine, der jetzt um seine Zukunft f\u00fcrchten muss. Er verlangt \u00abRechenschaft\u00bb von F\u00fchrern. Sonst seien \u00aball die verlorenen Leben umsonst\u00bb gewesen.",
    "author": "Daniel Kestenholz",
    "publish_date": "Publiziert: 03:54 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 09:39 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist eine gnadenlose Abrechnung von US-Marine Stuart Scheller mit der eigenen Regierung und Milit\u00e4rf\u00fchrung. Seit 17 Jahren steht Scheller als Infanterist der Marines im Dienst der US-Streitkr\u00e4fte. Die Marines z\u00e4hlen zu den z\u00e4hesten, h\u00e4rtesten Soldaten. Wof\u00fcr man sein Leben riskiere, das zeige den Grad der pers\u00f6nlichen \u00dcberzeugung, so Scheller in einem Rundumschlag gegen den Afghanistan-Abzug der USA. Das knapp f\u00fcnfmin\u00fctige Facebook-Video verbreitet sich wie ein Lauffeuer auf sozialen Medien \u2013 und sorgt offenbar auch in h\u00f6chsten US-Regierungs- und Milit\u00e4rkreisen f\u00fcr rote K\u00f6pfe.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei den Anschl\u00e4gen in Kabul starb auch einer seiner Kameraden. Scheller versp\u00fcre eine \u00abwachsende Unzufriedenheit und Verachtung f\u00fcr die empfundene Unf\u00e4higkeit\u00bb der F\u00fchrungsspitze seines Landes, f\u00fcr das er sein Leben gegeben habe. Er sei kein junger Bursche. Er habe vieles zu verlieren. Seine und auch die Zukunft seiner Familie stehe auf dem Spiel, indem er jetzt auspacke.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Scheller zitiert auch aus einem offenen Brief, der unter Marines die Runde macht: \u00abEinige von euch ringen mit der Frage, ob es das alles wert war\u00bb, heisst es. \u00abIhr habt die Marines an eurer Seite auf dem Schlachtfeld nie im Stich gelassen.\u00bb Jetzt f\u00fchlten sich alle von ihrer F\u00fchrern im Stich gelassen. Den demoralisierten Verfassern des Briefs sei laut Scheller zu Therapie geraten worden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abWir haben es komplett vermasselt\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abIch habe Menschen get\u00f6tet und auch ich nehme Therapie in Anspruch\u00bb, sagt Scheller. Doch der Grund, weshalb derzeit auch so viele US-Soldaten w\u00fctende Postings auf sozialen Medien verfassen sei nicht, weil sie von Kameraden im Stich gelassen wurden. Die Leute seien \u00abw\u00fctend, weil sie sehen, dass ihre F\u00fchrer sie im Stich lassen\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Keiner dieser F\u00fchrer sage: \u00abWir haben es vermasselt.\u00bb Weder der US-Verteidigungsminister noch ein einziger Milit\u00e4rf\u00fchrer, kein einziger gebe es zu. Hingegen werde ein Soldat bei der geringsten Beschwerde gefeuert.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abIch verlange Rechenschaft\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Andere Marines w\u00fcrden sich \u00abfragen sich, ob all die verlorenen Leben umsonst waren. Aus meiner Sicht\u00bb, sagt Scheller, \u00absind m\u00f6glicherweise alle diese Menschen umsonst gestorben. Wir haben keine F\u00fchrungspers\u00f6nlichkeiten, die sich jetzt erheben und sagen, dass wir das am Ende nicht gut gemacht haben.\u00bb Ohne Fehler einzugestehen, w\u00fcrden auch die immer gleichen politischen, wirtschaftlichen und milit\u00e4rischen Fehler wiederholt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDie Verantwortlichen halten ihren Teil der Abmachung nicht ein\u00bb, schliesst Scheller . \u00abIch m\u00f6chte dies sehr nachdr\u00fccklich sagen. Ich k\u00e4mpfe schon seit 17 Jahren. Ich bin bereit, alles aufzugeben, um meinen F\u00fchrern zu sagen: Ich verlange Rechenschaft.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Scheller, Batallionskommandeur einer Advanced Infantry Trainingseinheit, hatte das Video am Donnerstagabend online gestellt. Am Freitagnachmittag teilte Scheller auf Facebook mit, er sei seines Kommandos enthoben worden.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:21",
    "timestamp": 1630184721.9667037,
    "url": "https://www.blick.ch/news/afghanistan-usa-warnen-erneut-vor-akuter-gefahr-am-flughafen-von-kabul-id16786335.html",
    "title": "Anschlagswarnung - Blick",
    "teaser": "Die US-Botschaft in Afghanistan hat eine neue Sicherheitswarnung f\u00fcr ihre Landsleute am Flughafen Kabul ver\u00f6ffentlicht und dazu aufgerufen, das Gebiet sofort zu verlassen.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 06:06 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das gelte f\u00fcr alle US-B\u00fcrger, \u00abdie sich am Abbey-Gate, Ost-Gate, Nord-Gate oder am Gate des neuen Innenministeriums aufhalten\u00bb, hiess es in der Warnung der Botschaft in der Nacht zu Samstag. Alle anderen sollten aufgrund der Gefahrenlage auch weiterhin gar nicht erst zum Flughafen kommen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>In der N\u00e4he des Flughafens der afghanischen Hauptstadt waren bei einem Anschlag der Terrormiliz IS am Donnerstag Dutzende Menschen get\u00f6tet worden. Ein Selbstmordattent\u00e4ter hatte sich an einem Flughafentor in die Luft gesprengt, ausserdem er\u00f6ffneten mehrere Sch\u00fctzen das Feuer. Unter den Todesopfern waren auch 13 US-Soldaten. Schon wenige Stunden vor diesem Anschlag hatten die USA ihre B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger aufgefordert, die Gegend rund um bestimmte Flughafentore sofort zu verlassen. (SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.1539462,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/olympia/tokio2020/silber-ueber-5000-meter-manuela-schaer-holt-an-den-paralympics-in-tokio-die-erste-schweizer-medaille-id16786379.html",
    "title": "Manuela Sch\u00e4r holt in Tokio erste Paralympics-Medaille der Schweiz - Blick",
    "teaser": "Es regnet Schweizer Medaillen an den Paralympics: Die Krienser Rollstuhl-Leichtathletin Manuela Sch\u00e4r holt in Tokio Silber \u00fcber 5000 Meter \u2013 Marcel Hug doppelt mit Gold nach.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 05:50 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 16:09 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Rollstuhl-Leichtathletin Manuela Sch\u00e4r (36) hat \u00fcber 5000 m Silber und damit die erste Schweizer Medaille an den Paralympics in Tokio geholt. Die Krienserin klassiert sich mit knapp 8 Sekunden R\u00fcckstand auf die Amerikanerin Susannah Scaroni (30) auf Rang 2. Sch\u00e4r war 15 Sekunden schneller als Tatyana McFadden (32), die Bronze holt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abEs ist eine Mega-Erleichterung f\u00fcr mich\u00bb, sagt Sch\u00e4r nach dem Rennen gegen\u00fcber SRF. \u00abDie Anspannung war gross und jetzt f\u00e4llt mir ein Stein vom Herzen.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sch\u00e4r hatte sich zuerst mit kraftvollen Schl\u00e4gen an die Spitze des Rennens gesetzt, bevor Scaroni nach der H\u00e4lfte des Laufs attackierte und sich von der Gruppe absetzte. Sch\u00e4r versuchte die L\u00fccke zu schliessen, kam aber auf den letzten drei Runden nicht mehr an die Amerikanerin heran, wie das Swiss Paralympic Committee in einer Pressecommuniqu\u00e9 mitteilt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Weitere Schweizerin unter Top Ten</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abIch habe den richtigen Moment verpasst und gemerkt, dass ich nicht mehr aufschliessen kann\u00bb, so die Rollstuhl-Leichtathletin nach dem Rennen. \u00abSusannah hat die Goldmedaille verdient. F\u00fcr mich war es wichtig, die Paralympics gut zu starten. Ich wusste, dass ich parat bin, aber es ist gut dies auch zu zeigen\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mit Patricia Eachus (31) klassiert sich eine weitere Schweizerin in den Top Ten \u2013 sie wird 10. Eachus holte dabei ihre pers\u00f6nliche Bestzeit. \u00abIch freue mich sehr f\u00fcr Manuela Sch\u00e4r\u00bb, erkl\u00e4rt sie nach dem Wettlauf. \u00abEs war ein schnelles Rennen. Ich habe mich extrem schwer gef\u00fchlt und gemerkt, dass ich nicht richtig in den Rhythmus komme. Ich habe es schon lieber etwas k\u00fchler, aber die Temperaturen sind f\u00fcr alle gleich.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Hug holt Gold!</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Am Samstagnachmittag ist dann die zweite Schweizer Medaille Tatsache. Marcel Hug holt \u2013 ebenfalls \u00fcber 5000 Meter \u2013 sensationell Gold. Hug setzt sich dank eines fulminanten Schlussspurts vor dem Kanadier Brent Lakatos und dem Thail\u00e4nder Putharet Khongrak durch.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr den 35-J\u00e4hrigen ist es die dritte Goldmedaille an paralympischen Spielen. Neun Medaillen sind es insgesamt. \u00abEs ist unglaublich und emotional, einfach Wahnsinn\u00bb, sagt Hug nach seinem Gold-Triumph.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Drei weitere Medaillen sind noch m\u00f6glich: Der Schweizer tritt in Tokio noch \u00fcber 800 Meter, 1500 Meter sowie im Marathon an.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.2977738,
    "url": "https://www.blick.ch/news/gnadengesuch-in-den-usa-robert-kennedys-moerder-koennte-auf-bewaehrung-freikommen-id16786366.html",
    "title": "Gnadengesuch - Blick",
    "teaser": "Nach mehr als f\u00fcnf Jahrzehnten in Haft k\u00f6nnte der M\u00f6rder des US-Politikers Robert F. Kennedy bald aus dem Gef\u00e4ngnis entlassen werden. Ein Bew\u00e4hrungsausschuss in Kalifornien habe sich f\u00fcr die Freilassung des 77-j\u00e4hrigen Pal\u00e4stinensers Sirhan Sirhan ausgesprochen.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 06:07 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das berichteten die \u00abLos Angeles Times\u00bb und der Sender CNN \u00fcbereinstimmend. Sirhan sitzt seit 53 Jahren im Gef\u00e4ngnis und hatte sein mittlerweile 16. Gnadengesuch gestellt. Die Entscheidung der Kommission muss nun von einer weiteren Stelle gepr\u00fcft werden, bevor sie dem kalifornischen Gouverneur vorgelegt wird. Der k\u00f6nnte die Freilassung noch blockieren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sirhan, ein in Jerusalem geborener Pal\u00e4stinenser, hatte Kennedy am 5. Juni 1968 in Los Angeles erschossen - nur wenige Stunden, nachdem dieser die Vorwahlen in Kalifornien zur K\u00fcr des demokratischen US-Pr\u00e4sidentschaftskandidaten gewonnen hatte. Die US-Justiz ging von Kennedys pro-israelischer Haltung als Motiv des damals 24 Jahre alten T\u00e4ters aus. F\u00fcnf Jahre zuvor war Kennedys Bruder, US-Pr\u00e4sident John F. Kennedy, in Dallas (Texas) erschossen worden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sirhan wurde 1969 zum Tode verurteilt. Nach Aussetzung der Todesstrafe in Kalifornien im Jahr 1972 wurde die Strafe in lebenslange Haft umgewandelt. Zuletzt hatte er 2016 um Freilassung gebeten, doch der Antrag wurde abgelehnt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sirhans Anw\u00e4ltin Angela Berry sagte laut der \u00abLos Angeles Times\u00bb, dass der H\u00e4ftling seit 1972 keine gr\u00f6sseren Verst\u00f6sse gegen Gef\u00e4ngnisvorschriften begangen habe. F\u00fcr seine Freilassung sprachen sich auch zwei der S\u00f6hne Kennedys aus. Robert F. Kennedy Jr. schrieb in einem Brief, dass er glaube, sein Vater h\u00e4tte Sirhans beeindruckende Rehabilitation anerkannt. Douglas Kennedy erkl\u00e4rte, H\u00e4ftlinge sollten freigelassen werden, wenn sie nicht l\u00e4nger eine Bedrohung f\u00fcr sich oder andere darstellen. (SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.3133397,
    "url": "https://www.blick.ch/news/parteien-sp-parteitag-in-st-gallen-strukturreform-und-positionspapiere-id16786355.html",
    "title": "SP pr\u00fcft Referendum gegen AHV-Vorlage - Blick",
    "teaser": "In St. Gallen beginnt am Samstagvormittag der ausserordentliche Parteitag der SP Schweiz. Themen im reichbefrachteten Programm sind unter anderem eine Reform der Parteistrukturen sowie ein Positionspapier zur Corona-Krise.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 06:07 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Angek\u00fcndigt sind unter anderem Reden der beiden SP-Bundesratsmitglieder Alain Berset und Simonetta Sommaruga. Einer der Hauptpunkte des Parteitags in der St. Galler Olmahalle ist ein Positionspapier \u00fcber die sozial- und gesundheitspolitischen Erkenntnisse aus der Corona-Krise.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Aus Sicht der SP braucht es mehr soziale Sicherheit, mehr Service Public und mehr Solidarit\u00e4t. Zu den konkreten Vorschl\u00e4gen geh\u00f6rt eine Erwerbsversicherung.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das zweite grosse Thema ist die Diskussion \u00fcber eine Strukturreform, mit der die SP mehr parteiinterne Demokratie sowie einen st\u00e4rkeren Einbezug der Basis erm\u00f6glichen will. Dazu wurden zwei Vernehmlassungen durchgef\u00fchrt, die zu zahlreichen Antr\u00e4gen f\u00fchrten. Vorgesehen ist eine neue Struktur mit Parteitag, Parteirat und Pr\u00e4sidium. Weiter soll die inhaltliche Arbeit durch Themenkommissionen, Foren oder Arbeitsgruppen gest\u00e4rkt werden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Weiter wird am Parteitag entschieden, ob allenfalls ein Referendum gegen die Vorlage AHV 21 mit der Erh\u00f6hung des Frauenrentenalters ergriffen werden soll. Zudem werden die Parolen zu den Abstimmungen im September und im November gefasst.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Innerhalb der SP l\u00e4uft eine Diskussion \u00fcber die k\u00fcnftige Ausrichtung in der Europapolitik. Zust\u00e4ndig f\u00fcr die Ausarbeitung der Position ist ein Ausschuss. In St. Gallen wird \u00fcber den Stand informiert. Ein konkreter Vorschlag ist erst f\u00fcr den Parteitag 2022 vorgesehen. (SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.358509,
    "url": "https://www.blick.ch/news/coronavirus-studie-risiko-fuer-spitaleinweisung-bei-delta-doppelt-so-hoch-id16786312.html",
    "title": "Delta-Variante verdoppelt Spital-Risiko - Blick",
    "teaser": "Infektionen mit der Delta-Variante f\u00fchren doppelt so h\u00e4ufig zu Spitalaufenthalten wie Infektionen mit der urspr\u00fcnglichen Alpha-Variante. Diese Erkenntnis basiert auf einer englischen Studie, die mehr als 43'000 F\u00e4lle bei meist ungeimpften Personen, analysierte.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 06:05 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Forschende der Universit\u00e4t Cambridge und der Beh\u00f6rde Public Health England werteten f\u00fcr ihre Untersuchung Corona-F\u00e4lle in England zwischen Ende M\u00e4rz und Ende Mai 2021 aus. Die im Fachjournal \u00abLancet Infectious Diseases\u00bb ver\u00f6ffentlichten Ergebnisse lassen sich vor allem auf das Risiko f\u00fcr Ungeimpfte beziehen. F\u00fcr vollst\u00e4ndig Geimpfte erlauben die Daten keine R\u00fcckschl\u00fcsse.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bislang hatten Studien vor allem die h\u00f6here \u00dcbertragbarkeit der Delta-Variante belegt, gesicherte Aussagen \u00fcber das Risiko schwerer Verl\u00e4ufe gab es kaum. Die Wissenschaftler nutzten nun die Ergebnisse Zehntausender positiver Tests, die \u00fcber Erbgutanalysen jeweils Delta oder Alpha zugeordnet worden waren. Knapp 9000 gingen demnach auf Delta zur\u00fcck, rund 35'000 auf Alpha. Dazu ins Verh\u00e4ltnis gesetzt betrachteten die Forschenden die Zahl der Krankenhauseinweisungen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nachdem sie die Daten um Faktoren wie Alter und demografische Merkmale bereinigt hatten, die \u00fcblicherweise das Risiko einer schweren Erkrankung beg\u00fcnstigen, stellten sie bei einer Infektion mit Delta ein im Mittel 2,26-fach h\u00f6heres Risiko f\u00fcr eine Krankenhauseinweisung innerhalb von zwei Wochen nach dem Test fest. Das Risiko, innerhalb von 14 Tagen eine Notaufnahme aufsuchen oder station\u00e4r aufgenommen werden zu m\u00fcssen, war demnach bei Delta 1,45-fach h\u00f6her als bei Alpha.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Unter den mehr als 40'000 untersuchten F\u00e4llen in der Studie waren nur 1,8 Prozent vollst\u00e4ndig Geimpfte, was die Forscher als erneute Best\u00e4tigung f\u00fcr einen sehr wirksamen Schutz der Impfstoffe interpretieren. 74 Prozent der ber\u00fccksichtigten Infizierten waren ungeimpft, 24 Prozent erst teilweise geimpft, also etwa mit erst einer Impfdosis. Wegen der wenigen daf\u00fcr verf\u00fcgbaren Daten k\u00f6nnen die Forscher keine Aussagen dazu machen, ob ein h\u00f6heres Risiko f\u00fcr eine schwere Erkrankung auch bei Geimpften vorhanden ist.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abUnsere Auswertung zeigt, dass Delta-Ausbr\u00fcche ohne Impfungen eine deutlich gr\u00f6ssere B\u00fcrde f\u00fcr das Gesundheitssystem darstellen als eine Alpha-Epidemie\u00bb, sagte eine der Studienautorinnen, Anne Presanis von der Universit\u00e4t Cambridge. \u00abSich vollst\u00e4ndig impfen zu lassen ist entscheidend, um das eigene Risiko f\u00fcr eine symptomatische Infektion zu reduzieren und das Risiko zu verringern, an einer Delta-Infektion schwer zu erkranken und ins Krankenhaus eingewiesen zu werden.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Als Schw\u00e4chen ihrer Studie geben die Autoren an, dass sie keine Daten zu den Vorerkrankungen ihrer Patienten zur Verf\u00fcgung hatten. Ausserdem sei es m\u00f6glich, dass sich die Regeln f\u00fcr Krankenhauseinweisungen w\u00e4hrend der Versuchsperiode ge\u00e4ndert haben. Die Forscher versuchten zumindest, diese Faktoren in ihren Berechnungen m\u00f6glichst zu minimieren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die zun\u00e4chst bin Indien nachgewiesene Delta-Variante ist inzwischen in vielen L\u00e4ndern wie auch Grossbritannien und Deutschland die dominierende. Experten rechnen damit, dass sie andere Varianten weltweit weitgehend verdr\u00e4ngen wird - so sich nicht eine noch ansteckendere ausbreitet. In England war Delta im M\u00e4rz erstmals nachgewiesen worden. (SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.4318898,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/jetzt-spricht-der-fcl-praesi-muss-trainer-celestini-um-seinen-job-bangen-herr-wolf-id16784744.html",
    "title": "Super League: Pr\u00e4sident Stefan Wolf \u00fcber die Krise beim FC Luzern - Blick",
    "teaser": "FCL-Pr\u00e4sident Stefan Wolf (50) \u00fcber die Luzerner Krise zum Saisonstart, Trainer Fabio Celestini und Weggef\u00e4hrte Christian Constantin.",
    "author": "Marco Pescio",
    "publish_date": "Publiziert: 09:43 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 09:43 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Blick: Stefan Wolf, vom Cupsieg zum Liga-Absturz auf den letzten Platz. Sind Sie \u00fcberrascht?<br></strong><strong>Stefan Wolf:</strong> Klar, hatten wir uns das nicht so vorgestellt. Aber es gibt Gr\u00fcnde.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Welche haben Sie eruiert?</strong><br>Selbstvertrauen, Effizienz, Mentalit\u00e4t. Dazu die Verletzungen von Spielern, die aussergew\u00f6hnliche Dinge ins Team einbringen, wie das Marius M\u00fcller oder Pascal Sch\u00fcrpf tun. Es sind viele kleine Sachen, in denen wir nicht bei 100 Prozent sind.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Seit Ihrem Amtsantritt als Pr\u00e4sident gings eigentlich nur aufw\u00e4rts. Jetzt erleben Sie die erste Krise. Wie gehen Sie damit um?</strong><br>Ich habe beim Erfolg nicht den Boden unter den F\u00fcssen verloren. Und das tue ich auch jetzt nicht. Ich w\u00fcrde sagen, ich bin ein ausgeglichener Mensch. Ich werde nicht allzu euphorisch, bin aber auch nicht zu Tode betr\u00fcbt. Und so verhalten wir uns auch beim FCL: Wir verfallen jetzt nicht in Panik.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Der Druck auf Fabio Celestini steigt. Muss er um seinen Job bangen?</strong><br>Nein, wir sind v\u00f6llig \u00fcberzeugt von seiner Arbeit.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Es gab Anfang Woche ein paar Krisensitzungen beim FCL. Was wurde da besprochen?</strong><br>Das letzte Spiel in Genf nat\u00fcrlich. Ich werde hier aber keine Details preisgeben. Ich trinke mit Sportchef Remo Meyer und Trainer Fabio Celestini aber auch sonst oft mal einen Kafi, um Dinge zu besprechen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was erwarten Sie vom Team im bevorstehenden Kellerduell mit Lausanne?</strong><br>Dass es die Anweisungen des Trainers umsetzt. Ich gehe nicht davon aus, dass solch ein Auftritt wie in Genf noch einmal passieren wird. Die Lehren daraus wurden gezogen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Sie sagten einmal, Sie seien als Trainer zu lieb. Wie sind Sie als Pr\u00e4sident?</strong><br>Ich bin ein Teamplayer. Ich habe ein gutes Team, dem ich viel Vertrauen schenke. Ich bin kein Boss, der einfach nur Befehle gibt. Wir entscheiden gemeinsam.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Sie spielten einst f\u00fcr den FC Sion \u2013 unter dem schillerndsten Pr\u00e4sidenten der Liga, Christian Constantin. Was haben Sie von ihm mitgenommen?</strong><br>Er fordert viel, gibt aber auch viel. Er hat auch eine soziale Seite. Aber ich probiere nicht, andere zu kopieren, sondern gehe meinen eigenen Weg. Ich will authentisch sein.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Ihre Kinder Jan (17) und Lia (14) sind in der Ostschweiz mit dem FC St. Gallen aufgewachsen. Haben Sie ihnen den FCL schon schmackhaft machen k\u00f6nnen?</strong><br>Ja, sie fiebern mittlerweile total mit, kommen auch mal mit an ein Spiel. Es gibt also keinen familieninternen Zwist wegen zweier Klubs. (lacht)</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Sommer-Transfers werden immer wieder kritisiert. Hat der FC Luzern falsch eingekauft?</strong><br>Das glaube ich nicht. Es braucht Zeit, bis alles ineinandergreift. Und diese Zeit geben wir uns auch.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Spielt der FCL \u2013 mit dem gepflegten Spielaufbau von hinten \u2013 zu riskant f\u00fcr einen Klub, der sich im Tabellenkeller befindet?</strong><br>Wir haben eine Idee \u2013 und von dieser sind wir \u00fcberzeugt. Gemeinsam mit dem Trainer. Es ist das Wichtigste bei einem Trainer, dass er seinen eigenen Stil pflegt und an diesen glaubt. Aber es gibt bei ihm ja auch kein Verbot, mal einen langen Ball zu schlagen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Wie haben Sie als Profi in Krisenmomenten gehandelt?</strong><br>Ich habe versucht, mir im Training die Sicherheit zur\u00fcckzuholen. Man muss zur\u00fcck zu den Grundlagen gehen, neu aufbauen. Und: Je weniger man studiert, desto besser.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.4471333,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/international/premierleague/mancity-unter-schock-weltmeister-mendy-in-untersuchungshaft-id16786498.html",
    "title": "Vergewaltigung? Weltmeister Benjamin Mendy in Untersuchungshaft - Blick",
    "teaser": "Gegen den ManCity-Star und franz\u00f6sischen Weltmeister von 2018 Benjamin Mendy l\u00e4uft wegen vier Vergewaltigungs-F\u00e4llen ein Gerichtsverfahren.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 09:59 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 10:00 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der franz\u00f6sische Fussball-Nationalspieler Benjamin Mendy bleibt in Untersuchungshaft. Dies entschied ein Gericht im englischen Chester nach einer Anh\u00f6rung am Freitag. Dem 27-J\u00e4hrigen werden Vergewaltigung in vier F\u00e4llen sowie ein weiterer sexueller \u00dcbergriff zur Last gelegt. Die Vorf\u00e4lle sollen zwischen Oktober 2020 und August 2021 stattgefunden haben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bereits am Donnerstag war Mendy von seinem Klub Manchester City suspendiert worden. \u00abDie Angelegenheit ist Gegenstand eines gerichtlichen Verfahrens und der Klub kann daher keine weiteren Stellungnahmen abgeben, bis dieses Verfahren abgeschlossen ist\u00bb, teilte City dazu mit.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.460527,
    "url": "https://www.blick.ch/people-tv/international/insolvenzverwalter-zweifelt-an-dokumenten-ist-michael-wendler-gar-nicht-geschieden-id16784365.html",
    "title": "Scheidungsr\u00e4tsel um Michael Wendler und Claudia Norberg - Blick",
    "teaser": "Haben Michael Wendler und Claudia Norberg ihre Scheidung nur erfunden? Ein Insolvenzverwalter zweifelt wegen fehlenden Dokumenten an der gerichtlichen Trennung von des Paars.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 10:07 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 10:59 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Offiziell ist Michael Wendler (49) seit dem 19. Juni 2020 mit der 21-j\u00e4hrigen Laura M\u00fcller verheiratet. Einen Monat vorher soll seine fr\u00fchere Ehe mit Claudia Norberg (50) geschieden worden sein. Doch der Insolvenzverwalter seiner angeblichen Ex-Frau kann das nicht so recht glauben. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDie Staatsanwaltschaften sind gefordert, die gemeinschaftlichen Taten der Schuldnerin und des angeblich von ihr geschiedenen (Nachweis liegt nach wie vor nicht vor) Ehemannes aufzukl\u00e4ren, strafrechtlich zu w\u00fcrdigen und ggf. anzuklagen\u00bb, schreibt Insolvenzverwalter Dr. Sebastian Henneke gem\u00e4ss der deutschen \u00abBild\u00bb-Zeitung in einem aktuellen Bericht an das Amtsgericht Duisburg. Beweise, dass die Ehe tats\u00e4chlich geschieden worden war, liegen den Beh\u00f6rden also nicht vor. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Hat er die Hochzeit seiner Tochter erfunden?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Doch das ist nicht der einzige Punkt, der beim Insolvenzverwalter Fragen aufwirft. Der Schlagers\u00e4nger soll sich von einem Prozesstermin am 21. Juni 2021 um ausstehende Betr\u00e4ge f\u00fcr Urheberrechte entschuldigt haben. Grund: Seine Tochter Adeline Norberg (19) werde heiraten. Deshalb k\u00f6nne weder er noch seine Tochter noch seine Ex-Frau, die beide geladene Zeuginnen waren, vor Gericht erscheinen. An der Echtheit der Absenz habe Henneke \u00aberhebliche Zweifel\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gut m\u00f6glich, dass sich Michael Wendler auch zuk\u00fcnftig von einer Einreise nach Deutschland dr\u00fcckt. Dort wird<a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/people-tv/international/auslieferung-aus-den-usa-das-droht-michael-wendler-nach-haftbefehl-id16694088.html\" rel=\" noopener\"> er per Haftbefehl gesucht</a>. Er wurde zu einem Prozess am 20. Juli 2021 vorgeladen und tauchte nicht auf. Der Vorwurf: Beihilfe zum Vereiteln einer Zwangsvollstreckung in Tateinheit mit Bankrott in zwei F\u00e4llen. Der Richterin wurde das zu viel, sie liess ihn per Haftbefehl suchen. Wendler wohnt aber in Florida (USA), deshalb m\u00fcsste die dortige Polizei der Sache nachgehen und den S\u00e4nger nach Deutschland ausliefern. Ob es so weit kommen k\u00f6nnte, ist aber v\u00f6llig unklar.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Wendler verteidigt sich</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gegen\u00fcber der deutschen Zeitung verteidigte sich Michael Wendler. An den Zweifeln des Insolvenzverwalters sei nichts dran: \u00abIch kann versichern, dass ich in den USA rechtskr\u00e4ftig von Claudia Norberg geschieden bin\u00bb, sagt er. Und: \u00abDie geplante Hochzeit meiner Tochter wurde von ihr abgesagt.\u00bb (imh)</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.519225,
    "url": "https://www.blick.ch/life/reisen/in-der-natur-uebernachten-das-sind-deutschlands-schoenste-campingplaetze-id16731330.html",
    "title": "Das sind Deutschlands sch\u00f6nste Campingpl\u00e4tze - Blick",
    "teaser": "Wer gerne campen geht, hat bei rund 3000 Pl\u00e4tzen in Deutschland die Qual der Wahl. Auf diesen 7 kann man die sch\u00f6nsten Ferienerlebnisse sammeln. Mit Kind und Kegel!",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 09:55 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Gitzenweiler Hof, Lindau am Bodensee</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schon bei der Ankunft verbreiten die h\u00f6lzernen Blockh\u00fctten am Eingang ein wohlig bayerisches Heimatgef\u00fchl. Das weitl\u00e4ufige Camping-Resort ist genau das Richtige f\u00fcr alle Outdoor-Romantiker und Fans vom See. Egal ob mit dem Zelt oder im luxuri\u00f6sen Wohnmobil: Auf dem grossen Campingplatz findet jeder das perfekte Pl\u00e4tzchen \u2013 bei einer Fahrzeugl\u00e4nge von bis zu 15 Metern.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Tipp:</strong> Wer mit Kindern reist, kann das Animationsprogramm im Gitzenweiler Hof nutzen, das um zehn Uhr losgeht. So haben sowohl die Kids als auch die Eltern ihren Spass in den Ferien.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Camping Schliersee, Bayern</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Campingplatz am sch\u00f6nen Schliersee zeichnet sich durch seine gute Lage direkt am See und eine tolle Gastronomie aus. Hier wird man in den Ferien bestens versorgt und kann gleich noch die Region der bayerischen Alpen erkunden. Bis nach M\u00fcnchen sind es nur etwa 50 Kilometer, und auch der Tegernsee ist nicht weit entfernt \u2013 Ausflugsziele gibt es also viele. Der Campingplatz ist mit 50 Stellpl\u00e4tzen f\u00fcr Fahrzeuge in allen Gr\u00f6ssen angenehm ruhig und famili\u00e4r.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Campingplatz Eiland, Norderney</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die raue Nordseeinsel Norderney ist seit langem das Ziel f\u00fcr Naturfreude, Ruhesuchende und Familien. Wer nicht in einer Ferienwohnung seine Ferien verbringen will, kann sich beispielsweise im Campingplatz Eiland im Osten der Insel mit Zelt oder Wohnwagen einquartieren. Was einst als Bauernhof angelegt wurde, ist nun ein wundersch\u00f6ner Campingplatz, der in der dritten Generation gef\u00fchrt wird. In dem Familienbetrieb gibt es keine Parzellen \u2013 man kann sich sein Pl\u00e4tzchen also selber zwischen Hagebutten suchen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Schillig, Niedersachsen</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der grosse, traditionsreiche Campingplatz Schillig im Norden Niedersachsens ist vor allem bei Campern mit Wohnmobilen beliebt und bietet stolze 1500 Stellpl\u00e4tze. Wer fr\u00fch in der Saison kommt, kann einen Platz direkt am Meer ergattern, mit Blick auf die glitzernde Weite des Watts. Am weissen Sandstrand kann man stundenlang spazieren gehen und die Meeresbrise im Wangerland geniessen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Tipp:</strong> Vor allem mit dem Velo, f\u00fcr Kinder oder \u00e4ltere Menschen ist die Umgebung vom Campingplatz Schillig ideal. Hier findet man eine lange, flache Ebene, die sich perfekt zum gem\u00fctlichen Radfahren, Toben oder Spazieren anbietet.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Land Of Green, Worpswede</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nahe dem K\u00fcnstlerort Worpswede, n\u00f6rdlich von Bremen, liegt mitten im Teufelsmoor ein kleines W\u00e4ldchen. In dem Gebiet, in dem ehemals Torf abgebaut wurde, findet man einen besonderen Campingplatz: Das Land Of Green entstand auf dem ehemaligen Gel\u00e4nde des Deutschen Kanu-Verbands und ist nun die Heimat von Tiny Houses und Baumh\u00e4usern, neben Stellpl\u00e4tzen f\u00fcr Camper. Ausserdem gibt es hier einen Kanu-Hafen, eine Feuerstelle und f\u00fcr k\u00fchle Tage ein gem\u00fctliches Kaminzimmer. Das kreative Start-up hat gute Ideen und grosse Glamping-Pl\u00e4ne!</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Tipp</strong>: Ein besonderes Highlight, das im Land Of Green sehr beliebt ist, ist die mobile Badewanne. Die wurde extra aus Schweden importiert und beschert wundersch\u00f6ne Stunden im mit Holz geheizten Schaumbad.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Grav-Insel, Nordrhein-Westfalen</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Grav-Insel bei Wesel ist gr\u00f6sser als Monaco und beherbergt auf 250 Hektar den gr\u00f6ssten Campingplatz Deutschlands. In M\u00fclheim, mitten im Herzen des Ruhrgebiets, findet man seit 1969 echte historische Sch\u00e4tze neben millionenschweren Luxus-Mobilen. Die Camper, die hierherkommen, haben klare Anspr\u00fcche: Sie suchen nach Erholung und Freiheit in der Natur, nach Gem\u00fctlichkeit und Geselligkeit. Das grossfl\u00e4chige Land um den Campingplatz wird bewirtschaftet und bietet reichlich Raum zum Frischluft-Tanken und Herumtoben. Das Tolle an der Grav-Insel: Hier gibt es neben 2500 Stellpl\u00e4tzen einen eigenen Anschluss an den Rhein, inklusive 300 Liegepl\u00e4tzen f\u00fcr Motor- und Segelboote.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Naumburg, Nordhessen</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Paar Odette und Sven hat sich mit dem eigenen Campingplatz 2013 einen Traum erf\u00fcllt: Sie leben dort, wo andere in den Ferien hinfahren. Der Platz, den sie mit viel Liebe und Herzblut wieder zum Leben erweckt haben, gilt als Geheimtipp unter Campern. Er liegt etwa 30 Kilometer westlich von Kassel, inmitten von Wald und Wiesen. Wer nach Ruhe und Erholung in der Natur sucht, wird im duftenden Habichtswald oder am nahe gelegenen Edersee f\u00fcndig.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Tipp</strong>: Die leidenschaftlichen Betreiber von Camping in Naumburg sorgen mit ihrer unkonventionellen Art daf\u00fcr, dass sich hier jeder frei und wohlf\u00fchlt.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.5818503,
    "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/noch-mehr-buchungen-als-im-vorjahr-hier-gibts-noch-angebote-fuer-die-herbstferien-werden-ferienwohnungen-knapp-id16785247.html",
    "title": "Neuer Buchungsrekord: Schweizer reissen sich um Ferienwohnungen f\u00fcr Herbst",
    "teaser": "Nach den Sommerferien ist vor den Herbstferien. Der Ansturm auf Ferienwohnungen ist schon jetzt gr\u00f6sser als im Vorjahr. Das zeigt eine Umfrage bei den grossen Vermittlern.",
    "author": "Dorothea Vollenweider",
    "publish_date": "Publiziert: 10:22 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 10:22 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Sommerferien sind zu Ende \u2013 die Pandemie leider nicht. W\u00e4hrend die Angst vor einer vierten Corona-Welle f\u00fcr Verunsicherung sorgt, planen viele Schweizerinnen und Schweizer bereits ihre Herbstferien. Und haben eine klare Vorliebe, was die Unterkunft angeht: Statt in einem Hotel wollen sie die Ferien <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/wirtschaft/sommerferien-in-der-schweiz-ueber-die-haelfte-der-ferienwohnungen-bereits-ausgebucht-id16512005.html\" rel=\" noopener\">weiterhin lieber in einer Ferienwohnung oder einem Ferienhaus</a> verbringen, und zwar mehrheitlich im eigenen Land.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bereits 2020 verschaffte die Pandemie den Vermittlungsplattformen f\u00fcr Feriendomizile <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/wirtschaft/corona-macht-vermieter-froh-ueber-ostern-werden-die-ferienwohnungen-knapp-id16420879.html\" rel=\" noopener\">ein Rekordjahr</a>. Und der Trend weg von Hotelzimmern hin zu Ferienwohnungen h\u00e4lt an: In den Sommermonaten Juni, Juli und August wurden bei E-Domizil 13 Prozent mehr Anreisen als im Vorjahr verzeichnet. Zudem gaben die Kunden im Sommer pro Person 50 Franken mehr aus.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Rekordsommer trotz Grenz\u00f6ffnung</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch f\u00fcr den Reisezeitraum von September bis November verzeichnet die Plattform E-Domizil ein Buchungs-Plus: Stand heute, sind es 31 Prozent mehr als im Vorjahr. \u00abWenn wir nur das Reiseland Schweiz betrachten, so sprechen wir von einem Plus von 26 Prozent\u00bb, sagt Myriam Schweizer von E-Domizil.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch bei Interhome sind Ferienwohnungen und Ferienh\u00e4user in den Monaten September und Oktober sehr gefragt. Gegen\u00fcber dem Vorjahr verzeichnet der Ferienwohnungsvermittler in der Schweiz aktuell rund 50 Prozent mehr Buchungen durch Schweizer G\u00e4ste. Besonders beliebt sind Tessin, Graub\u00fcnden, Berner Oberland und Wallis.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Auch Wohnungen im Ausland begehrt</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Anders als im Vorjahr verzeichnen die Plattformen in diesem Jahr aber auch f\u00fcr Ferienwohnungen im Ausland eine deutlich h\u00f6here Nachfrage. \u00abDieses Jahr haben wir klar mehr Buchungen f\u00fcr Italien, Frankreich und Spanien\u00bb, sagt Myriam Schweizer. \u00abIm Ausland liegt der Buchungsstand der Schweizer G\u00e4ste 30 Prozent \u00fcber Vorjahr\u00bb, sagt Interhome-Sprecherin Bianca G\u00e4hweiler.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Noch l\u00e4sst sich in allen Regionen eine Ferienunterkunft finden. \u00abAuch im Kanton Graub\u00fcnden und im Tessin, wo die Auslastung am h\u00f6chsten ist\u00bb, sagt Schweizer. Freie Wohnungen gibt es dort nicht zuletzt deshalb noch, weil in den letzten Monaten <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/wirtschaft/sommerferien-in-der-schweiz-ueber-die-haelfte-der-ferienwohnungen-bereits-ausgebucht-id16512005.html\" rel=\" noopener\">viele neue Feriendomizile</a> dazugekommen sind.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Ferienhaus-Fieber h\u00e4lt an</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wer die Herbstferien mit einem Digital Detox verbinden m\u00f6chte, kann beispielsweise noch ein nur zu Fuss erreichbares Rustico im Tessiner Verzascatal buchen. Das Rustico Casa Sol befindet sich in Vogorno TI. Eine Woche f\u00fcr vier Personen kostet 1120 Franken. Wer es modern mag, \u00fcbernachtet in einer Loft in Bellerive VD mit Blick auf den Murtensee. Sie beherbergt zwei Personen und kostet 2100 Franken pro Woche.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Allzu w\u00e4hlerisch darf man allerdings nicht mehr sein. \u00abWer Wert auf eine zu 100 Prozent passende Ferienwohnung legt, sollte sich schon jetzt f\u00fcr Weihnachts- und Sportferien schon jetzt umsehen\u00bb, sagt Myriam Schweizer von E-Domizil.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.5972028,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/international/premierleague/wird-aus-cr7-jetzt-cr28-ronaldo-hammer-schockt-fussball-welt-id16786557.html",
    "title": "Ronaldo-Hammer schockt Fussball-Welt: So stach ManUtd City aus - Blick",
    "teaser": "Cristiano Ronaldo ist zur\u00fcck in Manchester. Der Transfer schl\u00e4gt hohe Wellen, sah es in den letzten Tagen doch noch v\u00f6llig anders aus \u2026 Und: bei YB reiben sie sich die H\u00e4nde!",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 10:36 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 20:20 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die United-Fans k\u00f6nnen ihr 12 Jahre altes Trikot wieder hervorkramen, Cristiano Ronaldo kehrt nach Manchester zur\u00fcck! Es sei denn, das Leibchen musste bereits leiden \u2026</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Denn: Noch vor wenigen Tagen scheint sein Wechsel zu Stadtrivale City fast fix \u2013 was den Anh\u00e4ngern der Red Devils brutal sauer aufst\u00f6sst. Ein Fan geht sogar so weit, dass er das Trikot seines Idols vor laufender Kamera anz\u00fcndet. Doch sp\u00e4testens jetzt d\u00fcrfte auch er wieder lachen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Ferguson und Fernandes als \u00abAgenten\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie kommts aber zu dieser spektakul\u00e4ren Wende? F\u00fcr United-Legende Rio Ferdinand ist der Fall klar: Sir Alex Ferguson \u2013 Ronaldos damaliger Trainer \u2013 hat grossen Anteil an diesem Transfer-Hammer \u00abCristiano Ronaldo w\u00fcrde auf keinen Fall zu Manchester United kommen, ohne mit Sir Alex Ferguson gesprochen zu haben. So einfach ist das\u00bb, so der langj\u00e4hrige Captain der Red Devils.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei United trifft Ronaldo auf seinen portugiesischen Nati-Kollegen Bruno Fernandes. Auch er soll CR7 dazu bewegt haben, ins Old Trafford zur\u00fcckzukehren. Der United-Topskorer der letzten Saison nimmts augenzwinkernd in seinen Lebenslauf auf. \u00abAgent Bruno\u00bb, kommentiert Fernandes die Transferank\u00fcndigung seines Kollegen auf den sozialen Medien.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Wird aus CR7 pl\u00f6tzlich CR28?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>CR7 ohne seine legend\u00e4re Trikotnummer 7? Unvorstellbar. Doch genau zu diesem Szenario k\u00f6nnte es jetzt kommen. Bei United tr\u00e4gt bereits St\u00fcrmer Edinson Cavani die begehrte Nummer. Und der kennt kein Pardon. Bei Ex-Dortmund-Star Jadon Sancho, der ebenfalls auf die neue Saison auf die Insel wechselte, wollte der Uruguayer die Nummer nicht hergeben. Ob er auch bei einem Superstar wie Ronaldo hartn\u00e4ckig bleiben kann?</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine weitere Option f\u00fcr Ronaldo w\u00e4re die Nummer 17. Diese trug der Portugiese bereits an der EM 2004 im eigenen Land. Doch auch diese ist bereits \u2013 an Fred \u2013 vergeben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Frei ist: die Trikotnummer 28. 28? Ja! Das war die erste Nummer des mittlerweile 36-J\u00e4hrigen, als er in der Saison 2002/03 f\u00fcr seinen Jugendklub Sporting auflief. Ronaldo w\u00fcrde es seinem ewigen Rivalen Lionel Messi gleichtun, der sich bei PSG ebenfalls f\u00fcr die erste Trikotnummer seiner Karriere (die 30) entschieden hat.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Das ist Ronaldos erste Champions-League-Station</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcnfmal hat Ronaldo bereits die Champions League gewonnen. Viermal mit Real Madrid (2014, 2016-2018), einmal gelang es ihm mit seinem neuen und alten Klub United (2008). Nun will der f\u00fcnffache Weltfussballer die Red Devils zum ersten Titel in der K\u00f6nigsklasse seither f\u00fchren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Seine erste Station? Bern! Bekanntlich treffen die Young Boys in der Gruppenphase auf die Engl\u00e4nder. Und d\u00fcrfen nun die Haupttrib\u00fcne f\u00fcr Ronaldos CL-R\u00fcckkehr im United-Trikot sein. Denn am Freitag wird bekannt, dass der Auftakt-Kracher in der Gruppe F YB-ManUtd heisst. Dieser Fakt d\u00fcrfte die <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/sport/fussball/championsleague/berner-in-der-koenigsklasse-so-komme-ich-an-die-begehrten-yb-tickets-id16784285.html\" rel=\" noopener\">Ticket-Nachfrage beim Schweizer Meister</a> nochmals erheblich erh\u00f6hen. Das Highlight steigt am Dienstag, 14. September um 18.45 Uhr im Wankdorf.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gute Erinnerungen an Ronaldo haben sie ja, die Berner. 2018 holt YB im letzten Gruppenspiel gegen Juventus sensationell einen 2:1-Sieg. Ob ihnen erneut ein solches Kunstst\u00fcck gelingt? (mou)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.6658201,
    "url": "https://www.blick.ch/ausland/sohn-von-martin-luther-king-fuehrt-wahlprotest-in-washington-an-ausgerechnet-im-eigenen-land-unterdruecken-die-usa-die-demokratie-id16785863.html",
    "title": "Sohn von Martin Luther King f\u00fchrt Wahlprotest in Washington an - Blick",
    "teaser": "Martin Luther King III. kritisiert die W\u00e4hler- und W\u00e4hlerinnen-G\u00e4ngelung in den USA. Nun will er mit seiner Frau Hunderttausende dagegen auf die Strasse bringen.",
    "author": "Fabienne Kinzelmann",
    "publish_date": "Publiziert: 09:59 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 18:29 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Am Samstag wirds laut in den USA: <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/ausland/sohn-von-martin-luther-king-ueber-rassismus-niemand-kann-mehr-wegsehen-id15936406.html\" rel=\" noopener\">Martin Luther King III.</a> (63), der \u00e4lteste Sohn von B\u00fcrgerrechts-Ikone Martin Luther King Jr., und seine Ehefrau Arndrea Waters King (47) f\u00fchren die Massenmobilisierung \u00abMarch On For Voting Rights\u00bb in der US-Hauptstadt Washington an. Parallel dazu finden landesweit Demos statt, erwartet werden Hunderttausende. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abIn der ganzen Welt setzen wir uns f\u00fcr Demokratie ein, aber zu Hause unterdr\u00fccken wir sie\u00bb, sagt King zu Blick. \u00abEs gibt immer weniger Orte, an denen man w\u00e4hlen oder Stimmzettel einwerfen kann. Sie schliessen eiskalt.\u00bb Das betreffe vor allem mehrheitlich schwarze Regionen. \u00abDort gibt es also l\u00e4ngere Schlangen. In Georgia ist es aber nun kriminell, Wasser in den Warteschlangen zu verteilen.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>W\u00e4hlen in den USA wird immer schwieriger</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Seit dem 1. Januar haben 18 US-Bundesstaaten insgesamt 30 Gesetze verabschiedet, die den Zugang zur Urne behindern. Diese Gesetze erschweren laut dem Brennan Center for Justice die Briefwahl und die vorzeitige Stimmabgabe. Sie stellen strengere Anforderungen an den Identit\u00e4tsnachweis, verhindern grossfl\u00e4chig Wahlstationen oder erh\u00f6hen die Wahrscheinlichkeit eines (f\u00e4lschlichen) Entzugs des Wahlrechts.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und es k\u00f6nnten noch mehr werden: Insgesamt wurden in diesem Jahr schon 400 Gesetzesentw\u00fcrfe in 49 Bundesstaaten eingebracht, die das Stimmrecht einschr\u00e4nken k\u00f6nnten. Betroffen davon sind vor allem Schwarze und andere Minderheiten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDieses Gericht hat im letzten Jahrzehnt kein Gesetz schlechter behandelt\u00bb, konstatiert Supreme-Court-Richterin Elena Kagan zum Voting Rights Act.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>King fordert neues US-Wahlrechtsgesetz</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine ganze Serie von Urteilen des Obersten Gerichtshofs hat das 1965 in Kraft getretene Wahlrechtsgesetz, das Rassenungleichheit erfolgreich einged\u00e4mmt hatte, im letzten Jahrzehnt kannibalisiert. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abRassismus ist noch immer sehr real, und wir m\u00fcssen Wege finden, um das dreifache \u00dcbel auszurotten, von dem mein Vater sprach: das Gleichgewicht von Armut, Rassismus und Gewalt\u00bb, sagt Martin Luther King III. Er fordert ein \u00abnationales Eingreifen\u00bb: ein starkes Bundeswahlrecht, um die Einschr\u00e4nkungen in den einzelnen Staaten zu kontrollieren. Zwei entsprechende Vorst\u00f6sse werden im Senat aktuell von den Republikanern blockiert.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abMartins Vater hat das genau so vorausgesagt\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bereits mehrfach hat King seit der Ermordung seines ber\u00fchmten Vaters vor 53 Jahren dessen \u00abMarsch auf Washington\u00bb kopiert, um auf die Ungleichheit in der amerikanischen Gesellschaft aufmerksam zu machen. \u00abMarch On For Voting Rights\u00bb findet exakt 58 Jahre nach Luther Kings Protest und dessen \u00abI have a dream\u00bb-Rede statt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDer Mord an George Floyd im letzten Jahr hat in den USA und auf der ganzen Welt etwas bewirkt. Denn er hat die Schichten der Ungerechtigkeit in vielerlei Hinsicht aufgedeckt, und wir befinden uns mitten in einer Bewegung hin zur echten Gleichberechtigung\u00bb, sagt Arndrea Waters King zu Blick. \u00abMartins Vater hat das genau so vorausgesagt. Die erste Phase der Bewegung war f\u00fcr die B\u00fcrgerrechte. Ein Jahr, bevor er ermordet wurde, hatte er gesagt, dass die n\u00e4chste Phase der Bewegung f\u00fcr echte Gleichstellung w\u00e4re \u2013 genau darum geht es seit Floyds Ermordung.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <br> </p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.7667007,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/formel1/neuer-gp-kalender-ist-da-auch-nasser-max-vorne-alfa-sauber-im-elend-id16786793.html",
    "title": "So lief das dritte Training beim Formel-1-GP in Spa 2021 - Blick",
    "teaser": "Auf einer nassen Piste bei nur 13 Grad startete die Formel 1 in ihr drittes Training vor der Qualifikation um 15 Uhr (TV live). Es trocknete trotz der Sonne nie mehr ab. Und so lag Verstappen wie am Freitag vorne \u2013 allerdings 12,5 Sekunden langsamer.",
    "author": "Roger Benoit aus Spa",
    "publish_date": "Publiziert: 13:12 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 14:20 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>So rutschte die Meute zum Start der 60 Minuten nat\u00fcrlich in den ersten Minuten mit dem gr\u00fcnen (Intermediates) oder blauen Gummi (Full wet) auf der 7004 Meter langen Piste herum. Oder rund 20 Sekunden langsamer als mit den profillosen Reifen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Kimi ohne Bremsen\u2026</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach elf Minuten war es Kimi R\u00e4ikk\u00f6nen, der sich am Boxenfunk bei Alfa-Sauber beschwerte: \u00abNo brakes!\u00bb Das ist selbst bei einer Strecke mit einem Vollgasanteil von 82 Prozent unangenehm\u2026</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei Ferrari hatte der sp\u00e4te Crash am Freitag Folgen: Der Monegasse Charles Leclerc, der hier 2019 gewann (mit dem damals umstrittenen Motor), musste ins Ersatzchassis umsteigen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abDas verdanken wir Mercedes\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Alle Piloten sind jetzt vor dem 12. WM-Lauf auf ihrem dritten Motor angelangt \u2013 und wer einen vierten ben\u00f6tigt, kassiert eine Startplatz-Strafe. An vorderster Front stehen da Red Bull-Honda und Ferrari. Bullen-Motorsportchef Helmut Marko ist sauer: \u00abDas verdanken wir alles den Aktionen von Mercedes!\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nun, am Freitag ist Verstappen in Spa von selbst abgeflogen. Kann er sich in der Qualifikationen wieder eine Pole sichern? Das Mercedes-Duo Hamilton und Geburtstagskind Bottas (32) ist unter normalen Umst\u00e4nden (sprich trockene Piste) hier kaum zu schlagen. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Aber f\u00fcr Bottas ist der Kampf um die Pole-Position sowieso vorbei, weil er nach der Start-Karambolage in Budapest f\u00fcnf Strafpl\u00e4tze f\u00fcr Spa aufgebrummt bekam. Die gleiche Strafe kassiert Lance Stroll (Aston-Martin). Auch er war in Budapest mittendrin.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Schock f\u00fcr Alfa-Sauber-Fans</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei Halbzeit setzte wieder der Regen ein. Und die Fans von Alfa-Sauber sind geschockt: 18. Giovinazzi, 19. Mazepin, 20. R\u00e4ikk\u00f6nen. Leider trocknete der Asphalt nie mehr richtig ab, auch wenn pl\u00f6tzlich die Sonne vom Himmel h\u00f6hnte.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vor allem die erstarkten Williams-Mercedes sollten den Hinwilern zu denken geben. Russell und Latifi kurven pl\u00f6tzlich im Mittelfeld herum. Und seit Budapest liegen die Briten mit 10:3 Punkten vor Alfa-Sauber.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Resultate 3. Training</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3></h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Geplantes Restprogramm</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und die Mannschaft aus dem Z\u00fcrcher Oberland hat weniger Rennen Zeit, den R\u00fcckstand aufzuholen. Die FIA und die FOM gaben jetzt das geplante Restprogramm der zuerst 23 vorgesehenen Rennen bekannt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Man wird sich wohl mit 21 Rennen zufrieden geben. Nun, Ersatzort Katar fehlt noch. Und Austin und Mexico City, die sonst immer innerhalb einer Woche stattfanden, sind jetzt zwei Wochen auseinander.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Austin ist Corona-Hochburg</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Aber Austin ist noch in Gefahr, weil die texanische Stadt zu einer der US-Hochburgen in der Corona-Krise gilt. Die Zahlen explodieren und die Krankenh\u00e4user sind wieder voll. Aber man will den Amerikanern unbedingt ein Rennen geben, bevor 2022 in Miami eine GP-Show geplant ist \u2013 wie seit f\u00fcnf Jahren! </p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.7854092,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/ostschweiz/tier-stuerzt-im-anhaenger-pferd-in-panik-loest-polizeieinsatz-aus-id16786534.html",
    "title": "St. Gallen: Pferd ger\u00e4t in Anh\u00e4nger in Panik und l\u00f6st Polizeieinsatz aus",
    "teaser": "Ungew\u00f6hnlicher Einsatz f\u00fcr die Feuerwehr und die Polizei in St. Gallen. Die Einsatzkr\u00e4fte m\u00fcssen am Freitag wegen einem ver\u00e4ngstigten Pferd ausr\u00fccken.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 10:24 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Keine gute Reise hatte am Freitag ein Ross, das im Anh\u00e4nger durch St. Gallen transportiert werden sollte. Es ist kurz nach 13.45 Uhr, als die 40-j\u00e4hrige Halterin des Pferdes auf der Falkensteinstrasse anhalten und sich um ihr ver\u00e4ngstigtes Tier k\u00fcmmern musste.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie die St. Galler Stadtpolizei mitteilt, hatte sich das Pferd w\u00e4hrend der Fahrt aus unbekannten Gr\u00fcnden pl\u00f6tzlich erschrocken. Daraufhin l\u00f6ste sich der Panikhaken am Halfter des Tiers und das Pferd gelang so mit dem Kopf unter die Stange, an der es befestigt gewesen war. Das Ross st\u00fcrzte und klemmte sich quer im Anh\u00e4nger ein.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dank zwei Passanten konnte schliesslich die Trennwand im Anh\u00e4nger entfernt werden. Von alleine schaffte es das Tier aber nicht wieder auf die Hufe. Eine aufgebotene Tier\u00e4rztin musste deshalb das Ross sedieren, bevor die aufgebotene Berufsfeuerwehr und die Polizei das Tier bergen konnten. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gl\u00fcck im Ungl\u00fcck: Beim Pferd wurden nach dem Unfall keine gravierenden Verletzungen festgestellt. (cat)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.8048284,
    "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/infektiologe-pietro-vernazza-macht-mut-ich-rechne-fuer-den-winter-nicht-mit-schweren-problemen-id16786639.html",
    "title": "Infektiologe Pietro Vernazza mit hoffnungsvoller Bilanz zur Corona-Pandemie",
    "teaser": "Gerade zu Beginn der Corona-Krise war er einer der meistzitieren Experten, wenn es um den Verlauf der Pandemie ging. Nun macht der Infektiologe Pietro Vernazza der Bev\u00f6lkerung Hoffnung: \u00abEs ist wirklich ein \u2039lucky punch\u203a, dass die Impfung derart schnell da war.\u00bb",
    "author": "Ulrich Rotzinger",
    "publish_date": "Publiziert: 13:25 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 15:53 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zu Beginn der Corona-Pandemie fiel Pietro Vernazza (65) durch sein Polarisieren auf. <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/news/st-galler-chef-infektiologe-pietro-vernazza-stellt-sich-gegen-flaechendeckende-corona-tests-sie-kosten-viel-und-bringen-wenig-id15843297.html\">\u00abMit Tests nach Infizierten zu suchen, bringt kaum Nutzen\u00bb</a>, sagte der Chefarzt der Klinik f\u00fcr Infektiologie und Spitalhygiene am Kantonsspital St. Gallen, im April 2020. Wer Symptome einer Atemwegserkrankung habe, solle einfach zu Hause bleiben. \u00abEr ist dann ohnehin infiziert, ob mit Corona oder mit der Grippe ist eigentlich egal.\u00bb Heute geh\u00f6ren Tests zu den 3-Gs des Bundes (Getestet, Geimpft, Genesen).</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Am Anfang meistzitiert, ist es in den letzten Monaten ruhiger um den bekannten Infektiologen geworden. Er hielt sich mit seinen Meinungen zur\u00fcck. Ob es daran liegt, dass er Ende Monat pensioniert wird? Kurz davor tritt er aber nochmals an die \u00d6ffentlichkeit, macht Hoffnung, dass wir die Corona-Pandemie bald im Griff haben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Weniger schwere Komplikationen</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDie Corona-Impfung geh\u00f6rt zu den besten und effizientesten Impfungen. Auch die neusten \u00dcberwachungsdaten aus England zeigen, dass die Impfung sehr gut vertr\u00e4glich ist\u00bb, sagt Vernazza im Interview mit der <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.aargauerzeitung.ch/leben/bildstrecke/covid-19-wird-nicht-verschwinden-ld.2179719\" rel=\"nofollow noopener\">\u00abSchweiz am Wochenende\u00bb</a>. Mit Blick auf die gesamte Population f\u00fchre die Impfung zu einer Abnahme der schweren Verl\u00e4ufe. \u00abUnd das ist der Grund, weshalb die Impfungen zu unseren wirksamsten Massnahmen geh\u00f6rt. Ein Gl\u00fcck, dass wir sie haben.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Frage sei, wie lange Corona uns noch plage und \u00abwie lange wir uns noch als Gesellschaft mit der Krankheit plagen\u00bb. Er bef\u00fcrchte dass es l\u00e4nger gehen k\u00f6nnte. Aber: \u00abIch rechne f\u00fcr den Winter bez\u00fcglich Covid nicht mit schwerwiegenden Problemen.\u00bb Der Grund: Wer geimpft ist oder die Krankheit durchgemacht hat, d\u00fcrfte seltener mit schweren Komplikationen rechnen. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Corona wird nicht verschwinden</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vernazza stellt in der \u00abSchweiz am Sonntag\u00bb aber auch klar: \u00abCovid-19 wird nicht verschwinden!\u00bb Der h\u00e4ufig verwendete Begriff Herdenimmunit\u00e4t passe schlecht f\u00fcr das Coronavirus. \u00abDas Virus kann sich erfolgreich ver\u00e4ndern, sodass unsere Antik\u00f6rper unwirksam werden.\u00bb Sorgen macht derzeit die rasche Verbreitung der Delta-Mutation des Coronavirus. Mit der Herdenimmunit\u00e4t bezeichne man einen Zustand, so Vernazza, bei dem es eigentlich keine Ausbr\u00fcche mehr geben k\u00f6nne.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>So rechnet der Infektiologe auch in Zukunft immer wieder mit Impfdurchbr\u00fcchen. Wenn es trotzdem zu einer Infektion komme, habe der K\u00f6rper aber durch die Impfung eine zellul\u00e4re Immunantwort parat \u2013 \u00abdie Infektion verlaufe dadurch milder\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vernazza: \u00abEs ist wirklich ein \u2039lucky punch\u203a, dass die Impfung gegen Corona derart schnell da war.\u00bb </p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:22",
    "timestamp": 1630184722.9992526,
    "url": "https://www.blick.ch/news/schweiz-eu-blocher-will-kampf-gegen-rahmenabkommen-persoenlich-anfuehren-id16786693.html",
    "title": "Blocher bl\u00e4st zum Kampf gegen Rahmenabkommen - Blick",
    "teaser": "Alt Bundesrat Christoph Blocher bek\u00e4mpft ein neues Rahmenabkommen zwischen der Schweiz und der EU. Zusammen mit der SVP-nahen Auns will er die Kr\u00e4fte dazu b\u00fcndeln und anf\u00fchren.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 13:19 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Blocher rief zu einer Fusion der Aktion f\u00fcr eine unabh\u00e4ngige und neutrale Schweiz (Auns) und dem Komitee EU-No auf, um die Schlagkraft zu erh\u00f6hen. Er selber wolle diese neue Arbeitsgruppe leiten. Als Mitbegr\u00fcnder und langj\u00e4hriger Pr\u00e4sident der beiden Organisationen kenne er deren Schw\u00e4chen und St\u00e4rken gut, sagte der fr\u00fchere SVP-Bundesrat am Samstag an der Polittagung der Auns in Bern laut Redetext.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das 2013 gegr\u00fcndete Komitee EU-No unter dem Pr\u00e4sidium von Nationalrat Roger K\u00f6ppel habe seinen Auftrag vorerst erf\u00fcllt, sagte Blocher - allerdings nicht die Auns. Eine n\u00fcchterne Beurteilung ergebe, dass allein mit der heutigen Auns eine Volksabstimmung nicht zu gewinnen sei.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mit dem Rahmenabkommen drohe der Schweiz die endg\u00fcltige Aufgabe ihrer Souver\u00e4nit\u00e4t und die Abkehr von der direkten Demokratie, hatte die Auns bereits anl\u00e4sslich des Treffens von Bundespr\u00e4sident Guy Parmelin mit EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen im April in Br\u00fcssel gewarnt. Man bereite sich auf eine Volksabstimmung vor.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der SVP-Politiker Parmelin hatte die Verhandlungen mit der EU f\u00fcr beendet erkl\u00e4rt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Gefahr einer institutionellen Anbindung an die EU sei zwar im Moment gebannt, aber keineswegs verschwunden, sagte Blocher am Samstag. \u00abWir haben einen bedeutenden Etappensieg errungen. Die Mehrheit der Classe politique strebt aber nach wie vor die automatische Rechts\u00fcbernahme, die Entscheidungsgewalt der fremden Richter und die Unterschrift unter den landesverr\u00e4terischen Vertrag an, der mit der doppelten Guillotine-Klausel faktisch ein K\u00fcndigungsverbot bedeutet h\u00e4tte.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>An der Auns-Polittagung in Bern waren unter anderen auch alt SVP-Nationalrat Christoph M\u00f6rgeli sowie die fr\u00fchere Parteisprecherin der Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD), Frauke Petry, und der Publizist und fr\u00fchere SPD-Politiker Thilo Sarrazin eingeladen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.0178187,
    "url": "https://www.blick.ch/meinung/fix-zur-gesellschaft-ihre-lieferung-wurde-an-den-versand-uebergeben-id16785097.html",
    "title": "Liefer- und Zollgeb\u00fchren: \u00c4rger mit Bestellungen aus dem Ausland - Blick",
    "teaser": "Liefer- und Zollgeb\u00fchren! Unsere Autorin hat mal wieder was im Ausland bestellt. Unwissentlich.",
    "author": "Alexandra Fitz",
    "publish_date": "Publiziert: 13:52 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach Weihnachten schwor ich mir, es nie wieder zu tun. Erst f\u00fchlte es sich richtig gut an. Endlich mal stressfrei Geschenke kaufen. Rechtzeitig. Einfach alles nach Hause liefern lassen. Das erschien mir in dieser Virus-Zeit genau das Richtige. Nat\u00fcrlich hatte ich Bedenken, dass auch ich den Postangestellten so viel Mehrarbeit mache, indem ich einfach vom Sofa aus die Welt zu mir nach Hause bestelle, und nat\u00fcrlich f\u00fchlte es sich nicht wirklich wie richtige Weihnachtseink\u00e4ufe an (durch die Stadt bummeln, Weihnachtsbeleuchtung, leicht gestresst, Gl\u00fchwein, alles heimschleppen, noch bitzli mehr gestresst). Aber die Rechnung kam im wahrsten Sinne erst nach den Festtagen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ich hatte in meiner Bestell-Euphorie nicht wirklich geschaut, wo ich bestellte. S\u00e4mtliche Pakete kamen aus dem Ausland. Das mit den Lieferkosten in die Schweiz hatte ich eigentlich ganz gut und ganz schnell verdaut, aber nach und nach flatterten von DHL Zoll-Rechnungen in den Briefkasten. So musste ich f\u00fcr fast jedes Weihnachtsgeschenk im Nachhinein noch mehr bezahlen. Sch\u00f6ne Bescherung. Sie denken jetzt, warum schwafelt die schon von Weihnachten. Aber ich sags Ihnen, es sind noch vier Monate und in einem Monat liegen in den Gesch\u00e4ften schon wieder Nikol\u00e4use und Christbaumkugeln. Und wenn ich rausschaue, kann der Winter gar nicht mehr weit weg sein. Na ja, auf jeden Fall sagte ich: nie wieder im Ausland bestellen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>K\u00fcrzlich bestellte ich einen alten Bilderrahmen. Ja, ich h\u00e4tte auch lieber im Brocki gest\u00f6bert. Aber Zeit ist ein rares Gut. Die Website endete mit \u00abch\u00bb, f\u00fcr mich war klar, dass ich also im Inland bestelle. Und ich schw\u00f6re, bei der Bestellung stand nichts von Liefergeb\u00fchren, bloss ein Endbetrag, und der war okay. Jetzt erhielt ich die Rechnung (obwohl ich das Produkt noch nicht habe), und siehe da: Versand fast 30 Franken, also fast ein Drittel des Gesamtbetrags. Ich werde laut. Fluche: \u00abUnd dann kommt wohl noch der Scheiss-Zoll dazu!\u00bb Und jetzt, wo ich das Produkt verfolge, sehe ich, dass es aus Deutschland kommt. Der Status: Es ist auf dem Weg. Das Symbol: ein Flieger, der abhebt. Der Rahmen wird mit dem Flugzeug kommen! Und zwar geschickt von einem Unternehmen, \u00abdas eine breite Palette an internationalen Versandl\u00f6sungen anbietet\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ich verspreche es hoch und heilig: von jetzt an gehe ich wieder ins Brocki!</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.0307114,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/international/corona-krise-denkste-der-verrueckteste-transfer-sommer-aller-zeiten-id16786928.html",
    "title": "Ronaldo, Messi und Co: Die Chronik des verr\u00fccktesten Transfer-Sommers",
    "teaser": "Ronaldo, Messi und Co: Die jetzige Transfer-Periode sorgt f\u00fcr Spektakel! Die Chronik des wohl verr\u00fccktesten Transfer-Sommers aller Zeiten.",
    "author": "Dunja Moustopoulos",
    "publish_date": "Publiziert: 14:27 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 14:59 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Corona-Krise ersch\u00fcttert die ganze Welt. Und auch die gr\u00f6ssten Fussballklubs hatten mit Einbussen zu k\u00e4mpfen. Erst dachte man, das w\u00fcrde den Transfer-Wahnsinn stoppen. Aber nichts da! Was folgte, ist der verr\u00fcckteste Transfer-Sommer aller Zeiten. Die Chronik.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>14. Februar: Dayot Upamecano (22, 42 Millionen Euro)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eigentlich wollen die Bayern nur ungern im Transfer-Wahnsinn mitspielen. Doch nach schwerwiegenden Abg\u00e4ngen in der Verteidigung ist der deutsche Rekordmeister gezwungen, aufzur\u00fcsten. Und bedient sich bei der Konkurrenz. Von Vizemeister RB Leipzig wechselt der Franzose Dayot Upamecano f\u00fcr 42 Millionen Euro nach M\u00fcnchen. Der Transfer ist seit Februar fix, der 22-J\u00e4hrige stiess jedoch erst im Sommer zu seinem neuen Team.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>28. Mai: David Alaba (29, abl\u00f6sefrei)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach 13 Jahren bei Bayern verabschiedet sich David Alaba abl\u00f6sefrei in Richtung Real Madrid. Dort tritt er in die Fussstapfen von Klublegende Sergio Ramos. Bei den K\u00f6niglichen verdient der vielseitig einsetzbare \u00d6sterreicher durchschnittlich 21 Millionen Euro pro Jahr \u2013 Wahnsinn!</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>31. Mai: Sergio Ag\u00fcero (33, abl\u00f6sefrei)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch Sergio Ag\u00fcero verl\u00e4sst seinen langj\u00e4hrigen Klub. Nach 10 Jahren bei Manchester City versucht sich der Argentinier bei Barcelona, geht zu seinem besten Kumpel Messi. Doch aus dieser Zusammenkunft wird ja bekanntlich nichts \u2026 Noch bitterer, dass der St\u00fcrmer wegen einer Wadenverletzung wochenlang ausf\u00e4llt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>10. Juni: Georginio Wijnaldum (30, abl\u00f6sefrei)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eigentlich h\u00e4tte auch er bei Bar\u00e7a landen sollen, der Transfer schien bereits durch zu sein. Doch Wijnaldum, dessen Vertrag bei Liverpool endete, gibt den Katalanen einen Korb und entscheidet sich schliesslich f\u00fcr PSG. Spoiler alert: Es ist nicht der letzte Transfer der Pariser \u2026</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>19. Juni: Memphis Depay (27, abl\u00f6sefrei)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Keinen Korb f\u00fcr Bar\u00e7a gibts von Memphis Depay. Der Holl\u00e4nder verl\u00e4sst Lyon abl\u00f6sefrei in Richtung Barcelona, erf\u00fcllt sich damit einen Kindheitstraum. Dort bildet er den neuen Offensiv-Dreizack mit Braithwaite und Griezmann.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>6. Juli: Achraf Hakimi (22, 60 Millionen Euro)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>PSG-Transfer Nummer zwei: Der rechte Aussenbahnspieler wechselt von Mailand an die Seine. Dank diesem Transfer ist der Marokkaner der erste afrikanische Spieler, f\u00fcr den \u00fcber 100 Millionen Euro an Abl\u00f6sen geflossen sind.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>8. Juli: Sergio Ramos (35, abl\u00f6sefrei)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zwei Tage sp\u00e4ter folgt der n\u00e4chste Pariser Hammer. Der langj\u00e4hrige Abwehrboss von Real Madrid sagt seinem Klub nach 16 Jahren und 22 Titeln Tsch\u00fcss. Noch muss Ramos wegen einer Wadenverletzung auf seinen ersten Einsatz f\u00fcr die Franzosen warten. <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/sport/fussball/international/ligue1/unglueckliches-verhalten-ramos-sorgt-bei-psg-fuer-aerger-id16763951.html\" rel=\" noopener\">Mit seinen Star-All\u00fcren sorgt er bei seinem neuen Arbeitgeber allerdings jetzt schon f\u00fcr \u00c4rger.</a></p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>14. Juli: Gianluigi Donnarumma (22, abl\u00f6sefrei)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Erneut schl\u00e4gt PSG zu. Und zwar europameisterlich. Der gek\u00fcrte beste Spieler der diesj\u00e4hrigen EM verst\u00e4rkt den Vizemeister der letzten Ligue-1-Saison auf der Goalie-Position. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>23. Juli: Jadon Sancho (21, 85 Millionen Euro)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach vier starken Saisons bei Borussia Dortmund schliesst sich der England-Youngster Manchester United an. Trotz immenser Abl\u00f6sesumme darf sich Sancho bei den Red Devils aber in zwei Ligaspielen zusammengez\u00e4hlt bisher nur f\u00fcr 45 Minuten beweisen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>5. August: Jack Grealish (25, 118 Millionen Euro)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist der teuerste Transfer dieses Sommers. Englands Fan-Liebling Jack Grealish wechselt innerhalb der Premier League von Aston Villa zu Meister Manchester City. Und verbucht in seinem zweiten Ligaspiel schon seinen ersten Treffer. Mit dem Grealish-Transfer erhoffen sich die Citizens jedoch mehr als den Liga-Titel. Das Ziel der Guardiola-Truppe: Der langersehnte erste Champions-League-Titel \u2026</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>10. August: Lionel Messi (34, abl\u00f6sefrei)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Doch damit sind die Citizens nicht allein. Ebenfalls heiss auf den Triumph in der K\u00f6nigsklasse ist PSG. Wie heiss, beweisen die Pariser mit diesem spektakul\u00e4ren Transfer. Denn niemand Geringeres als der sechsfache Weltfussballer \u2013 namentlich Lionel Messi \u2013 verst\u00e4rkt die Franzosen in der Offensive. Messi bei einem anderen Verein als Barcelona? H\u00e4tte man wohl nie gedacht. Der argentinische Zauberfuss wartet allerdings noch auf seinen ersten Einsatz im PSG-Dress.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>12. August: Romelu Lukaku (28, 115 Millionen Euro)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/sport/fussball/international/premierleague/du-bist-wie-alle-anderen-inter-fans-rechnen-mit-lukaku-ab-id16749736.html\" rel=\" noopener\">Dieser Transfer sorgte f\u00fcr viel Wirbel.</a> Romelu Lukaku, Chelseas verlorener Sohn, verl\u00e4sst Inter Mailand und kehrt zu den Londonern zur\u00fcck. Dort, wo seine internationale Karriere 2012 seinen Lauf genommen hat. F\u00fcr eine Abl\u00f6sesumme von sage und schreibe 115 Millionen Euro. Zusammengerechnet kosteten die bisherigen Wechsel des bulligen Offensivspielers \u00fcber 350 Millionen Franken \u2013 Rekord!</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>14. August: Rapha\u00ebl Varane (28, 60 Millionen Euro)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>10 Jahre Madrid sind genug. Der franz\u00f6sische Innenverteidiger kehrt Real den R\u00fccken, schliesst sich Manchester United an. Und dort trifft er jetzt auf seinen ehemaligen Teamkollegen \u2026</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>27. August: Cristiano Ronaldo (36, 30 Millionen Euro)</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u2026 n\u00e4mlich Cristiano Ronaldo! Erneut stiehlt Manchester United allen die Show. Die Red Devils sichern sich die Dienste des portugiesischen Superstars, der bereits von 2003 bis 2009 f\u00fcr die Engl\u00e4nder auflief. Es ist das j\u00fcngste Highlight dieses verr\u00fcckten Transfer-Sommers.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Noch ist das internationale Transferfenster bis am 31. August offen. Somit bleiben den Vereinen noch drei Tage, um sich final zu verst\u00e4rken. Ein Transfer-Hammer bahnt sich ja schliesslich noch an. Gem\u00e4ss \u00fcbereinstimmenden Medienberichten soll <strong>Kylian Mbapp\u00e9 (22)</strong> noch in diesem Sommer zu Real Madrid stossen. Und auch um BVB-Star <strong>Erling Haaland (21)</strong> brodelt praktisch st\u00fcndlich die Ger\u00fcchtek\u00fcche. Es bleibt definitiv spannend.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.0486543,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/westschweiz/2600-franken-statt-eine-million-genfer-fdp-politiker-mit-entschaedigungsforderung-abgeblitzt-id16786773.html",
    "title": "Genfer FDP-Politiker Simon Brandt mit Entsch\u00e4digungsforderung abgeblitzt",
    "teaser": "Der fr\u00fchere Genfer FDP-Gemeinderat Simon Brandt ist nach seiner Verhaftung im Jahr 2019 mit einer Entsch\u00e4digungsforderung vor Gericht abgeblitzt. Als Genugtuung erh\u00e4lt er nur 2600 Franken statt der geforderten Million.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 13:06 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Rekursstrafkammer f\u00e4llte laut der Tageszeitung <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.letemps.ch/suisse/maigre-consolation-judiciaire-simon-brandt\" rel=\"noopener\">\u00abLe Temps\u00bb</a> am 24. August das Urteil: Simon Brandt erh\u00e4lt 2000 Franken Genugtuung und 651 Franken wegen des erlittenen wirtschaftlichen Schadens zugesprochen. Das Urteil kann noch ans Bundesgericht weitergezogen werden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/politik/wegen-amtsgeheimnisverletzung-genfer-fdp-grossrat-verhaftet-id15663917.html\" rel=\" noopener\">Brandt war im Dezember 2019 wegen m\u00f6glicher Amtsgeheimnisverletzungen vor\u00fcbergehend festgenommen worden.</a> Die Vorw\u00fcrfe standen im Zusammenhang mit seiner Funktion als Kommunalrat von Genf (Legislative) sowie seiner T\u00e4tigkeit als Mitarbeiter des strategischen Analysedienstes der Polizei. Das Verfahren wurde teilweise eingestellt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Wegen Verhaftung Wahl in die Exekutive verpasst?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im Anschluss an die Festnahme reichte er bei der Staatsanwaltschaft Beschwerde wegen Irref\u00fchrung der Justiz, Verletzung des Amtsgeheimnisses, falscher Anschuldigung und im weiteren Sinne wegen Machtmissbrauchs ein. Er machte geltend, wie ein Krimineller behandelt worden zu sein, indem ihm Handschellen verpasst wurden und er sich habe ausziehen m\u00fcssen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Er gab der Genfer Justiz auch die Schuld an seiner gescheiterten Kandidatur f\u00fcr einen Sitz in der Genfer Stadtexekutive.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Verfahren gegen Polizist l\u00e4uft noch</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Noch h\u00e4ngig ist das von Brandt angestrengte Verfahren gegen den Polizisten, der ihn seinerzeit durchsucht hatte. Die Ermittlungen dazu sind noch nicht abgeschlossen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Brandt ist in Zusammenhang mit einer anderen Aff\u00e4re, bei der es um das Verbreiten eines vertraulichen Berichts \u00fcber die Spesen der Stadtfunktion\u00e4re ging, per Strafbefehl zu einer Geldstrafe verurteilt worden. Da er den Strafbefehl anfocht, wird es am kommenden 10. Dezember in dieser Angelegenheit zu einem Gerichtsverfahren kommen. (SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.0620627,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/deutsche-denken-ueber-nachweis-im-zug-nach-zutritt-zum-zug-bald-nur-mit-zertifikat-auch-bei-uns-id16786868.html",
    "title": "Deutsche wollen Zertifikatspflicht im \u00d6V \u2013 in der Schweiz nicht m\u00f6glich",
    "teaser": "Was sich die Deutschen \u00fcberlegen, w\u00e4re in der Schweiz wohl rechtlich nicht durchsetzbar: Denn wir haben eine Transportpflicht. Wenn nur noch Geimpfte, Getestete und Genesene mitfahren d\u00fcrften, w\u00e4ren viele vom \u00d6V-Fahren ausgeschlossen, etwa Kinder und Jugendliche.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 15:13 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 16:16 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Man stelle sich vor: Nebst dem Zugticket kontrollieren die Zugbegleiter auch das Covid-Zertifikat. Passagiere z\u00fccken ihre Handys mit dem QR-Code, ihre negative Test- oder die Impf-Best\u00e4tigung.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00dcber dieses Szenario denkt derzeit die Deutsche Bundeskanzlerin Angela Merkel (67, CDU) nach. Sie will die 3G-Regel auch in Z\u00fcgen durchsetzen. K\u00fcnftig sollen bei unserem grossen Nachbarn nur noch Geimpfte, Genesene oder getestete Personen mit der Bahn reisen d\u00fcrfen. Diese w\u00fcrde <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/merkel-will-3g-regel-in-der-bahn-wer-soll-das-kontrollieren-77501714,la=de.bild.html#remId=1692840559962762749\" rel=\"nofollow noopener\">laut der \u00abBild-Zeitung\u00bb</a> nicht nur Passagiere der Bahn betreffen. Auch Inlandsfl\u00fcge sollen unter die 3G-Regelung fallen!.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Deutschen kennen zwar eine Bef\u00f6rderungspflicht. Uneingeschr\u00e4nkte Bef\u00f6rderungspflicht besteht jedoch nur im Bus- und Strassenbahnverkehr.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abDas w\u00fcrde viele Menschen vom Zugfahren ausschliessen\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine Zertifikatspflicht w\u00e4re in der Schweiz aber kaum durchsetzbar, meint Ueli St\u00fcckelberger (52), Direktor <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.voev.ch/de/Willkommen\" rel=\"nofollow noopener\">Verband \u00d6ffentlicher Verkehr V\u00d6V</a>: \u00abWir haben eine Transportpflicht f\u00fcr alle \u00d6V-Kunden, das gilt auch f\u00fcr die Bahn. Die Zertifikatspflicht in den Z\u00fcgen w\u00fcrde viele Menschen vom Zugfahren ausschliessen. Dabei denke ich vor allem auch an Kinder und Jugendliche.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Laut St\u00fcckelberger habe sich die Maskenpflicht in den Z\u00fcgen und im \u00d6V bew\u00e4hrt. \u00abEine Ausweitung ist nicht notwendig.\u00bb Er stehe dieser Idee aus Deutschland sehr skeptisch gegen\u00fcber. Und St\u00fcckelberger beruhigt: \u00abIn der Branche wurde noch nicht einmal \u00fcber so eine Idee diskutiert.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abMaskenpflicht wohl der bessere Schutz\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abAus unserer Sicht ist eine Zertifizierungspflicht keine praktikable L\u00f6sung und auch nicht zielf\u00fchrend. Ich kann mir nicht vorstellen, wie man das umsetzen sollte\u00bb, sagt auch Karin Bl\u00e4ttler, Pr\u00e4sidentin von <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.pro-bahn.ch/schweiz\" rel=\"nofollow noopener\">Pro Bahn</a>. \u00abDie bisherige Maskenpflicht reicht aus. Sie ist deshalb die beste L\u00f6sung, weil ja auch Geimpfte Corona weitergeben k\u00f6nnen, weshalb die Maskenpflicht wohl sogar der bessere Schutz ist.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bl\u00e4ttler sagt klar, dass der \u00f6ffentliche Verkehr \u2013 damit sei auch der Nahverkehr wie Bus und Tram gemeint \u2013 f\u00fcr jeden zug\u00e4nglich bleiben muss. \u00abOhne den \u00d6V k\u00f6nnten viele ihr Leben nicht mehr organisieren, zum Beispiel zum Einkaufen gehen oder zur Arbeit und zum Arzt fahren. Das muss ein Grundangebot bleiben, das f\u00fcr jeden weiterhin nutzbar ist.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei Freizeitangeboten wie ins Kino oder Restaurant zu gehen k\u00f6nne man sich ja noch anpassen \u2013 aber die Mobilit\u00e4t mit \u00d6ffentlichen Verkehrsmitteln sei f\u00fcr viele unverzichtbar, um ihren allt\u00e4glichen Verpflichtungen nachzugehen. (ct/koh)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.083086,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/zuerich/mysterioese-lichter-am-zuercher-himmel-das-raetsel-ist-geloest-id16787136.html",
    "title": "R\u00e4tsel der mysteri\u00f6sen Lichter am Z\u00fcrichsee gekl\u00e4rt - Blick",
    "teaser": "Am Donnerstagabend erhellten sechs Lichtpunkte den Himmel am Z\u00fcrichsee \u2013 und sorgten bei vielen Blick-Lesern f\u00fcr Erstaunen. Nun gibt es die Aufl\u00f6sung: Die Lichter geh\u00f6ren zu den Scheinwerfen eines Festivals, das derzeit in der Region gastiert.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 15:20 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 15:46 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Verwundert schaut Blick-Leser Thomas Kormicki (57) am Donnerstagabend gegen 21.30 Uhr in den Himmel. Sechs Lichtpunkte schweben \u00fcber St\u00e4fa ZH. <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/schweiz/wetterphaenomen-oder-ufos-blick-leser-fotografieren-mysterioese-lichter-am-himmel-id16784233.html\">So etwas habe er noch nie gesehen, sagt er zu Blick</a>. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Er ist nicht der Einzige, der das mysteri\u00f6se Lichtspektakel beobachtet. Diverse Leser melden sich, berichten von ihren Beobachtungen in den Regionen St\u00e4fa und M\u00e4nnedorf ZH. Die Lichter h\u00e4tte man sogar aus dem Kanton Schwyz sehen k\u00f6nnen, berichtet ein Leser. Sie h\u00e4tten sich nur leicht bewegt und seien etwa eine Stunde lang sichtbar gewesen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Hohe Luftfeuchtigkeit</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zwei Tage sp\u00e4ter ist klar: Die Lichter geh\u00f6ren zu den Scheinwerfern eines Festivals, das derzeit in der Z\u00fcrichsee-Region durchgef\u00fchrt wird. Fabian Villiger, Veranstalter von Sunrise Skylights sagt zu Blick, man habe die Lichtpunkte der Scheinwerfer so hoch oben gesehen, weil die Luftfeuchtigkeit so hoch gewesen sei. Das komme manchmal vor, wenn das Wetter mitspielt. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Festival dauert noch bis Sonntag. Ob die Wettersituation es erneut zulasse, dass die Scheinwerfer so gut sichtbar sein werden, kann Villiger nicht sagen. (vof)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.0973768,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/international/premierleague/0-5-gegen-manchester-city-xhaka-fliegt-bei-arsenal-debakel-vom-platz-id16787075.html",
    "title": "Premier League: Granit Xhaka fliegt gegen Manchester City vom Platz - Blick",
    "teaser": "Granit Xhaka sieht bei der Niederlage gegen Manchester City die Rote Karte. F\u00fcr Arsenal ist es die dritte Liga-Pleite im dritten Spiel. Chelsea k\u00e4mpft sich mit einem Mann weniger zu einem Punkt. Hier gehts zum Premier-League-Roundup.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 15:23 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 21:11 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Manchester City \u2013 Arsenal 5:0</strong><br>Ui, ui, ui! Arsenal schlittert immer tiefer in eine Krise. Sinnbildlich f\u00fcr den Auftritt der Londoner: Granit Xhaka. Der Schweizer Nati-Captain fliegt im Kn\u00fcller gegen City nach 35 Minuten vom Platz. Mit beiden Beinen voran springt Xhaka in ManCity-Verteidiger Cancelo. Er trifft zwar den Ball, f\u00fcr dieses \u00fcberharte Einsteigen gibts trotzdem direkt Rot. Nach dem Platzverweis haben die Gunners-Fans genug. Fernsehbilder zeigen, wie die Anh\u00e4nger in Scharen das Stadion verlassen. Wohl die richtige Entscheidung. Arsenal kassiert noch vor der Pause das 0:3 \u2013 die dritte Ligapleite im dritten Ligaspiel ist schon fr\u00fch Tatsache.<br>\u00dcbrigens: Granit Xhaka hat in der Premier League seit 2016 die meisten Roten Karten gesammelt. Vier an der Zahl. Diesen undankbaren Titel teilt er sich mit den Brasilianern David Luiz und Fernandinho.<br><strong>Die Tore:</strong> 7. G\u00fcndogan 1:0, 12. F. Torres 2:0, 43. Jesus 3:0, 53. Rodri 4:0, 84. F. Torres 5:0.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Liverpool \u2013 Chelsea 1:1 </strong></p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Lange sticht Chelseas Konterfussball Liverpools Ballbesitz aus. Havertz bringt die \u00abBlues\u00bb mit einem fantastischen Kopfball in F\u00fchrung. In den letzten Z\u00fcgen der ersten Halbzeit findet das ohnehin rasante Spiel seinen vorl\u00e4ufigen H\u00f6hepunkt. James blockt einen Schuss auf der eigenen Torlinie mit der Hand. Daf\u00fcr wird er mit rot abgestraft und Salah netzt zum Ausgleich ein. In der Folge parkt Chelsea den Betonmischer vor dem eigenen Sechzehner und l\u00e4sst die \u00abReds\u00bb verzweifeln. Das Team von J\u00fcrgen Klopp muss sich vorwerfen lassen, dass sie schlicht und einfach zu ideenlos agiert haben.<br><strong>Die Tore: </strong>22. Havertz 0:1, 45. Salah (P) 1:1</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Aston Villa \u2013 Brentford 1:1</strong></p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Tore: </strong>7. Toney 0:1, 13. Buendia 1:1 </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Brighton \u2013 Everton 0:2 </strong></p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Tore: </strong>41. Gray 0:1, 58. Calvert-Lewin (P) 0:2</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Newcastle \u2013 Southampton 2:2</strong></p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Tore: </strong>55. Wilson 0:1, 74. Elyounoussi 1:1, 91. Saint-Maximin 2:1, 96. Ward-Prowse (P) 2:2</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Norwich \u2013 Leicester 1:2</strong></p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Tore: </strong>8. Vardy 0:1, 44. Pukki (P) 1:1, 76. Albrighton 1:2 </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>West Ham \u2013 Crystal Palace 2:2 </strong></p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Tore: </strong>39. Fornals 1:0, 58. Gallagher 1:1, 68. Antonio 2:1, 70. Gallagher 2:2</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Sonntag</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>15.00 Uhr: Burnley \u2013 Leeds</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>15.00 Uhr: Tottenham \u2013 Watford</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>17.30 Uhr: Wolverhampton \u2013 Manchester United</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.1231701,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/mittelland/aggressive-besucher-vertrieben-polizisten-grosseinsatz-wegen-illegaler-raver-party-in-grellingen-bl-id16786805.html",
    "title": "Raver-Party: Polizei mit Grossaufgebot in Grellingen ausger\u00fcckt - Blick",
    "teaser": "In Grellingen BL ist in der Nacht auf Samstag eine Party von Teenagern komplett aus dem Ruder gelaufen. Die Polizei musste nach einem ersten R\u00fcckzug mit einem Grossaufgebot erscheinen.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 13:21 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 13:48 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Einsatz begann f\u00fcr die Polizei Basel-Landschaft am Freitagabend um kurz vor 22.15 Uhr: Wegen Meldungen \u00fcber L\u00e4rmbel\u00e4stigungen r\u00fcckten zwei Patrouillen zum Chessiloch in Grellingen BL aus. Dort erwarteten sie jedoch unsch\u00f6ne Szenen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vor Ort stellten die Beamten \u00abrund 300 gr\u00f6sstenteils stark alkoholisierte Jugendliche\u00bb fest, die eine Raver-Party veranstalteten, wie es in einer Polizeimitteilung vom Samstag heisst. Auf eine erste Intervention der Polizisten reagierten die Feierw\u00fctigen mit Beschimpfungen. Zudem sei es zu Flaschenw\u00fcrfen gekommen und mehrere Personen \u00fcberquerten die nahegelegenen Zuggleise. Zwar wurde dabei niemand verletzt. Aufgrund der aggressiven Stimmung mussten sich die Polizisten aber zun\u00e4chst wieder zur\u00fcckziehen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Erst durch ein gr\u00f6sseres Aufgebot und mit Unterst\u00fctzung der Kapo Solothurn sowie der Transportpolizei konnte die Situation vor Ort beruhigt werden. Gegen halb 2 Uhr in der Nacht l\u00f6ste sich die illegale Party dann vollst\u00e4ndig auf. Aufgrund des Ereignisses kam es auf der Bahnstrecke zwischen Laufen und Basel immer wieder zu St\u00f6rungen. (cat)</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.1365888,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/rad/olympiasiegerin-geht-leer-aus-sina-frei-schnappt-jolanda-neff-wm-medaille-weg-id16787018.html",
    "title": "Sina Frei holt in Val di Sole WM-Bronze \u2013 Jolanda Neff Vierte - Blick",
    "teaser": "Ein komplettes Schweizer Podest wie bei Olympia? Nein, das gibt es bei der WM nicht. Aber: Sina Frei wird in Val di Sole trotzdem starke Dritte.",
    "author": "Mathias Germann",
    "publish_date": "Publiziert: 14:56 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 16:46 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei den Olympischen Spielen in Tokio holte Sina Frei Silber. Vor wenigen Tagen im WM-Short-Track-Rennen kr\u00f6nte sie sich zur Weltmeisterin. Und nun? Genau: Die 24-j\u00e4hrige Z\u00fcrcherin erspurtet sich in Val di Sole (It) Bronze im Cross-Country! Damit komplettiert sie ihren Medaillensatz an Grossanl\u00e4ssen in diesem Jahr \u2013 stark.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im SRF-Interview sagt Frei: \u00abMeine Leistung in Japan hat mich befl\u00fcgelt. Ich war noch etwas m\u00fcde, aber f\u00fcr diese Bronzemedaille h\u00e4tte ich vor dem Rennen sofort unterschrieben. Ich habe das Maximum herausgeholt, jetzt bin ich einfach m\u00fcde.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Neff: \u00abHatte nicht mehr in den Beinen\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Olympiasiegerin Jolanda Neff wird Vierte, sie verliert den Sprint gegen Teamkollegin Frei. Danach sagt sie: \u00abIch hatte nicht die allerbesten Beine und nicht das beste Gef\u00fchl. F\u00fcr diese Vorbereitung, die ich hatte, ist dieser vierte Platz fast das Beste, was ich rausholen konnte. Ich hatte nicht mehr in den Beinen.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Was Neff meint: Sie hatte aufgrund der vielen Verpflichtungen nach ihrem Olympiasieg kaum Zeit, um sich gezielt auf die WM vorzubereiten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Richards eine Klasse f\u00fcr sich</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Regenbogentrikot holt sich Evie Richards aus Grossbritannien, sie zeigt das beste Rennen ihres Lebens und gewinnt solo. \u00abIch bin geschockt, kann es gar nicht glauben. Heute ist mein Tag. Ich h\u00e4tte nie gedacht, dass ich zu so etwas f\u00e4hig sein w\u00fcrde.\u00bb Zweite wird Anne Terpstra, sie ist mehr als eine Minute langsamer.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und was ist mit der Olympia-Bronze-Frau Linda Indergand? Sie ist zu Beginn der f\u00fcnf Runden noch vorne dabei, wird aber letztlich nur Zw\u00f6lfte. Alessandra Keller wird \u00fcbrigens Zehnte.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.1846514,
    "url": "https://www.blick.ch/auto/news_n_trends/model-y-ab-62-000-franken-teslas-hitparaden-jaeger-ist-endlich-da-id16774184.html",
    "title": "Tesla Model Y startet Ende August ab 62\u2019000 Franken endlich in der Schweiz",
    "teaser": "Fast die H\u00e4lfte der Schweizer Neuwagen-Kaufenden greift zu SUVs. Zusammen mit dem Elektro-Boom d\u00fcrfte das dem nun in die Schweiz rollenden Tesla-SUV Bestseller-Chancen bescheren. Blick kennt alle Infos und nahm schon mal im Model Y Platz.",
    "author": "Timothy Pfannkuchen",
    "publish_date": "Publiziert: 15:00 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 15:45 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie sehr Tesla etablierte Autobauern unter Druck setzt? So sehr, dass zwar alle Stromer lancieren, aber keiner Teslas <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/tests/blick-testet-das-tesla-model-3-ein-echter-gewinner-typ-id15647318.html\">Model 3</a> das Wasser reichen kann: Der Ami war hierzulande das zweitmeist verkaufte Auto 2020 \u2013 hinter <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/tests/blick-testet-das-lieblingsauto-der-schweizer-der-octavia-ist-ein-tausendsassa-id16237966.html\">Skodas Octavia</a>. Und im ersten Halbjahr 2021 Vierter hinter Octavia, <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/news_n_trends/fahrbericht-vw-tiguan-r-jetzt-kommt-der-echte-r-mit-320-ps-id16140165.html\">VW Tiguan</a> und <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/news_n_trends/erste-fahrt-im-audi-rs-q3-sportback-gruener-wirds-nicht-id15767435.html\">Audi Q3</a>.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das in den SUV-Trend summende <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/wirtschaft/fahrzeugindustrie-teslas-suv-auf-basis-des-model-3-kommt-im-herbst-2020-id15218195.html\">Tesla Model Y</a> d\u00fcrfte die extrem ansteigenden Elektroauto-Verk\u00e4ufe weiter vorantreiben. War das <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/tests/tesla-model-x-im-test-dicker-stromer-id5616958.html\">Model X</a> zu fett und teuer, ist das Y ein Model 3 mit mehr Platz auf Stelzen. Ende August startet das Model Y ab 62'000 Franken als Allradler in der Long-Range-Version mit 507 Kilometern Reichweite (laut WLTP). Wohl Anfang 2022 folgt die Performance-Variante ab 71'000 Franken mit 480 Kilometern. Unter den Optionen ist \u00fcbrigens auch eine Anh\u00e4ngerkupplung f\u00fcr bis zu 1,6 Tonnen Last.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Anfangs nur als Allradler</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die PS-Leistungsdaten m\u00fcssen wir Tesla-typisch aus widerspr\u00fcchlichen Angaben zusammensuchen. Wir nehmen mal f\u00fcr den Long Range 345 PS/254 kW (Performance 450 PS/331 kW). Akku: 75 kWh. Der 2,1-T\u00f6nner ist 4,75 Meter lang, 1,90 Meter breit und 1,60 Meter hoch und saust in 5,0 (3,7) Sekunden auf 100 km/h und weiter bis auf 217 (241) km/h. Geladen wird der Allradler mit den zwei Motoren mit bis zu 250 kW, um dann am <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/news_n_trends/elon-musk-gibt-ladesaeulen-frei-jetzt-werden-alle-e-autos-zum-tesla-id16693347.html\">Tesla-Supercharger</a> oder anderswo in etwas \u00fcber einer halben Stunde wieder auf 80 Prozent zu sein. Zu Hause l\u00e4dt man an der Wallbox mit 11 kW.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>An der Schweizer Enth\u00fcllung im Z\u00fcrcher Tesla-Store macht Blick schon mal eine Sitzprobe. Hinten thront man trotz gewaltigem Glasdach ohne Enge am Scheitel, auch die Beine haben viel Raum. Zum luftigen Gef\u00fchl passt der \u00fcberaus grosse Laderaum. Details fehlen, samt Boden- und Frontfach sind es laut Tesla \u00fcber 1900 Liter.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Viel Pfiff, viel Billigplastik</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Pfiffig: Klappt man das Bodenfach im Laderaum auf, h\u00e4lt die Abdeckung alleine \u2013 da darf man fragen, wieso uns selbst manch etablierte Edelmarken mit B\u00e4ndeln zum Einhaken nerven. Ge\u00f6ffnet wird das Auto per Smartphone. Weniger pfiffig ist Billigplastik: Auch der Y setzt auf eine gelinde gesagt unbek\u00fcmmerte Materialwahl. Es ist aber alles solide gemacht, in der Konsole gibt es viele Ablagen, und man sitzt vorne bequem. Der fette 15-Zoll-Touchscreen macht Digital-Fans gl\u00fccklich. Man <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/news_n_trends/kommentar-zum-touchscreen-wahn-gebt-uns-unsere-knoepfe-zurueck-id16274055.html\">w\u00fcnscht sich wenigstens ein paar Kn\u00f6pfe</a>, gew\u00f6hnt sich aber auch flott an die Reduziertheit.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ehe wir in Teslas Model Y, das f\u00fcr Europa vorerst aus China kommt, auf Probefahrt gehen k\u00f6nnen, wagen wir nun schon einmal die nicht besonders mutige Prognose: Der Y wird sich angesichts des Model-3-Erfolgs und des SUV-Booms wohl verkaufen wie \u00abwarme Weggli\u00bb.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.2237942,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/keine-verletzten-zugskollision-beim-vereinatunnel-id16786993.html",
    "title": "Zugskollision geht glimpflich aus - Blick",
    "teaser": "Beim Vereinatunnel der Rh\u00e4tischen Bahn (RhB) ist es am Samstagnachmittag in Klosters Selfranga zu einer Zugskollision gekommen. Gem\u00e4ss einem Bahnsprecher wurde niemand verletzt. Die Autoz\u00fcge verkehrten. Passagiere mussten \u00fcber die Albulastrecke ins Engadin.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 15:26 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zu der leichten Streifkollision zwischen einem Auto- und einem Personenzug kam es bei der Abfahrt des Autoverlads. Wie RhB-Sprecher Simon Rageth auf Anfrage der Nachrichtenagentur Keystone-SDA mitteilte, konnte der Autoverlad den Betrieb schnell wieder aufnehmen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Personenz\u00fcge fuhren am Nachmittag aber nicht durch den Vereinatunnel. Reisende von St. Gallen nach Samedan, St. Moritz und Scuol-Tarasp mussten ebenso \u00fcber Tiefencastel und die Albulastrecke fahren, wie Passagiere von Z\u00fcrich, Sargans, Landquart und Chur zu diesen Zielen. Es kam zu Versp\u00e4tungen und Zugsausf\u00e4llen. Die Bahnverkehrsinformation rechnete mit einer Dauer der Beeintr\u00e4chtigungen bis 17 Uhr.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.2567995,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/in-erstfeld-ur-polizei-legt-bei-carkontrolle-vier-fahrzeuge-still-id16787181.html",
    "title": "F\u00fcnf Anzeigen bei Carkontrolle in Uri - Blick",
    "teaser": "Die Urner Kantonspolizei hat am Freitag bei einer Carkontrolle im Schwerverkehrszentrum Erstfeld UR vier Gesellschaftswagen stillgelegt. Sie d\u00fcrfen erst weiterfahren, wenn sie wieder vorschriftsgem\u00e4ss instandgestellt sind.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 15:39 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Insgesamt kontrollierte die Polizei w\u00e4hrend rund sechs Stunden zw\u00f6lf Gesellschaftswagen, die auf der Autobahn A2 in Richtung S\u00fcden unterwegs waren, wie aus einer Mitteilung vom Samstag hervorgeht.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Insgesamt seien f\u00fcnf Lenker angezeigt worden. Vier Anzeigen seien wegen technischer M\u00e4ngel erfolgt. Diese vier Fahrzeuge seinen stillgelegt worden. Eine Anzeige sei wegen \u00dcbertretungen der Arbeits- und Ruhezeitverordnung erfolgt. S\u00e4mtliche Atemalkoholproben sowie Abkl\u00e4rungen im Fahndungsystem Ripol seien negativ ausgefallen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.2719123,
    "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/zutritt-neu-nur-mit-zertifikat-thurgauer-spitaeler-verlegen-patienten-in-andere-kantone-id16787200.html",
    "title": "Thurgau: Lage in Spit\u00e4lern spitzt sich zu, Besucher brauchen neu Zertifikat",
    "teaser": "Die Spit\u00e4ler f\u00fcllen sich zunehmend mit Corona-F\u00e4llen. Das hat Auswirkungen auf die Patientenversorgung auch im Kanton Thurgau. Auch Besucher von Hospitalisierten m\u00fcssen sich neu auch mit einem Covid-Zertifikat ausweisen.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 16:08 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 19:42 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Angespannte Lage bei den Spit\u00e4lern im Kanton Thurgau. \u00abDie aktuelle Covid-Situation versch\u00e4rft sich derzeit rasch \u2013 auch bei uns\u00bb, meldet die Spital Thurgau AG am Samstag.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Damit es nicht zu einem Besuchsverbot komme, ziehen die Spit\u00e4ler etwa in M\u00fcnsterlingen und Frauenfeld ab Montag, 30. August die Schrauben an. \u00abBesucherinnen und Besucher (Kinder &gt;16 Jahren) von unseren Patientinnen und Patienten werden nur mit g\u00fcltigem Covid-Zertifikat (geimpft, genesen oder getestet) zugelassen.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ebenfalls lassen das Universit\u00e4tsspital Basel und Spit\u00e4ler in den Kantonen Genf und Jura nur noch Besucherinnen und Besucher mit Zertifkat in die Kliniken.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Solidarit\u00e4t ist noch gut</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie angespannt die Lage ist, zeigt folgendes: Die 22 Intensivpflegepl\u00e4tze der Spital Thurgau AG sind belegt, etwa zur H\u00e4lfte mit Covid-19-Kranken, wie <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.toponline.ch/news/thurgau/detail/news/thurgau-verlegt-bereits-patienten-in-ausserkantonale-spitaeler-00164497/\" rel=\"nofollow noopener\">Radio Top</a> berichtet. \u00abDie Spit\u00e4ler verlegen deshalb bereits Patientinnen und Patienten in ausserkantonale Spit\u00e4ler\u00bb, berichtet das Regionalradio. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Problem ist laut der Spital Thurgau AG nicht der Mangel an Ger\u00e4ten oder Betten, sondern die Belastung des Personals. Immerhin: Die eidgen\u00f6ssische Solidarit\u00e4t bei den Verlegungen in andere Kantonsspit\u00e4ler sei noch gut. Allerdings spannt sich die Lage in anderen Kantonen ebenfalls an. (uro)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.2879572,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/sein-video-ging-viral-luechinger-blickt-auf-das-verrueckte-sion-spiel-zurueck-id16781426.html",
    "title": "Super League:Nicolas L\u00fcchinger \u00fcber den Interview-Crash und sein erstes Tor",
    "teaser": "Den 21. August 2021 wird St. Gallens Verteidiger Nicolas L\u00fcchinger (26) so schnell nicht mehr vergessen. Er durchlebt ein Gef\u00fchls-Wirrwarr par excellence.",
    "author": "Eynat Bollag (Text) Urs Bucher (Fotos)",
    "publish_date": "Publiziert: 13:58 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 13:59 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Interview von St.Gallen-Verteidiger Nicolas L\u00fcchinger nach dem Spiel gegen Sion letzten Samstagabend geht weit \u00fcber die Landesgrenzen hinaus. Man liest davon in Deutschland, \u00d6sterreich, Spanien, gar in der Elfenbeink\u00fcste.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vor laufender Kamera konfrontiert Sion-Spieler Serey Die (36) den St. Galler mit den Hintergr\u00fcnden von Timothy Fayulus (22) Gesten gegen\u00fcber den St. Galler Fans (Blick berichtete). \u00abAls er zu mir gekommen ist, fragte er mich, ob ich gl\u00fccklich sei mit dem, was ich gemacht hatte\u00bb, sagt L\u00fcchinger zu Blick. \u00abIch dachte ja, ich h\u00e4tte das richtige gemacht.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Er habe gedacht, es sei richtig gewesen, Fayulu zurechtzuweisen, da er angenommen habe, dieser habe die Fans provoziert, so L\u00fcchinger weiter. \u00abAber dann hat Serey Die mir gesagt, dass Fayulu rassistisch beleidigt worden sein soll, was ich zu diesem Zeitpunkt nicht wusste. Sonst h\u00e4tte ich nat\u00fcrlich anders reagiert.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abIch bin sehr schnell im Kopf\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Obwohl sich das Ganze w\u00e4hrend eines Live-Interviews abspielt, wirkt L\u00fcchinger keine Sekunde verunsichert oder eingesch\u00fcchtert. \u00abIch bin sehr schnell im Kopf, konnte alles schnell einordnen\u00bb, sagt der Mann aus Oberriet SG. \u00c4usserst professionell und abgekl\u00e4rt beendet er die Diskussion mit dem Ivorer und verurteilt im Anschluss den mutmasslichen Rassismusvorfall. Auch Tage sp\u00e4ter betont der 26-J\u00e4hrige nochmals, dass er und der ganze Klub sich ganz klar von Diskriminierungen jeglicher Art distanzierten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>L\u00fcchinger spielt an diesem Abend nicht nur nach dem Spiel eine Hauptrolle, auch w\u00e4hrend des Spiels. Der Aussenverteidiger, der im M\u00e4rz, nach fast zwei Jahren Verletzungspause und 680 Tagen ohne Super-League-Spiel, erstmals wieder mit der 1. Mannschaft auflaufen durfte, schiesst im 77. Einsatz sein erstes Super-League-Tor.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>L\u00fcchinger schildert es folgendermassen: \u00abIch stand schon in der Aktion zuvor frei, bekam den Ball aber nicht. Dann eroberte ihn Sion zur\u00fcck, verlor ihn aber gleich wieder. Daraufhin spielte G\u00f6rtler in die Schnittstelle auf Schubert. Dieser lief alleine aufs Tor, da dachte ich, er trifft. Eigentlich h\u00e4tte ich in dem Moment schon wieder auf meine Position zur\u00fcckspringen m\u00fcssen, aber dann ist der Ball irgendwie zu mir gekommen und da hiess es nur noch ab die Post.\u00bb \u00dcberw\u00e4ltigt vor Freude muss er das eine oder andere Tr\u00e4nchen verdr\u00fccken. Die Emotionen h\u00e4tten allerdings weniger mit dem Tor an sich zu tun, \u00abmeine Emotionen sind so hoch gegangen, weil ich in diesem Moment meine Eltern auf der Trib\u00fcne gesehen habe\u00bb, erkl\u00e4rt L\u00fcchinger. Auch musste er an all die anderen Menschen denken, die w\u00e4hrend der langen Leidenszeit f\u00fcr ihn da waren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Der resistente Keim</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Den \u00dcberblick \u00fcber die vielen Verletzungen hat der Verteidiger l\u00e4ngst verloren. Knie rechts, Knie links, Meniskus, eine Infektion am Knie. \u00abEs handelte sich um einen sehr resistenten Keim\u00bb, so der Ostschweizer. Das Knie muss darauf viermal (!) aufgeschnitten, gesp\u00fclt und wieder zusammengen\u00e4ht werden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es folgt ein Knorpelschaden rechts und im vergangenen Sommer dann auch noch links. \u00abEs war eine harte Zeit, aber auch ein sch\u00f6ne\u00bb. Wie bitte? Was ist denn daran sch\u00f6n? \u00abWissen Sie, das ganze Leben hast du praktisch immer einen Druck. Druck, gut spielen zu m\u00fcssen, gewinnen zu m\u00fcssen \u2013 und pl\u00f6tzlich war dieser Druck einfach zwei Jahre weg.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>L\u00fcchinger, der Ern\u00e4hrungsberater</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>L\u00fcchinger nutzt die Zeit und macht eine Reise nach Kolumbien, das Uefa-C-Diplom (trainiert heute drei mal pro Woche die U14 d. Red.) und beginnt mit der Ausbildung zum Fachmann f\u00fcr holistische Gesundheit \u2013 also zum Ern\u00e4hrungsberater. Daneben k\u00e4mpft sich der ambitionierte Kicker zur\u00fcck. \u00abJetzt bin ich mega stolz, dass ich es geschafft habe, und geniesse jede Sekunde, in der ich das machen kann, was ich liebe.\u00bb Der n\u00e4chste Coup? L\u00fcchinger mit einem Schmunzeln: \u00abDer Schweizer Cup. Der muss unbedingt noch abgehakt werden.\u00bb</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.423468,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/schwingen/nach-schwaegalp-exploit-kassiert-michael-wiget-den-naechsten-rueckschlag-auch-stucki-erbe-wiget-hat-starke-schmerzen-id16784741.html",
    "title": "Schwingen: Auch Christian Stuckis Erbe Michael Wiget hat starke Schmerzen!",
    "teaser": "Nach dem Out von K\u00f6nig Stucki ruhen die Berner Hoffnungen auch auf Michael Wiget. Doch dieser \u00abJungb\u00e4r\u00bb hat einen Stammplatz im Krankenhaus.",
    "author": "Marcel W. Perren",
    "publish_date": "Publiziert: 16:13 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 16:13 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das K\u00f6nigreich Bern befindet sich seit Tagen im Schockzustand. Nachdem Kronentr\u00e4ger Christian Stucki wegen einer abgerissenen Bizeps- und Schultersehne die Saison abbrechen muss, ben\u00f6tigen die Mutzen im Hinblick auf den Saisonh\u00f6hepunkt in Kilchberg ZH f\u00fcr den Kampf gegen Giger, Wicki, Orlik und Co. eine neue Speerspitze.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abVielleicht bekommen nach Chrigus Ausfall Fabian Staudenmann und Michael Wiget pl\u00f6tzlich einen richtigen Lauf\u00bb, hofft Altmeister Roger Br\u00fcgger (46, vierfacher Eidgenosse). Tats\u00e4chlich haben die beiden 22-j\u00e4hrigen Berner Mittell\u00e4nder in dieser Saison beeindruckende Talentproben abgeliefert.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Staudenmann hat bei seinem ersten Kranzfestsieg am Mittell\u00e4ndischen K\u00f6nig Kilian Wenger gebodigt, Wiget wurde auf der Schw\u00e4galp nach seinen Siegen gegen Armon Orlik und Weissenstein-Triumphator Damian Ott erst im Schlussgang von Samuel Giger gestoppt. Doch Wiget muss derzeit gleich mit zwei Handicaps leben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Schmerzen beim Gehen und Greifen</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Unter der Schleimbeutel-Entz\u00fcndung im Knie leidet der Jura-Student schon den ganzen Sommer, seit letzter Woche hat der 195 cm lange, 115 Kilo schwere Model-Athlet nun aber auch noch ein gr\u00f6beres Problem beim Greifen. \u00abEs passierte im Klubtraining\u00bb, erz\u00e4hlt Wiget. \u00abIch habe einmal kr\u00e4ftig gezogen und schon war an der linken Hand die Fingerbeere abgerissen! Deshalb k\u00f6nnte ich letzten Sonntag nicht wie geplant am Emmentalischen starten.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und deshalb ist es auch fraglich ob der Mann, der im Kanton Freiburg unweit von der Berner Kantonsgrenze aufgewachsen ist, am 5. September beim Berg-Klassiker am Schwarzsee in die Hosen steigen kann. \u00abWeil der Schwarzsee unweit von meinem Wohnort liegt, m\u00f6chte ich dort unbedingt an den Start gehen. Ich muss aber damit rechnen, dass mein Finger erst am 12. September anl\u00e4sslich des Berner-Jurassischen ein Wettkampf-Comeback zulassen wird.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Fix ist, dass Wiget seinen entz\u00fcndeten Schleimbeutel erst nach dem 25. September operieren wird. \u00abWenn ich jetzt schon operieren w\u00fcrde, w\u00e4re die Saison f\u00fcr mich gelaufen. Weil ich aber am Kilchberger unbedingt dabei sein wird, werde ich dort halt zu schmerzstillenden Mitteln greifen m\u00fcssen.\u00bb Ein wahrhaftig aussergew\u00f6hnlicher Typ, dieser Michael Wiget.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.4423678,
    "url": "https://www.blick.ch/ausland/binnen-24-stunden-usa-und-verbuendete-fliegen-6800-menschen-aus-kabul-aus-id16786984.html",
    "title": "6800 Menschen aus Kabul ausgeflogen - Blick",
    "teaser": "In den Endz\u00fcgen der milit\u00e4rischen Evakuierungsmission in Afghanistan sind binnen 24 Stunden rund 6800 Menschen aus Kabul ausgeflogen worden.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 15:25 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine Sprecherin des Weissen Hauses teilte mit, bis zum Samstagvormittag (Ortszeit Kabul) habe die US-Luftwaffe mit 32 Fl\u00fcgen rund 4000 Menschen in Sicherheit gebracht, Flugzeuge von Verb\u00fcndeten h\u00e4tten rund 2800 Menschen evakuiert. Seit dem Start des Einsatzes Mitte August h\u00e4tten die Vereinigten Staaten und ihre Partner damit insgesamt rund 112 000 Menschen ausgeflogen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das US-Milit\u00e4r will seine zuletzt gut 5000 Soldaten bis Dienstag vom Flughafen der afghanischen Hauptstadt abziehen. Damit wird der Einsatz zur Evakuierung westlicher Staatsb\u00fcrger und fr\u00fcherer afghanischer Mitarbeiter ausl\u00e4ndischer Truppen und Einrichtungen enden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Zahl der pro Tag ausgeflogenen Personen ist zuletzt wegen des beginnenden US-Abzugs und der Einstellung von Rettungsfl\u00fcgen durch Verb\u00fcndete bereits deutlich zur\u00fcckgegangen. Von Dienstag auf Mittwoch zum Beispiel waren innerhalb von 24 Stunden noch etwa 19 000 Menschen evakuiert worden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das US-Verteidigungsministerium hat erkl\u00e4rt, das Milit\u00e4r werde noch bis Dienstag Menschen in Sicherheit bringen, allerdings werde die Zahl der ausgeflogenen Personen wegen des gleichzeitigen Abzugs von Soldaten und Ausr\u00fcstung sinken.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.5635395,
    "url": "https://www.blick.ch/ausland/yakuza-chef-satoru-nomura-74-ordnete-einen-mord-an-japan-will-mafia-boss-haengen-id16787059.html",
    "title": "Japan will Mafia-Boss h\u00e4ngen - Blick",
    "teaser": "Ein japanisches Gericht sprach diese Woche Satoru Nomura (74) schuldig: Der Yakuza-Boss soll einen Mord in Auftrag gegeben haben, zudem wurden drei weitere Menschen auf seinen Befehl hin verletzt. Der Richter f\u00e4llte die Todesstrafe \u2013 und wurde vom Mafia-Boss bedroht.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 15:37 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 16:47 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Satoru Nomura (74), der als Kopf der Yakuza-Gruppe Kudo-kai gilt, wurde am Dienstag in Japan wegen des Mordes an einem Zivilisten und des versuchten Mordes an drei weiteren Personen zum Tode verurteilt. Er sitzt seit 2014 in Haft. Das Todesurteil wird in Japan durch Erh\u00e4ngen vollzogen. Die Nummer zwei hinter dem 74-J\u00e4hrigen, sein Stellvertreter Fumio Tanoue (65), erhielt lebensl\u00e4nglich.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Gericht sah es als erwiesen an, dass der Yakuza-Boss einen Mord in Auftrag gegeben hatte, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://news.tv-asahi.co.jp/news_society/articles/000226667.html\" rel=\"nofollow noopener\">berichtet der japanische Sender ANN News</a>. Zudem sollen drei weitere Menschen auf seinen Befehl hin schwer verletzt worden sein. Der Mafia-Boss, der von seinen Untergebenen \u00abGott\u00bb und \u00abKaiser\u00bb genannt wird und in einem palastartigen Anwesen in Fukuoka lebt, bestritt alle Vorw\u00fcrfe.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Beweislage nicht wasserdicht</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Laut Gericht soll Satoru Nomura 1998 die Erschiessung eines Gewerkschaftschefs in Auftrag gegeben haben. Dies, weil er nicht mit den Yakuza kooperieren wollte. Ein Verwandter des Gewerkschafters soll aus demselben Grund schwer verletzt worden sein. Auch eine Krankenschwester wurde von Yakuza-Mitgliedern schwer verwundet. Sie arbeitete in einem Spital, in dem der Mafia-Boss einst behandelt wurde. Der vierte Vorwurf lautete, dass im Namen Nomuras Sch\u00fcsse auf einen Polizisten abgefeuert wurden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Japanischen Medienberichten zufolge war die Beweislage nicht \u00fcber alle Zweifel erhaben. Dennoch wurde der 74-J\u00e4hrige zum Tode verurteilt. Er blieb w\u00e4hrend des ganzen Prozesses sehr gefasst. Bis zum Urteil. \u00abSie werden das f\u00fcr den Rest Ihres Lebens bereuen\u00bb, sagte Nomura zum vorsitzenden Richter Ben Adachi. \u00abIch habe um ein faires Urteil gebeten, aber das ist \u00fcberhaupt nicht fair. Wo ist der Beweis?\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Polizeischutz f\u00fcr Richter und Zeugen</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die \u00f6rtliche Polizei nimmt <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.straitstimes.com/asia/east-asia/youll-regret-this-yakuza-gang-boss-threatens-judge-in-japan-over-death-sentence\" rel=\"nofollow noopener\">laut Medienberichten</a> die Drohung erndst und hat den Schutz f\u00fcr Richter, Staatsanw\u00e4lte und Zeugen aufgestockt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Yakuza, so wird die japanische Mafia genannt, hat ihren Ursprung im Gl\u00fccksspielgesch\u00e4ft. Die Wurzeln reichen bis ins 17. Jahrhundert. Die Yakuza sind in verschiedene, teilweise verfeindete Gruppen aufgeteilt. Sie verdienen ihr Geld heute mit Drogenhandel, Prostitution und Schutzgeld-Erpressung. Die Mitglieder sind meist grossfl\u00e4chig t\u00e4towiert.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Unter den Yakuzas gilt der Kudo-kai-Ableger von Satoru Nomura als speziell gef\u00e4hrlicher Zweig, deren Mitglieder als besonders b\u00f6sartig bezeichnet werden. (ct)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.5784044,
    "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/italien-verschaerft-am-mittwoch-das-gilt-fuer-schweizer-reisende-hier-kommen-touristen-nur-noch-dem-mit-zertifikat-rein-id16787036.html",
    "title": "Greenpass Italien: Das m\u00fcssen Reisende ins Nachbarland jetzt wissen - Blick",
    "teaser": "Am Mittwoch, den 1. September 2021, versch\u00e4rft Italien sein Corona-Regime. Was Schweizerinnen und Schweizer nun wissen m\u00fcssen, wenn sie eine Reise ins Nachbarland planen.",
    "author": "Ulrich Rotzinger",
    "publish_date": "Publiziert: 16:43 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 17:38 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Italien versch\u00e4rft die Regeln f\u00fcr den Besuch vieler Einrichtungen. Bereits ab Mittwoch, 1. September, treten sie in Kraft. Schl\u00fcssel f\u00fcr den Zutritt ist der Green Pass, wie im Nachbarland das von der EU eingef\u00fchrte Anti-Covid-Zertifikat genannt wird. Den gibt es aber nicht f\u00fcr Ausl\u00e4nder, da es hierf\u00fcr eine italienische Gesundheitskarte braucht.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Geimpfte, Genesene und getestete Touristinnen und Touristen aus der Schweiz reicht das digitale Covid-Zertifikat, wie es hierzulande ausgestellt ist. Das best\u00e4tigt der Bund auf seiner Website (<a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.eda.admin.ch/countries/italy/de/home/aktuell/news.html/content/countries/italy/de/meta/news/2021/6/ingresso-italia-giugno-luglio\" rel=\"nofollow noopener\">hier</a>). Auch ein vergleichbares Dokument aus Papier, das einen der drei Gs nachweist, taugt f\u00fcr den Nachweis. Laut<a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://infocovid.viaggiaresicuri.it/returningtoitaly.html\" rel=\"nofollow noopener\"> Italiens Ministerium f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten und internationale Zusammenarbeit</a> brauchen Sie folglich keinen gr\u00fcnen Pass.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>Hierf\u00fcr braucht es neu zus\u00e4tzlich das Covid-Zertifikat, um Zutritt zu erhalten:</strong> </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><ul><li>Schiffe und F\u00e4hren (interregional, mit Ausnahme der Verbindungen in der Meerenge von Messina)</li><li>Z\u00fcge f\u00fcr die Personenbef\u00f6rderung im Inter-City-, Inter-City-Nacht- und Hochgeschwindigkeitsverkehr</li><li>interregionale Autobusse</li><li>Charter-Busse</li></ul></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Aus dem Zertifikat muss hervorgehen, dass Sie mindestens eine Impfdosis erhalten haben oder innerhalb der letzten 48 Stunden negativ auf einen Molekular- oder Schnelltest getestet wurden oder innerhalb der letzten sechs Monate von Covid-19 geheilt worden sind.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Aber Achtung: \u00abEin Covid-Zertifikat, welches nur die erste Impfung von zwei vorgesehenen Impfungen best\u00e4tigt, ist hingegen nicht ausreichend, f\u00fcr die Einreise nach Italien aus dem Ausland\u00bb, h\u00e4lt der Bund fest.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>Bereits seit dem 6. August 2021 braucht es in Italien ein Covid-Zertifikat f\u00fcr: </strong> </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><ul><li>Gastronomiebetriebe (Innenbereich)</li><li>Auff\u00fchrungen, Museen, Sportveranstaltungen, Freizeitparks</li><li>Thermen, Wellnessbereiche und Schwimmb\u00e4dern (auch von Beherbergungsbetrieben, beschr\u00e4nkt auf Innenbereiche)</li></ul></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wer an der Strandbar, oder anderswo unter freiem Himmel seinen Espresso trinken will, hat nichts zu bef\u00fcrchten. Hier wird nicht kontrolliert, ob jemand getestet, geimpft oder genesen ist. Kein Zertifikat braucht es f\u00fcr den Zugang und die \u00dcbernachtung im Hotel. Und auch der \u00d6V in der Stadt (U-Bahn, Busse) sind von der Zertifikatpflicht ausgenommen.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.5949101,
    "url": "https://www.blick.ch/community/das-grosse-kantons-quiz-was-weisst-du-ueber-die-schweizer-kantone-id16785550.html",
    "title": "Wie gut kennst du dich mit den Schweizer Kantonen aus? - Blick",
    "teaser": "So viele Kantone, so viele Interessen, Eigenheiten und Meinungen: Die Schweiz hat sich der Vielfalt in der Einheit verschrieben. Doch wie gut kennst du die einzelnen Kantone? Teste dein Wissen im Quiz!",
    "author": "Community-Team",
    "publish_date": "Publiziert: 16:29 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>8,6 Millionen Menschen und <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.agrarbericht.ch/de/produktion/tierische-produktion/nutztierhalter-und-nutztierbestaende\" rel=\"nofollow noopener\">rund 1,5 Millionen K\u00fche</a> leben auf dem Schweizer Staatsgebiet. Im Schnitt kommt also auf etwas weniger als jeden f\u00fcnften Schweizer eine Kuh. Auf kleinstem Raum schafft es die Schweiz, vier verschiedene Sprachen sowie die vielf\u00e4ltigen Interessen, Probleme, Regelungen, Eigenheiten und Traditionen der Kantone miteinander zu verbinden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Teste dein Wissen \u00fcber unsere Kantone</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der \u00abKant\u00f6nligeist\u00bb, wie er in der Pandemiepolitik immer wieder augenf\u00e4llig wird, scheidet allerdings die Geister. Die einen schreien nach Einigkeit, die anderen loben die Selbstbestimmung der Gliedstaaten. Fakt ist: Die Schweiz lebt Vielfalt in der Einheit \u2013 so stehts auch in der Verfassung. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Doch nun genug vom unn\u00fctzen Wissen, jetzt gehts um <em>dein</em> Wissen. Wie gut kennst du dich mit den Kantonen aus? Teste dein Wissen hier im Quiz.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.7132912,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/beachsoccer/live-halbfinal-schweiz-russland-zieht-die-beachsoccer-nati-in-den-wm-final-ein-id16787230.html",
    "title": "Beachsoccer WM: Die Schweiz trifft im Halbfinal auf Russland - Blick",
    "teaser": "Die Schweizer Mannschaft verliert den WM-Halbfinal. 19 Sekunden vor dem Ende kassiert die Nati den Ausgleich. Im Penaltyschiessen sind die Russen nervenst\u00e4rker.",
    "author": "Nicola Abt",
    "publish_date": "Publiziert: 16:45 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 20:39 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Am Ende n\u00fctzen auch die letzten taktischen Spielereien nichts. Der Schweizer Trainer Angelo Schirinzi wechselt in der Mitte des Penaltyschiessen vergebens seinen Schlussmann aus. Dieser Samstagabend beweist einmal mehr, wie nah Gl\u00fcck und Pech beieinander liegen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es h\u00e4tte der Abend des Glenn Hodel werden k\u00f6nnen. Von der Bank kommend, zaubert der Schweizer Offensivmann eine grandiose Leistung in den Sand. Mit einem Hattrick bringt er die Schweiz auf die vermeintliche Siegesstrasse.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Schweiz spielt im Stil einer Beachsoccer-Hochburg gross auf. Der Ball zirkuliert von einem Kopf auf den n\u00e4chsten Oberschenkel und von dort weiter auf den Fuss von Superstar Stankovic. Der schliesst die Traumkombination mit einem Fallr\u00fcckzieher ab. Zaubern in Moskau. Kurz vor Schluss f\u00fchrt die Schweiz mit 5:3.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Bittere Schlussphase der Schweizer </h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Magie verfliegt, als der Schiedsrichter, der in Russland geboren ist, den Schweizer Misev mit der Roten Karten vom Platz stellt. Ein harter Entscheid. Die Karten sitzen locker. Kurz darauf erh\u00e4lt auch ein Russe das Ticket f\u00fcr unter die Dusche. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gleich lange Spiesse auf beiden Seiten. Der Heimvorteil wird zum entscheidenden Faktor. Die Russen erzielen, befl\u00fcgelt vom Publikum, 19 Sekunden vor dem Ende den Ausgleich. Schockstarre im Schweizer Lager. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Verl\u00e4ngerung wird zum Versteckspiel. Keiner will die Karten auf den Tisch legen und den ersten Fehler machen. Irgendwann muss jemand den Ungl\u00fccksraben spielen. Es trifft den Schweizer Steinemann. Er verschiesst als einziger einen Penalty. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Am Sonntag spielen die Schweizer im Spiel um die Bronzemedaille gegen Senegal. </p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.7357628,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/onefamily-200-personen-marschieren-an-der-pride-in-biel-be-id16787197.html",
    "title": "Bieler Pride mit Aufruf zur Einheit - Blick",
    "teaser": "Unter dem Motto \u00abOneFamily\u00bb sind am Samstag rund 200 Menschen durch Biel BE gezogen. Mit der Pride wollten die Teilnehmenden ein Zeichen setzen f\u00fcr eine diskriminierungsfreie Welt und das Recht auf die \u00abEhe f\u00fcr alle\u00bb.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 16:04 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Veranstalter riefen dazu auf, f\u00fcr Rechte einzustehen, die in der Schweiz \u00abbereits seit langem eine Normalit\u00e4t sein sollten\u00bb. Die Schweiz stimmt am 26. September \u00fcber die Einf\u00fchrung der Ehe f\u00fcr gleichgeschlechtliche Paare ab.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dem Aufruf zur Bieler Pride folgten am Samstag weniger Menschen als erwartet. Die Veranstalter hatten sich bis zu 3000 Teilnehmende erhofft. Am bunten und friedlichen Umzug waren viele Regenbogen-Fahnen und Schilder mit der Aufschrift \u00abJa, ich will\u00bb zu sehen - dem Slogan der Abstimmungskampagne f\u00fcr die \u00abEhe f\u00fcr alle\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Marsch bildete den Schlusspunkt einer Bieler Veranstaltungswoche mit Aktivit\u00e4ten der LGBTQIA+Community. Die n\u00e4chsten Prides finden am 4. September in Z\u00fcrich und am 11. September in Genf statt. Dort erwarten die Veranstaltenden mehrere Zehntausend Teilnehmerinnen und Teilnehmer.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.7494476,
    "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/medizinethiker-manuel-trachsel-ueber-impfverweigerer-ethisch-falsch-ungeimpfte-zu-bestrafen-aber-id16786826.html",
    "title": "Geimpfte versus Ungeimpfte: Das sagen Medizinethiker zu Impfverweigerern",
    "teaser": "Es l\u00e4uft derzeit eine kontroverse Debatte \u00fcber eine Ausweitung der Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Impfverweigerer. Soll man diesen die Behandlung auf den Intensivstationen verbieten k\u00f6nnen? Nein, sagt etwa Manuel Trachsel vom Universit\u00e4tsspital Basel.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 16:48 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 16:56 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie lassen sich Impfskeptiker zum Corona-Piks bewegen? Wie weit kann eine Gesellschaft mit dem Druck auf Ungeimpfte gehen? In Deutschland will Bundeskanzlerin Angela Merkel (67) die 3G-Regel (Geimpft, Genesen, Getestet) auch in der Bahn durchsetzen. Hierzulande gibt es Vorschl\u00e4ge, Impfverweigerer auf den Intensivstationen nicht mehr zu behandeln oder sie selbst bezahlen zu lassen, wie die \u00abNZZ\u00bb schreibt. Das h\u00e4lt etwa Medizinethiker Manuel Trachsel f\u00fcr bedenklich.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDer Impfstatus darf keine Rolle spielen, wenn es um lebensnotwendige medizinische Massnahmen geht. Es w\u00e4re ethisch falsch, Ungeimpfte in den Spit\u00e4ler zu bestrafen\u00bb, sagt der Leiter der Klinischen Ethik am Universit\u00e4tsspital Basel der Zeitung. Herkunft, Sprache, Kultur, Religion, Beruf, sozialer Status, politische Einstellung: \u00abDas alles darf nicht relevant sein.\u00bb Darauf h\u00e4tten sich die Intensivmediziner zu Recht geeinigt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Appell: \u00abBleibt zu Hause, macht nichts Riskantes\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Trotzdem mache es auch ihn in einem ersten Reflex h\u00e4ssig, wenn man sehe, wie sich Schweizer Intensivstationen mehrheitlich derzeit mit Ungeimpften f\u00fcllten. Aber: \u00abDie \u00c4rztinnen und \u00c4rzte m\u00fcssen sich stets fragen, bei welchen Patienten \u2013 egal ob geimpft oder nicht \u2013 eine Behandlung dringlicher ist\u00bb, sagt Trachsel. \u00abDie kurzfristige \u00dcberlebenschance ist entscheidend.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Trachsel: \u00abMan kann nur, wie es der Bundesrat in der ersten Corona-Welle gemacht hat, an die Leute appellieren: Bleibt zu Hause, und macht nichts Riskantes, das euch ins Spital bringen k\u00f6nnte.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dass derzeit zahlreiche Spit\u00e4ler bereits wieder geplante Eingriffe verschieben, h\u00e4lt Trachsel f\u00fcr ein \u00abriesiges Problem\u00bb, wie er im Gespr\u00e4ch mit der \u00abNZZ\u00bb sagt. Das ist auch der Grund, warum er pers\u00f6nlich frustriert sei: \u00abDass aufgrund von unvern\u00fcnftigen Entscheidungen eines Teils der Bev\u00f6lkerung andere Menschen leiden oder sogar sterben m\u00fcssen.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Kosten selber zahlen geht nicht</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei der moralischen Bewertung mache es schon einen Unterschied, \u00abob sich ein gut ausgebildeter Schweizer bewusst gegen eine Impfung entscheidet oder ob eine afghanische Asylbewerberin sich noch nicht hat impfen lassen, weil sie viel gr\u00f6ssere Probleme hat als die Pandemie und vielleicht auch vor sprachlichen Barrieren steht.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Unbrauchbar sei der Vorschlag, dass Ungeimpfte die Spitalkosten selbst zahlen m\u00fcssten. Damit w\u00fcrde man sich wieder ganz grunds\u00e4tzliche Fragen einhandeln: \u00abM\u00fcsste dann jeder Raucher oder \u00dcbergewichtige die Lungenkrebs- oder Diabetesbehandlungen selber bezahlen?\u00bb In der Corona-Debatte k\u00f6nne die Ethik letztlich keine eindeutig richtige oder falsche Antwort geben. \u00abDas muss eine demokratische Gesellschaft politisch aushandeln.\u00bb (uro)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.7707534,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/leichtathletik/spiess-umgedreht-kambundji-schlaegt-del-ponte-in-paris-um-sechs-tausendstel-id16787306.html",
    "title": "Leichtathletik: Kambundji beim DiamondLeague in Paris - Blick",
    "teaser": "Nachdem sie zuletzt zwei Mal langsamer war als ihre Landsfrau, schl\u00e4gt Mujinga Kambundji (29) zur\u00fcck. Beim Diamond-League-Meeting in Paris ist sie einen Wimpernschlag schneller als Ajla del Ponte (25).-",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 17:07 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei Olympia und in Lausanne war Ajla del Ponte \u00fcber 100 m die schnellere der zwei Schweizer Sprinterinnen. In Paris nun dreht Mujinga Kambundji den Spiess um. Dies allerdings denkbar knapp, denn die beiden trennen lediglich sechs Tausendstel. Mit 11,12 Sekunden wird Kambundji F\u00fcnfte, del Ponte muss sich mit der gleichen Zeit mit Rang Sieben begn\u00fcgen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ganz vorne sorgen die Jamaikanerinnen f\u00fcr die Musik. Nachdem sie sich am Donnerstag in Lausanne noch Landsfrau Shelly-Ann Fraser-Pryce geschlagen geben musste, siegt Elaine Thompson-Herah in deren Abwesenheit deutlich. Mit 10,72 Sekunden stellt sie einen neuen Meetingrekord auf. Shericka Jackson wird mit 10,97 Zweite. Den totalen Jamaika-Triumph verhindert Dina Asher-Smith. Die Britin wird in 11,06 Dritte.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Schweizer Triumph im Vorprogramm</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im Vorprogramm des Meetings startet Rachel Pellaud \u00fcber 400 m. Die 26-J\u00e4hrige hat allerdings nur zwei Konkurrentinnen aus Frankreich und die l\u00e4sst sie mit ihrer Zeit von 53,29 Sekunden deutlich hinter sich. Die beiden liegen sechs Sekunden und mehr zur\u00fcck. (bir)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.7842007,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/oekonom-thomas-straubhaar-will-bedingungsloses-grundeinkommen-mein-modell-macht-mutterschaft-attraktiv-id16785240.html",
    "title": "\u00d6konom Thomas Straubhaar fordert ein bedingungsloses Grundeinkommen - Blick",
    "teaser": "Die Corona-Krise bringt viele in N\u00f6te. Das bedingungslose Grundeinkommen k\u00f6nne dies k\u00fcnftig verhindern, sagt der \u00d6konom Thomas Straubhaar (64). Doch wie soll man das finanzieren? Antworten gibt der Wahldeutsche im Interview.",
    "author": "Interview: Rebecca Wyss",
    "publish_date": "Publiziert: 09:59 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 11:04 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Corona-Krise hat gezeigt, dass der Staat allein nicht allen Sicherheit garantieren kann, viele sch\u00fcttelt es trotz dessen Milliardenhilfen finanziell durch. Das hinterl\u00e4sst Spuren. Im Juni ist in Z\u00fcrich die st\u00e4dtische Initiative \u00abWissenschaftlicher Pilotversuch Grundeinkommen\u00bb zustande gekommen. 500 Leute sollen w\u00e4hrend drei Jahren ein Grundeinkommen erhalten. Der \u00d6konom Thomas Straubhaar fordert in seinem aktuellen Buch \u00abGrundeinkommen jetzt!\u00bb einen Systemwechsel f\u00fcr die ganze Gesellschaft.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Herr Straubhaar, warum kommen Sie gerade jetzt mit einem Buch zum bedingungslosen Grundeinkommen?</strong><br><strong>Thomas Straubhaar:</strong> Wegen Corona. Kulturschaffende, mittelst\u00e4ndische Unternehmen und Selbst\u00e4ndige standen \u00fcber Nacht vor dem wirtschaftlichen Aus. Und das, obschon sie nach dem Lehrbuch der Marktwirtschaft alles richtig gemacht hatten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Wirtschaft erholt sich derzeit aber gut. Malen Sie nicht zu schwarz?</strong><br>Gottlob ist die Schweiz wohlhabend genug, um kurzfristig mit grossz\u00fcgigen Staatshilfen reagieren zu k\u00f6nnen. K\u00fcnftig werden weitere Krisen wie Hitzewellen, \u00dcberschwemmungen, Cyberkriminalit\u00e4t oder Chinas Provokationen unser Wirtschaftssystem erneut herausfordern. Dann aber sollte man nicht jedes Mal unvorbereitet und ad hoc reagieren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Wie lautet nun also Ihr Vorschlag?</strong><br>Es braucht eine grosse Steuerreform, die auf einer negativen Einkommenssteuer basiert.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was heisst das?</strong><br>Der Staat \u00fcberweist allen B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern ein Grundeinkommen, und zwar allen in gleicher H\u00f6he. Um das zu finanzieren, muss jeder Einzelne auf allen eigenen Eink\u00fcnften wie Arbeitseinkommen, Kapitaleinkommen, Miete, Pachten und Dividenden Steuern zahlen. Aus Sicht des Staates bleibt die Nettobelastung f\u00fcr einige Leute negativ: Manche erhalten ein Grundeinkommen, haben aber zu wenig eigene Eink\u00fcnfte, um das Grundeinkommen aus den darauf erhobenen Steuern vollends gegenzufinanzieren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Wie sieht das im Alltag aus?</strong><br>Nehmen wir einen Steuersatz von 50 Prozent. Jemand verdient monatlich 4000 Franken, zahlt also 2000 Franken Steuern. Vom Staat erh\u00e4lt er gleichzeitig ein Grundeinkommen von 2000 Franken, dann hat er wieder 4000 Franken monatlich zur Verf\u00fcgung. Bei einem Monatseinkommen von 10'000 Franken hat jemand nach Abzug der Steuern und durch das Grundeinkommen 7000 Franken zur Verf\u00fcgung. Der Erste zahlt netto keine Steuern, der Zweite 30 Prozent. Wer mehr verdient, zahlt mehr Steuern. Das ist gerecht.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Ein hoher Steuersatz! Warum sollten jene, die viel in ihre Bildung investiert haben und jetzt gut verdienen, das gerecht finden?</strong><br>Man muss sich das \u00abBig Picture\u00bb anschauen. K\u00fcnftig werden durch den technologischen Fortschritt massenhaft Jobs verloren gehen. Und zwar jene der Kassiererinnen, der Ticketkontrolleure, der Fabrikarbeiter. Mir zahlt der Staat alle f\u00fcnf Jahre ein Sabbatical, um mich weiterzubilden \u2013 ihnen nicht. Sie aber haben am meisten Weiterbildungsbedarf, k\u00f6nnen es sich jedoch am wenigsten leisten, weil sie ihre Familie ern\u00e4hren m\u00fcssen; sie k\u00f6nnen nicht Teilzeit oder gar nicht arbeiten. Das Grundeinkommen erm\u00f6glicht es ihnen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was sagen Sie jenen, die sich sorgen, dass Gutverdienende abwandern?</strong><br>Die Forschung zeigt: Menschen sind bereit, h\u00f6here Steuern zu zahlen, wenn das Schulsystem und die Gesundheitsversorgung gut sind, die Luft sauber, das Land politisch sicher, die Kriminalit\u00e4t tief ist. Wohin sollen sie denn abwandern? In welchem anderen Land findet man sonst so gute Verh\u00e4ltnisse wie hierzulande?</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Das jetzige System benachteilige Frauen gegen\u00fcber M\u00e4nnern, schreiben Sie. Inwiefern \u00e4ndert Ihr Modell daran etwas?</strong><br>F\u00fcr eine Frau ist ein Kind das gr\u00f6sste \u00f6konomische Risiko, weil sie dadurch so grosse Einkommenseinbussen hat. Mein Modell macht Mutterschaft attraktiv. Anders als bei der Grundeinkommens-Initiative von 2016 bekommen in meinem Modell Kinder und Erwachsene das gleich hohe Grundeinkommen. Mit dem Geld f\u00fcr das Kind k\u00f6nnen die Eltern einen Betreuungsplatz finanzieren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Kommen wir zu den Unternehmenssteuern. Sie fordern Radikales. </strong><br>Warum? Unternehmenssteuern sind kontraproduktiv, wir sollten sie abschaffen. Die Firmen w\u00e4lzen die Steuern ab: Sie erh\u00f6hen die Absatzpreise und machen Druck auf die Zulieferer, um f\u00fcr Vorleistungen weniger bezahlen zu m\u00fcssen. Unternehmenssteuern werden am Ende auf jene Glieder der Wirtschaftskette abgew\u00e4lzt, die sie an keinen mehr weitergeben k\u00f6nnen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Auf wen?</strong><br>Zum Beispiel auf die Leute der Mittelschicht, die ihre H\u00e4user haben und nicht einfach so in eine steuerg\u00fcnstigere Gemeinde ziehen k\u00f6nnen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Wie holt der Staat dann genug Mittel rein?</strong><br>Mit einer Quellensteuer auf die gesamte Wertsch\u00f6pfung. Jeglicher Wert, den zum Beispiel Nestl\u00e9 schafft \u2013 also alles Geld, das an eine Person ausgesch\u00fcttet wird \u2013 sollte in dem Moment, in dem er den Betrieb verl\u00e4sst, besteuert werden. Unabh\u00e4ngig davon, ob es sich um den Lohn des Pf\u00f6rtners, des Managers oder die Dividenden saudischer Aktion\u00e4re handelt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was halten Sie von der geplanten OECD-Mindeststeuer f\u00fcr Grossunternehmen, die auch f\u00fcr die Schweiz verbindlich sein wird?</strong><br>Ich bin dagegen. Es gibt keinen \u00f6konomisch sinnvollen Grund daf\u00fcr, Unternehmen zu besteuern.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Und wie stehen Sie zur 99-Prozent-Initiative der Juso, die das Kapital st\u00e4rker besteuern will?</strong><br>Alle Eink\u00fcnfte, egal ob Arbeitseinkommen oder Kapitaleinkommen, sollten mit einem gleich hohen Satz an der Quelle besteuert werden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Warum das Kapital nicht h\u00f6her besteuern?</strong><br>Jede Ungleichbehandlung f\u00f6rdert Umgehungsgesch\u00e4fte. Die Leute w\u00fcrden das Geld nicht als Kapitaleinkommen angeben, sondern es anders deklariert am Fiskus vorbeischmuggeln.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.798369,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/rad/schweizer-krimi-an-wm-schurter-klaut-landsmann-flueckiger-titel-auf-letzten-metern-id16787313.html",
    "title": "Mountainbike-WM: Nino Schurter und Mathias Fl\u00fcckiger holen Gold und Silber",
    "teaser": "Was ist das f\u00fcr ein Schweizer Krimi an der Mountainbike-WM in Val di Sole! Mathias Fl\u00fcckiger und Nino Schurter fahren vorne weg \u2013 auf den letzten Metern \u00fcbersprintet Schurter seinen Landsmann und krallt sich Gold. Fl\u00fcckiger muss wie an Olympia mit Silber vorlieb nehmen.",
    "author": "Mathias Germann",
    "publish_date": "Publiziert: 17:16 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 20:00 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Darf man Nino Schurter abschreiben? Nein, niemals! Er wird in Val di Sole zum 9. Mal Weltmeister. \u00abEs ist verr\u00fcckt, einfach unglaublich. Ich bin super happy und m\u00e4chtig stolz\u00bb, so der B\u00fcndner im Ziel. Zweiter wird Mathias Fl\u00fcckiger \u2013 schon wieder. Der Oberaargauer holte schon zweimal WM-Silber und wurde auch vor einem Monat in Tokio Zweiter. Brutal. W\u00e4hrend Schurter sein Gl\u00fcck kaum fassen kann, weint Fl\u00fcckiger Tr\u00e4nen der Entt\u00e4uschung.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Besonders dabei: Die beiden Schweizer Mountainbike-Cracks sind bis zuletzt zusammen unterwegs. Fl\u00fcckiger ist st\u00e4rker in den Aufstiegen, Schurter in den Abfahrten. Kurz vor der letzten Kurve zeigt Schurter dann ein gewagtes, aber geniales Man\u00f6ver: Nach der Passarelle schiebt er sich an Fl\u00fcckiger vorbei und beh\u00e4lt seinen Vorsprung bis ins Ziel. Dritter wird der Franzose Victor Koretzky.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abWar nicht sicher, ob ich es noch kann\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr Schurter ist die Genugtuung riesig. Nach einer f\u00fcr ihn entt\u00e4uschenden Saison und dem bitteren vierten Platz in Tokio zeigt der 35-J\u00e4hrige, dass er noch lange nicht zum alten Eisen geh\u00f6rt. \u00abIch war nicht mehr ganz sicher, ob ich es noch kann. Es ist einfach geil, dass es jetzt ausgerechnet an der WM klappt.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schurter betont, dass Fl\u00fcckiger und er sehr gut zusammengearbeitet h\u00e4tten. Tats\u00e4chlich ziehen die Beiden nach zwei Runden davon, vergr\u00f6ssern ihren Vorsprung kontinuierlich. \u00abEs war sehr fair, wir beide wollten uns Gold und Silber erm\u00f6glichen.\u00bb Das schaffen sie \u2013 auch wenn Fl\u00fcckiger mit Silber nicht wirklich leben kann.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>T\u00f6chterchen Lisa macht das Gl\u00fcck perfekt</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr Schurter besonders sch\u00f6n: Seine Familie erlebt seinen Triumph \u2013 er ist nun der j\u00fcngste und \u00e4lteste Weltmeister aller Zeiten \u2013 hautnah mit. T\u00f6chterchen Lisa f\u00e4llt seinem Super-Daddy im Ziel um den Hals.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bleibt die Frage: Wird Schurter nun, da er es allen gezeigt hat, doch noch bis Olympia 2024 in Paris weiterfahren? \u00abEs war wichtig zu zeigen, dass ich es noch kann \u2013 auch f\u00fcr meine Planung\u00bb, meint er vielsagend. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Fl\u00fcckiger hadert</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr Fl\u00fcckiger endet das WM-Rennen mit \u00e4hnlichen Gef\u00fchlen wie der Olympia-Showdown. \u00abIch kann mich irgendwann schon noch freuen. Es war sehr knapp, jetzt bin ich entt\u00e4uscht. Nino hat mich \u00fcberrascht, ich wollte ganz zum Schluss eine saubere Kurve fahren \u2013 er hat es taktisch aber sehr gut gemacht\u00bb, sagt er. Und f\u00fcgt zum Schluss an: \u00abEigentlich ist so etwas ja mega cool f\u00fcr die Schweiz.\u00bb </p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.8121014,
    "url": "https://www.blick.ch/life/stadtkantone-nehmen-hunde-an-die-kurze-leine-jetzt-muessen-auch-die-kleinen-in-die-schule-id16785233.html",
    "title": "Hundeschule ab jetzt auch f\u00fcr Kleinhunde: Zu Besuch in der Welpenschule",
    "teaser": "Hundeschule ist nicht in jedem Kanton Pflicht. Doch in Z\u00fcrich m\u00fcssen k\u00fcnftig auch Besitzer mit Kleinhunden in den Kurs. Ein Augenschein in der Rafzerfelder Welpenschule.",
    "author": "Katja Richard",
    "publish_date": "Publiziert: 16:46 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bald kommen zu Sophie M\u00fcller (58) nicht nur Welpen in den Kurs, sondern auch Hunde, die f\u00fcr immer klein bleiben, so wie Chihuahuas, Pudel oder Spaniels. \u00abAuch die m\u00fcssen lernen, wie man Kommandos folgt, an der Leine geht oder beim Restaurantbesuch geduldig unter dem Tisch bleibt\u00bb, erkl\u00e4rt M\u00fcller, die seit 20 Jahren Leiterin der Welpenkurse Rafzerfeld ist.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im September geht das neue Hundegesetz im Z\u00fcrcher Kantonsrat in die Vernehmlassung, ab Januar soll es in Kraft treten. Seit 2017 das nationale Obligatorium f\u00fcr Hundekurse abgeschafft wurde, bestimmt jeder Kanton selber dar\u00fcber (siehe Box). Bislang mussten in Z\u00fcrich nur grosse Hunde ab 15 Kilo in die Ausbildung, neu wird es f\u00fcr alle Rassen obligatorisch, daf\u00fcr verk\u00fcrzt und vereinfacht. Statt 14 sind f\u00fcr den praktischen Kurs nur noch sechs Lektionen erforderlich. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Viel Bewegung, klare Regeln </h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>An Nachfrage wird es in der Rafzerfelder Welpenschule dennoch nicht mangeln. Wegen Corona ist auch hier der Hundeboom sp\u00fcrbar. Besonders in den letzten Monaten ist die Nachfrage gestiegen, meist an Samstagen. \u00abOffensichtlich sind viele wieder aus dem Homeoffice ins B\u00fcro zur\u00fcckgekehrt\u00bb, so M\u00fcller. Die Hundegruppe ist durchmischt, beliebt seien derzeit Labradoodles und weitere Mischlinge. Es sei aber alles dabei, vom Dalmatiner \u00fcber den Retriever bis zum Deutschen Sch\u00e4ferhund.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wichtig sei, dass sich Besitzer vor der Anschaffung \u00fcber die Rasse informieren. \u00abViele suchen sich den Hund nach dem \u00c4usseren aus, wissen aber nicht, was in ihm steckt\u00bb, so M\u00fcller. Darum sei es am besten, wenn k\u00fcnftige Halter schon vor dem Kauf einen Theoriekurs besuchen, um sich zu informieren: \u00abWer sich einen Ridgeback oder M\u00fcnsterl\u00e4nder anschafft, muss wissen, dass es ein Jagdhund ist. Dieser Instinkt ist so stark, dass man ihn unter Umst\u00e4nden immer an der Leine f\u00fchren muss.\u00bb Zudem brauchen solche Rassen viel Bewegung, klare Regeln und eine Aufgabe: \u00abWenn ich von Kursteilnehmern h\u00f6re, dass der Hund daheim das Sofa auseinandernimmt, bedeutet das meistens Langeweile und Unterforderung.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Leitplanken setzen und Konsequenz</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Pers\u00f6nlich mag M\u00fcller grosse Hunde, sie ist Besitzerin eines Riesenschnauzers, einer anspruchsvollen Rasse: \u00abSie haben einen eigenen Willen, sprich, sie sind etwas stur. Darum braucht es mehr Beharrlichkeit \u2013 das belohnen sie mit viel Charakter und Herz.\u00bb Durch den witzigen Schnauz l\u00f6se die Rasse trotz ihrer Gr\u00f6sse auch weniger Angst aus als zum Beispiel ein Boxer oder ein Rottweiler: \u00abIm Wesen sind sie sich aber nicht un\u00e4hnlich.\u00bb Die Trainerin betont, dass es keine \u00abgef\u00e4hrlichen\u00bb Rassen gebe. \u00abMolosser, also massige Hunde, sind \u00fcber Jahrzehnte f\u00fcr ihre guten Eigenschaften als Wach- und Schutzhunde gez\u00fcchtet worden, darum zeigen sie Besch\u00fctzerinstinkt. Wenn das in eine falsche Richtung geht, liegt es meist an der Haltung und Erziehung.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00dcberhaupt sind es am Schluss die Menschen, die in der Hundeschule am meisten zu lernen haben: \u00abEs ist gar nicht so einfach, Leitplanken zu setzen und konsequent zu bleiben.\u00bb Wer m\u00f6chte, dass der Hund nicht aufs Sofa kommt, muss ihm das von Anfang an beibringen und es durchziehen. \u00abSonst verwirrt ein pl\u00f6tzliches Nein. Aber das gr\u00f6sste Thema bleibt die Besch\u00e4ftigung, auch kleine Hunde brauchen Zeit.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Kurs ist mehr als Pflicht</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Als Hundefl\u00fcsterin w\u00fcrde sie sich aber keinesfalls bezeichnen: \u00abIch bin da ganz pragmatisch, wichtig ist meine Erfahrung mit den verschiedensten Rassen.\u00bb Ziel sei, dass sich der Hund gut in unsere Gesellschaft einf\u00fcge \u2013 besonders in der Stadt, wo das Leben immer dichter wird. Darum kommen viele Teilnehmer \u00fcber die Kurspflicht hinaus in die Schule: \u00abEs macht Freude, wenn sich Halter und Hund verstehen und miteinander arbeiten k\u00f6nnen.\u00bb</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.8363662,
    "url": "https://www.blick.ch/people-tv/international/fuerst-albert-und-charlene-angebliche-vertraute-ist-sich-sicher-sie-werden-sich-bald-scheiden-lassen-id16786881.html",
    "title": "F\u00fcrst Albert und Charl\u00e8ne: Vertraute ist sicher, dass Scheidung bevorsteht",
    "teaser": "Wie steht es wirklich um F\u00fcrst Albert und seine Frau Charl\u00e8ne? Eine Wiener Society-Lady will nun wissen, dass f\u00fcr die Beziehung der beiden keine Chance mehr gibt.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 14:27 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 15:08 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schon l\u00e4nger kursieren Ger\u00fcchte, dass es um die Ehe von F\u00fcrst Albert (63) und Charl\u00e8ne von Monaco (43) nicht mehr gut steht. Den zehnten Hochzeitstag verbrachten die beiden in diesem Jahr getrennt, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/people-tv/royals/fuerstin-charlene-lebt-in-suedafrika-fuerst-albert-in-monaco-das-steckt-hinter-ihrer-raeumlichen-trennung-id16683185.html\" rel=\" noopener\">angeblich weil die F\u00fcrstin wegen gesundheitlicher Gr\u00fcnde nicht von S\u00fcdafrika nach Monaco reisen konnte.</a> Jetzt will die Wiener Society-Lady Christa Mayrhofer-Dukor (78) wissen: Lange dauert diese Ehe nicht mehr!</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Grund f\u00fcr ihre Aussage: Ein Telefonat, dass sie mit F\u00fcrst Albert gef\u00fchrt habe. Sie sei laut eigenen Angaben die Cousine von Alberts verstorbener Mutter Grace Kelly (1929-1982), deshalb habe sie einen guten Draht zum monegassischen F\u00fcrstenhaus. \u00dcber den Anruf mit dem F\u00fcrsten sagt sie in der italienischen Zeitschrift \u00abOggi\u00bb: \u00abWenn ich an Alberts Tonfall zur\u00fcckdenke, glaube ich, dass sie sich bald scheiden lassen werden.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Die Society-Lady l\u00e4sterte schon fr\u00fcher \u00fcber Charl\u00e8ne</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der F\u00fcrst habe \u00fcber die Distanz zu seiner Charl\u00e8ne geklagt und gesagt: \u00abMit Charl\u00e8ne befinde ich mich in einer Phase der Entfremdung, nicht nur physisch.\u00bb Deshalb ist f\u00fcr Mayrhofer-Dukor klar: \u00abDie beiden sind im Alltag auseinandergedriftet. Sie geht ihren eigenen Weg, er hat sich seinen ausgesucht.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein Fan von Charl\u00e8ne war die Society-Lady noch nie. Schon im letzten Jahr l\u00e4sterte sie im selben italienischen Magazin \u00fcber die S\u00fcdafrikanerin: \u00abSie ist f\u00fcrchterlich tollpatschig. Aber sie hat Albert einen Sohn geboren, das ist der Grund, warum er sie liebt.\u00bb Und weiter: \u00abOhne seinen Sohn w\u00e4re Monte Carlo am Ende gewesen. Das hat Albert grosse Sorgen bereitet.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>F\u00fcrst Albert ist derzeit in S\u00fcdafrika </h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zudem bezeichnete die selbsternannte Grimaldi-Kennerin die F\u00fcrstin als arrogant und sagte, sie sei \u00abkeine nette Person\u00bb und k\u00f6nne Grace Kelly nie das Wasser reichen: \u00abSie ist nicht h\u00e4sslich. Aber Grace war eine andere Klasse. Sie hatte Charisma, war elegant, liebevoll, fantastisch, alle lagen ihr zu F\u00fcssen.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcrst Albert und Charl\u00e8ne haben ihre lange Trennungszeit allerdings hinter sich.<a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/people-tv/international/nach-langer-trennung-von-fuerst-albert-fuerstin-charlene-wieder-vereint-mit-ihrer-familie-id16779422.html\" rel=\" noopener\"> Er flog vor kurzem mit den Zwillingen Gabriella und Jacques (6) nach S\u00fcdafrika, um seine Frau zu besuchen.</a> Seit M\u00e4rz durfte Charl\u00e8ne nach einer schweren HNO-Infektion und damit verbundenen Operationen auf Anraten der \u00c4rzte nicht reisen. Ob die Beziehung die monatelange Trennungszeit gut \u00fcberstanden hat? Das wird die Zeit wohl zeigen. (imh)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.867935,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/formel1/verstappen-auf-der-pole-heftiger-norris-crash-im-spa-qualifying-id16786952.html",
    "title": "Formel 1: Heftiger Crash von Lando Norris beim Spa-Qualifying - Blick",
    "teaser": "Schreckmoment im dritten Teil des Qualifyings von Spa: Lando Norris verunfallt mit 260 km/h, kann aber gl\u00fccklicherweise selbstst\u00e4ndig aus seinem McLaren steigen. Die Frontreihe bilden Max Verstappen (Red Bull) und der sensationelle George Russell im Williams.",
    "author": "Roger Benoit, Spa und Yannick Peng",
    "publish_date": "Publiziert: 16:56 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 21:36 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Unmittelbar vor der letzten Quali-Session setzt in Spa wieder der Regen ein. Die ersten Fahrer gehen auf die nasse Strecke. Sebastian Vettel \u2013 kaum unterwegs \u2013 fordert einen Abbruch: \u00abRote Flagge, rote Flagge. Zu viel Wasser!\u00bb Kurz darauf fliegt Lando Norris f\u00fcrchterlich mit 260 km/h von der Strecke. In Eau Rouge, dort wo vor zwei Jahren der franz\u00f6sische Formel-2-Pilot Anthoine Hubert t\u00f6dlich verungl\u00fcckte, verliert er die Kontrolle \u00fcber seinen McLaren und crasht heftig. Das Auto ist ein Wrack. Vettel f\u00e4hrt zur Unfallstelle, kontrolliert, ob Norris Hilfe braucht.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>40-min\u00fctige Unterbrechung</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gl\u00fccklicherweise kann der Brite Entwarnung geben und selbstst\u00e4ndig aus seinem Boliden steigen. Der WM-Dritte wird zur Untersuchung ins Medical Centre und anschliessend in ein Krankenhaus gebracht, damit die \u00c4rzte seinen Ellbogen vorsorglich r\u00f6ntgen k\u00f6nnen. Das Q3 wird unterbrochen. Vettel \u00e4rgert sich. \u00abWas habe ich gesagt?\u00bb, nervt sich der Deutsche am Funk. \u00abRote Flagge, rote Flagge. So etwas ist unn\u00f6tig!\u00bb McLaren teilt am Abend mit, dass der Streckenarzt und die medizinischen Delegierten der FIA Norris gr\u00fcnes Licht f\u00fcr einen Start am Sonntag geben. Der 21-J\u00e4hrige wendet sich selbst via Instagram an seine Fans: \u00abEs geht mir gut und ich erhole mich. Ich bin bereit f\u00fcr den GP.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Rund 40 Minuten nach dem Norris-Abflug wird die Zeitenjagd fortgesetzt. <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/sport/formel1/formel-1-qualifying-gp-belgien-in-spa-id16786905.html\" rel=\" noopener\">Die Pole-Position sichert sich auf den letzten Dr\u00fccker der niederl\u00e4ndische Red-Bull-Star Max Verstappen vor dem verbl\u00fcffenden Briten George Russell im eigentlich deutlich unterlegenen Williams.</a> Dahinter folgt der britische WM-Leader Lewis Hamilton im Mercedes.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wundermann Russell ist aus dem H\u00e4uschen: \u00abWir k\u00f6nnen es alle noch nicht glauben. Wenn es so stark regnet, musst du einfach schauen, dass du auf der Strecke bleibst.\u00bb Verstappen, der zum neunten Mal auf der Pole-Position steht, erkl\u00e4rt: \u00abBei solchen Bedingungen lernt man die Strecke jedes Mal neu kennen.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Alfa-Sauber-Ohrfeige</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Lewis Hamilton lobt den Quali-Zweiten: \u00abGeorge hat einen fantastischen Job gemacht. Unglaublich. Aber jetzt warten wir alle einmal den Sonntag ab.\u00bb Wenn Mercedes nicht demn\u00e4chst Russell als Bottas-Nachfolger bekannt gibt, dann macht sich der F\u00fchrende der Konstrukteure-Wertung l\u00e4cherlich.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und Alfa-Sauber? Die Hinwiler Equipe kassiert eine Ohrfeige in Belgien. Antonio Giovinazzi startet am Sonntag als 15., Kimi R\u00e4ikk\u00f6nen als 18 (beide profitieren von der Stroll-R\u00fcckversetzung). Von einem \u00abverdammten Desaster\u00bb spricht R\u00e4ikk\u00f6nen am Funk nach dem Q1. Zu diesem Zeitpunkt weiss der Finne allerdings noch nicht, dass Alfa-Sauber-Konkurrent Williams (f\u00fchrt mit 10:3 Punkten) mit den Positionen 2 (Russell) und 11 (Nicholas Latifi) gl\u00e4nzt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Beide Williams nehmen das Q1 mit den gr\u00fcnen Reifen (Intermediates) in Angriff, w\u00e4hrend der Rest des Feldes auf den blauen Regenreifen losf\u00e4hrt. Alfa-Sauber verpasst es, unmittelbar auf den Schachzug des WM-Achten zu reagieren \u2013 ein Fehler. Mindestens einen Piloten h\u00e4tten die Schweizer sogleich an die Box beordern sollen, um f\u00fcr Chancengleichheit zu sorgen. Das Resultat am Ende des Q1? F\u00fcnfter Latifi, Zehnter Russell \u2013 und Giovinazzi (16.) sowie R\u00e4ikk\u00f6nen (19.) haben nach 18 Minuten Feierabend.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Die Resultate des Spa-Qualifyings</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>WM-Stand Fahrer</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>1. Hamilton (GBR) Mercedes, 195 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>2. Verstappen (NED) Red Bull-Honda, 187 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>3. Norris (GBR) McLaren-Mercedes, 113 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>4. Bottas (FIN) Mercedes, 108 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>5. P\u00e9rez (MEX) Red Bull-Honda, 104 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>6. Sainz (ESP) Ferrari, 83 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>7. Leclerc (MON) Ferrari, 80 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>8. Gasly (FRA) Alpha-Tauri-Honda, 50 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>9. Ricciardo (AUS) McLaren-Mercedes, 50 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>10. Ocon (FRA) Alpine-F1-Renault, 39 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>11. Alonso (ESP) Alpine-F1-Renault, 38 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>12. Vettel (GER) Aston-Martin-Mercedes, 30 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>13. Tsunoda (JPN) Alpha-Tauri-Honda, 18 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>14. Stroll (CAN) Aston-Martin-Mercedes, 18 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>15. Latifi (CAN) Williams-Mercedes, 6 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>16. Russell (GBR) Williams-Mercedes, 4 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>17. R\u00e4ikk\u00f6nen (FIN) Alfa Sauber-Ferrari, 2 Punkt</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>18. Giovinazzi (ITA) Alfa Sauber-Ferrari, 1 Punkt</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>19. Schumacher (GER) Haas-Ferrari, 0 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>20. Mazepin (RAF) Haas-Ferrari, 0 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>WM-Stand Konstrukteure</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>1. Mercedes, 303 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>2. Red Bull-Honda, 291 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>3. Ferrari, 163 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>4. McLaren-Mercedes, 163 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>5. Alpine-F1-Renault, 77 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>6. Alpha-Tauri-Honda, 68 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>7. Aston-Martin-Mercedes, 48 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>8. Williams-Mercedes, 10 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>9. Alfa Sauber-Ferrari, 3 Punkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>10. Haas-Ferrari, 0 Punkte</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.9300854,
    "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/gopfried-stutz-m-wer-denn-sonst-id16787152.html",
    "title": "Gopfried Stutz zum Marktriesen Migros - Blick",
    "teaser": "Kaum jemand st\u00f6rt sich an der Machtf\u00fclle der Migros. Wenn uns Schweizer Unternehmen mit einer zu grossen Marktmacht Sorgen bereiten, so sind das die Grossbanken.",
    "author": "Claude Chatelain",
    "publish_date": "Publiziert: 16:21 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 21:01 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Cembra-Money-Bank hat am Montag einen Kurssturz um 30 Prozent hinnehmen m\u00fcssen. Schuld daran ist die Migros. Sie will ihre Cumulus-Mastercard-Kreditkarte nicht mehr \u00fcber die Cembra abwickeln, sondern dies mit ihrer eigenen Bank tun. Ein nachvollziehbarer Schritt. Flugs waren Bef\u00fcrchtungen zu h\u00f6ren, Migros k\u00f6nnte zu m\u00e4chtig werden. Der Argwohn blieb leise. Fr\u00fcher war das noch anders. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Leute meines Alters m\u00f6gen sich an den \u00abM-Fr\u00fchling\u00bb erinnern, einen vom streitbaren Hans A. Pestalozzi gegr\u00fcndeten Verein, der die Migros zur M\u00e4ssigung bewegen wollte. H\u00e4ufig waren KMU total abh\u00e4ngig von der Migros, nur um dann vom Riesen geschluckt zu werden: friss oder stirb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>1978 erschien im Leonis Verlag in Z\u00fcrich das Buch \u00abM \u2013 wer denn sonst?\u00bb. Claude M. Beck tadelt darin nicht nur die Macht der Migros im Detailhandel, sondern deren Macht auf fast allen Ebenen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Migros ist:</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u2013 die gr\u00f6sste Abnehmerin landwirtschaftlicher Produkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u2013 gr\u00f6sste Herstellerin konsumierter Produkte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u2013 das gr\u00f6sste Detailhandelsunternehmen</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u2013 mit 156 Gastst\u00e4tten der gr\u00f6sste Restaurateur</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u2013 die \u00abGr\u00f6sste\u00bb im Blumenhandel</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u2013 das gr\u00f6sste Unternehmen f\u00fcr Erwachsenenbildung</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zudem z\u00e4hlt die Migros zu den gr\u00f6ssten Reiseunternehmen in Europa und zu den gr\u00f6ssten Versicherungsgesellschaften und Banken in der Schweiz.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zu guter Letzt ist die Migros die wichtigste Institution f\u00fcr Kulturf\u00f6rderung und dank dem \u00abMigros-Magazin\u00bb, das damals \u00abWir Br\u00fcckenbauer\u00bb hiess, ist die Migros die gr\u00f6sste Kommunikationsmacht. Das schrieb Claude M. Beck vor 43 Jahren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>An dieser Machtf\u00fclle hat sich wenig ge\u00e4ndert. Die Versicherungsgesellschaft Secura wurde zwar verkauft, daf\u00fcr geh\u00f6rt Denner nun zum M-Imperium. Auch Globus durfte den Migros Genossenschaftsbund ins Sortiment aufnehmen, hat sich aber von der Warenhauskette wieder getrennt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDie Migros ist gross, gef\u00e4hrlich gross f\u00fcr unsere kleinen Verh\u00e4ltnisse\u00bb, schrieb Claude M. Beck im Vorwort zum genannten Buch. \u00abGottlieb Duttweiler hat uns einen kleinen B\u00e4ren ins Schweizerhaus gesetzt, der lustige Purzelb\u00e4ume zu schlagen wusste. Nun sehen wir uns in unserer Wohnung einem ausgewachsenen B\u00e4ren gegen\u00fcber und m\u00fcssen uns fragen, wie lange er gutm\u00fctig bleibt.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Heute, 43 Jahre sp\u00e4ter, k\u00f6nnen wir getrost feststellen: Der B\u00e4r ist gutm\u00fctig geblieben. Kaum jemand st\u00f6rt sich an der Machtf\u00fclle der Migros. Wenn uns Schweizer Unternehmen mit einer zu grossen Marktmacht Sorgen bereiten, so sind das die Grossbanken. Sie sind systemrelevant und damit \u00abtoo big to fail\u00bb. Das wissen wir seit 2008.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Was wir aber sp\u00e4testens seit den 70er-Jahren wissen: Es ist kein Erfolg versprechendes Gesch\u00e4ftsmodell, vom Grosskunden Migros abh\u00e4ngig zu sein.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:23",
    "timestamp": 1630184723.9663815,
    "url": "https://www.blick.ch/auto/news_n_trends/das-ist-das-aus-fuer-die-kupplung-volkswagen-will-nur-noch-automatikgetriebe-herstellen-id16787371.html",
    "title": "VW will nur noch Automatikgetriebe herstellen - Blick",
    "teaser": "Auto-Hersteller Volkswagen (VW) will Neuwagen nur noch mit Automatikgetriebe verkaufen. Ab 2023 gibts den Passat und den Tiguan nicht mehr handgeschaltet. Ab 2030 sollen gar nur noch VW-Automaten vom Band rollen.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 17:27 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Kuppeln, Schalten, Gas geben: Damit ist bald Schluss, zumindest beim Deutschen Autohersteller Volkswagen. VW will in Zukunft nur noch Neuwagen mit Automatik-Getriebe verkaufen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der VW-Tiguan soll ab 2023 das erste Modell komplett ohne Kopplung sein \u2013 und noch im selben Jahr soll dann der ber\u00fchmte Passat rein mit Automatikgetriebe folgen, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.bild.de/geld/wirtschaft/wirtschaft/vw-nur-noch-automatik-wolfsburger-laeuten-ende-der-schalt-aera-ein-77515386,la=de.bild.html\" rel=\"nofollow noopener\">meldet die \u00abBild\u00bb</a> mit Berufung auf einen Bericht im <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.auto-motor-und-sport.de/verkehr/schaltgetriebe-aus-bei-vw-ab-2023-nur-noch-automatik/\" rel=\"nofollow noopener\">Fachmagazin \u00abAuto Motor Sport\u00bb.</a></p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mit der Verdr\u00e4ngung der Kupplung spare VW die Kosten f\u00fcr die Weiterentwicklung der traditionellen Getriebetechnik ein. Auch andere Fahrzeug-Baureihen von VW sollen mit den n\u00e4chsten Modell-Generationen ohne Handschaltung angeboten werden. Ab 2030 soll kein Modell mehr mit manuellem Getriebe am Start sein.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Nur noch 32 Prozent handgeschaltete Autos</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>VW wandelt sich schrittweise zu einem E-Auto-Verk\u00e4ufer \u2013 und diese Fahrzeuge kommen ohne manuelles Getriebe aus. Den Pl\u00e4nen zufolge will der Konzern sp\u00e4testens 2035 ausschliesslich elektrische Fahrzeuge verkaufen. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Weg von der Kupplung, hin zum Automatikgetriebe, das sei ein allgemeiner Trend, so \u00abBild\u00bb: Laut Marktanalyst \u00abJato\u00bb w\u00e4chst der Markt der Autos mit Automatik rasant, der Anteil manueller Getriebe gehe kontinuierlich zur\u00fcck. Bereits jetzt sollen bei VW von 353 Modellen nur noch 139 \u00fcber ein manuelles Getriebe verf\u00fcgen (Anteil: 39,4 Prozent). Bei insgesamt 5838 Modellen von allen Herstellern liegt der Schalt-Anteil sogar nur noch bei 32 Prozent.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mit dem Aus f\u00fcr die Handschaltung folgt Volkswagen dem Hersteller Mercedes. Dieser hatte schon vor einiger Zeit angek\u00fcndigt, keine Schaltgetriebe mehr anzubieten. Hier ist die Schalter-Quote noch geringer als bei VW. (ct)</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.0485048,
    "url": "https://www.blick.ch/ausland/36-festnahmen-tausende-demonstrieren-gegen-corona-politik-in-berlin-id16787057.html",
    "title": "Berlin: Demos gegen Corona-Politik - Blick",
    "teaser": "Trotz des Verbots einiger Veranstaltungen haben sich am Samstag in Deutschlands Hauptstadt Berlin nach Polizeiangaben einige Tausend Demonstranten aus Protest gegen die Corona-Politik versammelt. Dabei kam es zun\u00e4chst zu 36 vorl\u00e4ufigen Festnahmen.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 15:27 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Polizei begleitete die einzelnen Z\u00fcge und zog dabei nach eigenen Angaben immer wieder R\u00e4delsf\u00fchrer aus den Gruppen. Es gab einige Angriffe auf Einsatzkr\u00e4fte, zun\u00e4chst wurde ein Polizist verletzt. Die Menschen waren in der weit \u00fcberwiegenden Mehrheit ohne Masken oder andere Schutzmassnahmen unterwegs.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach mehreren Verboten f\u00fcr einzelne Versammlungen lief ein grosser Teil nach Beobachtung von Reportern der Deutschen Presse-Agentur zu Beginn eher ziellos durch die Strassen. Zun\u00e4chst zogen einzelne Gruppen durch den Stadtteil Friedrichshain.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im benachbarten Stadtteil Prenzlauer Berg versuchten die Protestler dann immer wieder zu einem \u00abZug der Liebe\u00bb dazuzustossen, zu dem bei House- und Technomusik rund 10 000 Menschen erwartet wurden. Die Polizei verhinderte dies mit Absperrungen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Polizeihubschrauber waren zur Beobachtung der un\u00fcbersichtlichen Szenerie eingesetzt, weite Teile des Regierungsviertels abgesperrt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Polizei hatte sich trotz zahlreicher Demonstrationsverbote auf gr\u00f6ssere Eins\u00e4tze eingestellt. Rund 2000 Kr\u00e4fte standen nach eigenen Angaben bereit, darunter ist auch Unterst\u00fctzung aus den L\u00e4ndern Baden-W\u00fcrttemberg, Niedersachsen, Bayern und Sachsen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Neun Demonstrationen waren von der Polizei verboten worden, darunter Kundgebungen der \u00abInitiative Querdenken\u00bb auf der Strasse des 17. Juni. Drei Eilantr\u00e4ge gegen die Verbote wies das Verwaltungsgericht zur\u00fcck, einem gaben sie statt: Eine f\u00fcr Samstag und Sonntag angemeldete Versammlung mit je 500 erwarteten Teilnehmern durfte stattfinden. Auf diese Veranstaltung wurde dann \u00fcber das soziale Netzwerk Telegram hingewiesen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vor einem Jahr, am 29. August 2020, hatten Zehntausende in Berlin gegen die Corona-Einschr\u00e4nkungen protestiert. Dabei hatten Demonstranten eine Absperrung am Reichstagsgeb\u00e4ude - dem Sitz des Parlaments - durchbrochen, die zahlenm\u00e4ssig weit unterlegenen Wachkr\u00e4fte bedr\u00e4ngt und f\u00fcr einige Zeit eine Treppe vor einem Eingang besetzt. Die Bilder davon l\u00f6sten breite Emp\u00f6rung aus und sorgten auch international f\u00fcr Aufsehen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.1675045,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/expertin-susanne-schroeter-63-ueber-das-taliban-regime-der-islamismus-wird-auch-bei-uns-erstarken-id16784632.html",
    "title": "Islamexpertin Susanne Schr\u00f6ter (63): \u00abDie Lage der Frauen ist katastrophal\u00bb",
    "teaser": "Sie ist eine gefragte Islamexpertin in Deutschland, Buchautorin und Direktorin des Frankfurter Forschungszentrums Globaler Islam: Susanne Schr\u00f6ter (63) spricht \u00fcber die j\u00fcngsten Terroranschl\u00e4ge, was die Taliban antreibt und was das afghanische Volk nun erwartet.",
    "author": "Interview: Rebecca Wyss",
    "publish_date": "Publiziert: 18:19 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 18:43 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Frau Schr\u00f6ter, gerade verbreitet der Islamische Staat (IS) mit Terroranschl\u00e4gen in Kabul Angst und Schrecken. Was hat das zu bedeuten?<br>Susanne Schr\u00f6ter:</strong> Die Anschl\u00e4ge des IS richten sich auch gegen die Taliban. Diese werden dadurch vor der Welt\u00f6ffentlichkeit blossgestellt. Ihre Macht ist prek\u00e4r, sagen die Attent\u00e4ter damit. Sie k\u00f6nnen den Frieden im Land nicht sicherstellen. Im schlimmsten Fall bedeutet das einen neuen B\u00fcrgerkrieg nach dem Abzug der US-Truppen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was unterscheidet die Taliban vom IS oder Al-Kaida?<br></strong>Alle k\u00e4mpfen um Deutungshoheit, sie sind verfeindet. Der gr\u00f6sste Unterschied ist, dass der IS und Al-Kaida transnational sind, sie wollen ihren Islamismus weltweit expandieren. Die Taliban schauen nur auf Afghanistan.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was haben die Taliban im Sinn?<br></strong>Die Taliban sind klassische Islamisten. Sie k\u00e4mpfen f\u00fcr einen islamischen Gottesstaat. Was das heisst, haben wir zwischen 1996 und 2001 gesehen, als sie an der Macht waren. Das war eine finstere Diktatur. Wie alle Islamisten exerzierten sie das islamische Recht, die Scharia, durch. Rigoros.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was heisst das konkret?</strong><br>Besonders im Fokus stehen Frauen. Sie gef\u00e4hrden in den Augen der Taliban die soziale Ordnung, verleiten die M\u00e4nner zur S\u00fcnde. Man sperrte sie im Haus ein, raus durften sie nur in Begleitung eines Verwandten, man zwang sie unter die Burka und verbot ihnen, zur Schule zu gehen oder zu arbeiten. Selbst ihre Stimmen waren gottesl\u00e4sterlich genauso wie der Klang ihrer Schritte, weshalb sie Schuhe tragen mussten, die keine Ger\u00e4usche machten. Wer gegen die Scharia verstiess, musste mit harten K\u00f6rperstrafen wie Auspeitschungen oder Amputationen rechnen. Oder mit der Todesstrafe, etwa durch Steinigung.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Auf unserem Radar im Westen tauchten sie in den Neunzigern auf. Ihre Ideologie ist aber \u00e4lter, oder?<br></strong>Ihre Theologie haben die Taliban von der Deobandi-Bewegung in Indien. Sie bildete sich im 19. Jahrhundert nach dem Aufstand der Inder gegen die britischen Kolonialherren. Man versuchte, den Kolonialherren mit der Religion etwas entgegenzusetzen, es war eine antikoloniale Bewegung. Sie bek\u00e4mpften gleichzeitig die friedfertige Str\u00f6mung des Islam, die spirituellen Sufisten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Wie lassen sich die Taliban in die islamistische Bewegung als Ganzes einordnen?</strong><br>Sie sind Teil des politischen Islams, des Islamismus, wie er gegen Ende des 19. Jahrhunderts entstand. Der Zusammenbruch des Osmanischen Reichs und der Aufstieg der Europ\u00e4er zur neuen Supermacht st\u00fcrzte die islamische Welt in eine Krise. Weltweit mussten die islamischen Theologen nun eine Erkl\u00e4rung finden: Warum hatte Gott sie verlassen? Die Antwort war: Nicht Gott war schuld. Die Gl\u00e4ubigen waren vom wahren Weg Gottes abgewichen. Deshalb sollten sie sich fortan rigoros seinen Geboten unterwerfen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was f\u00fchrte zur Taliban-Organisation, wie wir sie heute kennen?</strong><br>Die sowjetische Besetzung Afghanistans zwischen 1979 und 1989, das Land war im B\u00fcrgerkrieg versunken, die Zivilbev\u00f6lkerung litt. Die Taliban versprachen Frieden. Sie riefen gegen die Russen einen heiligen Krieg \u2013 Dschihad \u2013 aus. Die Krieger rekrutierten sie aus Koranschulen. Daher der Begriff Taliban, Talib heisst Sch\u00fcler. Gemeint sind Koransch\u00fcler.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Nach dem Einmarsch der USA 2001 schw\u00e4chelten die Taliban einige Jahre lang. Warum stossen sie jetzt auf so wenig Widerstand in der Zivilbev\u00f6lkerung?</strong><br>Sie schliessen an eine alte afghanische Idee an: Der afghanische Boden darf nicht besetzt werden. Die Briten, die Sowjets und jetzt die westliche Allianz unter F\u00fchrung der USA sind gescheitert. Man empfand sie alle als Besatzer. Noch st\u00e4rker in den letzten zwanzig Jahren, weil die westliche Allianz die Menschenrechte verletzte. Ihr Milit\u00e4r hatte Angst vor Anschl\u00e4gen, t\u00f6tete versehentlich Zivilisten, selbst an Hochzeiten, weil sie dort Terroristen vermuteten. Es gibt noch einen weiteren Grund.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Erz\u00e4hlen Sie.</strong><br>Der Grossteil der Bev\u00f6lkerung ist l\u00e4ndlich und ungebildet. Sie h\u00f6ren auf ihre Imame und Dorfvorsteher. Die Menschenrechte, die die Allianz zu etablieren versuchte, erscheinen vielen Afghanen als gottesl\u00e4sterlich. Es gilt als unislamisch, sich als Frau dem Ehemann zu widersetzen. Es ist verbreitet, dass die M\u00e4dchen in der Pubert\u00e4t verheiratet werden. Die Taliban docken an diese Traditionen an, stellen die alte Ordnung wieder her.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die gleichen Taliban sagen nun aber, sie wollten Menschen- und Frauenrechte achten. Ein Bluff?</strong><br>Das ist reine PR. Sie sagen, sie wollen die Rechte im Rahmen der Scharia achten. Sie brauchen Frauen, weil M\u00e4nner nicht mit fremden Frauen Kontakt haben d\u00fcrfen. Es braucht Lehrerinnen f\u00fcr M\u00e4dchen, \u00c4rztinnen und Pflegerinnen und wie sie gerade bekannt gaben: Polizistinnen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Das \u00fcberrascht mich.<br></strong>Mich nicht. Kennen Sie die Al-Khansaa-Brigade?</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Nein.</strong><br>Das ist die weibliche Polizei-Brigade des IS, sie war grausam. Ab 2014 hat sie in Syrien und im Irak Frauen verhaftet und in den Polizeigef\u00e4ngnissen gefoltert. Viele in der Brigade waren westliche Konvertitinnen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Nun h\u00f6rt man, Frauen d\u00fcrften bereits nicht mehr zur Arbeit. M\u00e4dchen w\u00fcrden f\u00fcr Verm\u00e4hlungen mit den Taliban eingesammelt. Ist es f\u00fcr Frauen tats\u00e4chlich so gef\u00e4hrlich?</strong><br>Die Lage der Frauen ist katastrophal.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die einzige afghanische B\u00fcrgermeisterin Zarifa Ghafari hat es mittlerweile nach Deutschland geschafft. Wie ist die Situation f\u00fcr Journalistinnen, Menschenrechtsaktivistinnen und Politikerinnen?<br></strong>Die Frauen f\u00fcrchten um ihr Leben. Viele verstecken sich oder sind schon im Ausland. Aber f\u00fcr solche in politischen \u00c4mtern war es vorher schon schwierig. Zarifa Ghafari war stark gef\u00e4hrdet. Es dauerte ein Jahr, bis sie ihr B\u00fcro betreten konnte, weil eine Gruppe bewaffneter M\u00e4nner ihr den Zugang verwehrte. Es gab Anschl\u00e4ge auf sie.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Ghafari geh\u00f6rt zu einer Elite. Was ist mit den anderen Frauen, wollen diese \u00fcberhaupt mehr Rechte?</strong><br>Die Mehrheit der Afghaninnen ist f\u00fcr die traditionelle patriarchalische Ordnung, das habe ich durch meine Interviews mit afghanischen Frauen und M\u00e4dchen erfahren. F\u00fcr sie ist eine Frau wie ein Edelstein oder eine kostbare Blume und muss gesch\u00fctzt werden. Das w\u00fcrden wir bei uns als Bevormundung empfinden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Sind diese Frauen gl\u00fccklich?</strong><br>Nein. Gerade viele junge Frauen leiden, weil sie unter der Fuchtel der Ehem\u00e4nner und Schwiegerm\u00fctter stehen. \u00c4ltere Frauen, die viele S\u00f6hne geboren haben, zu denen sie ein enges Verh\u00e4ltnis haben, deren Schwiegert\u00f6chter f\u00fcr sie arbeiten, profitieren vom System. Bei uns erlebt eine Frau mit dem \u00c4lterwerden das Gegenteil: einen Statusverlust \u2013 durch Scheidung, durch tiefe Renten. Nicht alle afghanischen Frauen wollen nach Europa kommen, um der Unterdr\u00fcckung zu entfliehen, das ist ein Zerrbild.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was genau erwartet ein afghanisches M\u00e4dchen?</strong><br>Unterw\u00fcrfigkeit, Schamhaftigkeit und die st\u00e4ndige Sorge um die eigene Ehre. Wenn es in die Pubert\u00e4t kommt, sind alle ganz aufgeregt, weil schon ein falscher Blick eines Fremden dazu f\u00fchren kann, dass die Familienehre gef\u00e4hrdet ist. Meistens verheiratet man die Frauen innerhalb der Verwandtschaft. Ein grosses Problem ist die Gewaltt\u00e4tigkeit vieler M\u00e4nner. In einer Koran-Sure steht, dass Gott von den Frauen Gehorsam gegen\u00fcber den M\u00e4nnern verlangt. Wenn sie das nicht sind, d\u00fcrfen sie geschlagen werden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was hat die westliche Allianz f\u00fcr die Frauen erreicht?</strong><br>Bildung. Es gibt mittlerweile hochgebildete Frauen in Afghanistan. Was tun jetzt diese M\u00e4dchen und Frauen? Die Taliban werden nur Religionsschulen betreiben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Allein aus der Schweiz sind Entwicklungshilfegelder in der H\u00f6he von rund 500 Millionen Franken in das Land geflossen. War das alles umsonst?</strong><br>Das muss man sich fragen. Das Nation Building \u2013 der Export der westlichen Werte, die Demokratie, universelle Menschenrechte \u2013, wie es die Allianz betrieben hat, ist gescheitert. Keiner hat die Afghanen gefragt, was sie m\u00f6chten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Welche Folgen k\u00f6nnte der Sieg der Taliban f\u00fcr uns in Europa haben?</strong><br>Der Islamismus wird auch bei uns erstarken, so f\u00fcrchte ich. Wir merken das jetzt schon in auf Social Media.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>In der Schweiz freute sich ein ehemaliger Imam aus dem Kanton Z\u00fcrich auf Facebook dar\u00fcber, dass das afghanische Volk das Verm\u00e4chtnis der Besiegten niederreisse. </strong><br>Selbst grosse islamische Organisationen freuen sich: Seht her, der Islam hat gesiegt. Nun k\u00f6nnten auch islamistische Gruppen bei uns Zulauf haben. Vielleicht auch der IS oder Al-Kaida.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was raten Sie dem Westen: Wie soll er sich nun verhalten?</strong><br>Er sollte seine Wunden lecken und alle Fehler schonungslos aufarbeiten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Derzeit wird diskutiert, ob man das afghanische Volk trotz Taliban-Regime unterst\u00fctzen soll. Die Schweiz will mit der Entwicklungshilfe weitermachen. Ist das der richtige Weg?</strong><br>Kann man dieses System finanziell unterst\u00fctzen?</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was sagen Sie?</strong><br>Eigentlich nicht.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.189983,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/celestini-ueber-fcl-druck-nicht-weinen-sondern-kaempfen-id16786712.html",
    "title": "Super League: Fabio Celestini vor dem Kellerduell mit Lausanne im Interview",
    "teaser": "Der FC Luzern braucht im Kellerduell mit Lausanne am Sonntag unbedingt den ersten Saisonsieg. FCL-Trainer Fabio Celestini (45) vor dem Spiel gegen seinen Ex-Klub im Kurz-Interview.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 18:55 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Blick: Fabio Celestini, wie haben Sie das Team nach dem Genf-Fiasko (1:4) erlebt?</strong><br><strong>Celestini:</strong> Wir haben alles analysiert. Es fehlt uns in vielerlei Hinsicht an Intensit\u00e4t. Mit Ball. Ohne Ball. In den Zweik\u00e4mpfen. Wir waren zuletzt viel zu fragil. Und auch die Kommunikation zwischen den Spielern muss besser werden. Wir m\u00fcssen uns gegenseitig helfen. Nicht weinen, sondern k\u00e4mpfen! Die Situation ist sehr gef\u00e4hrlich f\u00fcr uns.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Wie meinen Sie das?</strong><br>Wenn man nicht bei 100 Prozent ist \u2013 und zwar in vielen Punkten \u2013, werden kleine, eigentlich l\u00f6sbare Probleme pl\u00f6tzlich zu sehr grossen Problemen. Das ist bei uns der Fall. Wenn wir unn\u00f6tig Zweik\u00e4mpfe verlieren, tun wir uns nat\u00fcrlich schwer. Wir m\u00fcssen in diesem August ein bisschen unten durch.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Wie froh sind Sie, dass wenigstens Samuele Campo wieder zur\u00fcckkehrt?</strong><br>Das ist sehr gut. Wir br\u00e4uchten aber auch noch einen Dejan Sorgic oder einen Jordy Wehrmann bei 100 Prozent (beide zuletzt angeschlagen, d. Red.), Pascal Sch\u00fcrpf, Tsiy Ndenge und Marius M\u00fcller sind noch nicht parat, Marvin Schulz war lange gesperrt, Patrick Farkas war krank. Wir hatten noch zu keinem Zeitpunkt alle auf einem Level. Wohl nur Marco Burch hat bislang seine Leistungen stabil gebracht. Das ist nicht genug. Trotzdem brauchen wir am Sonntag gegen Lausanne die drei Punkte. Unbedingt!</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Klub-Bosse haben Ihnen R\u00fcckendeckung gegeben. Sp\u00fcren Sie trotzdem Druck, endlich liefern zu m\u00fcssen?</strong><br>Ich bin jetzt 20 Monate da. Ja, die letzten drei Wochen waren nicht gut. Aber letzte Saison haben wir den Cupsieg und viele Punkte geholt. Ich habe immer gesagt, wir probieren hier einen erfolgreichen FC Luzern aufzubauen. Aber wir brauchen Zeit daf\u00fcr. Klar, die j\u00fcngste Entwicklung war absolut nicht gut. Aber man darf auch die vielen Monate davor nicht vergessen. Die Fragen nach dem Druck sind immer die gleichen, sie interessieren mich nicht. Ich versuche nur, mein Team besser zu machen, damit es am Sonntag gewinnen kann.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.2039115,
    "url": "https://www.blick.ch/schweiz/mehrere-wichtige-mitarbeiter-verlassen-die-anwaltskanzlei-beben-im-buero-landmann-id16787589.html",
    "title": "Eklat im B\u00fcro Landmann - Blick",
    "teaser": "Dem bekannten Z\u00fcrcher Milieu-Anwalt Valentin Landmann springen mehrere wichtige Mitarbeiter ab. Was steckt hinter dem Exodus?",
    "author": "Reza Rafi",
    "publish_date": "Publiziert: 18:58 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: vor 2 Minuten",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Er ist der schillerndste Strafverteidiger der Schweiz: Valentin Landmann (71), der Mann mit der Uhrenkrawatte, Liebling der Medien. Das Attribut \u00abMilieu-Anwalt\u00bb hat er sich als Rechtsvertreter unz\u00e4hliger Ganoven aus der Halbwelt zu eigen gemacht. Zwar betreut Landmann auch grosse Wirtschaftsdelikte, aber Bekanntheit erlangte er als F\u00fcrsprecher der Schl\u00e4ger, Diebe, Zuh\u00e4lter und Puffm\u00fctter.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Sechs Abg\u00e4nge in kurzer Zeit</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nun sorgt er f\u00fcr einmal nicht mit seinen Klienten f\u00fcr Gespr\u00e4chsstoff, sondern mit seinem eigenen B\u00fcro. Dort scheint der Haussegen gewaltig schief zu h\u00e4ngen. Zum Bruch kam es im Sommer, als Landmann seinem Mitarbeiter Ivo Harb k\u00fcndigte. Mit ihm verliessen zwei weitere Juristen die Firma. Zu dritt haben sie eine neue Kanzlei gegr\u00fcndet: Felchlin Harb Schenkel startet im September. Wie SonntagsBlick weiss, bereitet eine weitere Landmann-Anw\u00e4ltin einen \u00dcbertritt vor, auch zwei Besch\u00e4ftigte aus der Administration gingen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sechs Abg\u00e4nge in k\u00fcrzester Zeit bei einer Kanzlei mit einem knappen Dutzend Leute \u2013 das ist ein Exodus. Besonders pikant: Ivo Harb galt in der Szene als Landmanns wichtigster Mann, als sein \u00abKronprinz\u00bb, der im Hintergrund den Laden schmiss und fleissig Pl\u00e4doyers schrieb. Der 53-J\u00e4hrige hat den Langstrasse-Stallgeruch, er begann einst als T\u00f6ffmechaniker der Z\u00fcrcher Hells Angels, ehe er auf dem zweiten Bildungsweg ein Jurastudium absolvierte. Der Bikerklub ist das Lieblings-Habitat Landmanns, der seine Rocker stets z\u00e4rtlich \u00abAngels\u00bb nennt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Aber wie kam es zum Eklat mit Harb? Wer sich umh\u00f6rt, erf\u00e4hrt von zunehmenden Irritationen, f\u00fcr die der Big Boss, \u2013 der seit 2019 f\u00fcr die SVP im Z\u00fcrcher Kantonsparlament politisiert \u2013 bei manchen seiner Getreuen sorgt. So wird immer wieder Landmanns originelle Art der Fallf\u00fchrung erw\u00e4hnt. Andere berichten von Differenzen in Finanzfragen. Und von seinen Abwesenheiten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abVer\u00e4ndertes Arbeitsklima\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Entfremdung gipfelte 2020 in der Ernennung eines knapp 70-j\u00e4hrigen Landmann-Intimus zum Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Kanzlei. Einige Mitarbeiter monierten den fehlenden juristischen Hintergrund des Mannes, Landmann hingegen unterstreicht die Kompetenz des ausgewiesenen Pensionskassenexperten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>In Juristenkreisen reden Beobachter von einem Knall. Ivo Harb gibt sich auf Anfrage diplomatisch. \u00abWir hatten unterschiedliche Auffassungen\u00bb, sagt er. Dazu komme, \u00abdass sich das Arbeitsklima zunehmend ver\u00e4ndert hat\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und was meint Valentin Landmann? Es sei alles paletti, alles in Butter, teilt er mit. Von Bruch k\u00f6nne keine Rede sein, es handle sich um eine \u00absachgerechte\u00bb Trennung. Das Wort \u00absachgerecht\u00bb wiederholt er mehrmals. \u00abEs ist gut, wenn es jetzt zwei Kanzleien gibt.\u00bb Und die Abg\u00e4nge? Kein Problem, so Landmann. Die L\u00fccken habe er bereits gef\u00fcllt. Man sei weiterhin in bestem Einvernehmen mit den Ex-Kollegen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>E-Mail-Adresse bereits aufgehoben</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Seltsam bloss: Landmanns B\u00fcro hat Harbs E-Mail-Adresse bereits aufgehoben. \u00abIvo Harb arbeitet seit 1. September 2021 nicht mehr bei der Landmann Rechtsanw\u00e4lte AG\u00bb, heisst es in der automatischen Antwort bereits jetzt. \u00abIhre Nachricht wird nicht weitergeleitet.\u00bb <br>Und Harb l\u00e4sst auf der Website seiner neuen Kanzlei den Namen seines ehemaligen Arbeitgebers unerw\u00e4hnt, f\u00fcr den er 17 Jahre lang arbeitete. \u00abRechtsanwalt in einer Z\u00fcrcher Strafrechtskanzlei, 2004\u20132021\u00bb, schreibt er in seinem Lebenslauf lapidar.<br>Das alles t\u00f6nt eher nach Eiszeit als nach Eintracht zwischen den neuen Konkurrenten. Ziemlich sicher ist nur, dass Landmann an seiner bew\u00e4hrten Prozesstaktik festhalten wird: Er r\u00e4t seinen Mandanten gerne zu einem Gest\u00e4ndnis und peilt damit eine tiefe Strafe an.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bezeichnend ist, dass Ivo Harbs Arbeitsplatz nur einen Steinwurf vom demn\u00e4chst er\u00f6ffnenden Polizei- und Justizzentrum im Z\u00fcrcher Kreis 4 entfernt liegt: Die Abtr\u00fcnnigen fischen im selben Teich wie ihr ehemaliger Chef. Ob der Teich f\u00fcr beide gross genug ist, wird sich weisen.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.2913716,
    "url": "https://www.blick.ch/politik/am-parteitag-sp-schweiz-gibt-sich-neue-strukturen-id16787558.html",
    "title": "SP Schweiz gibt sich neue Strukturen - Blick",
    "teaser": "Ein Positionspapier zur Corona-Krise und eine neue Parteistruktur - das waren am Samstag die Themen am ausserordentlichen Parteitag der SP in der Olma-Halle in St. Gallen.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 19:01 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Parteitag, bei dem sich Basis und SP-Spitze erstmals nach der Corona-Pause wieder trafen, startete mit einer programmatischen Rede des Co-Pr\u00e4sidiums von Mattea Meyer und C\u00e9dric Wermuth. Darin ging es um die Fl\u00fcchtlingspolitik, die Gleichstellung und um die Klima-Krise.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Thema war auch das Selbstverst\u00e4ndnis der Partei: Weder die FDP noch Die Mitte und schon gar nicht die SVP st\u00fcnden f\u00fcr die Freiheit, sagte Wermuth. Es sei die SP, die die Partei der Freiheit sei. Wenn die Rechten von Freiheit redeten, meinten sie die Privilegien der M\u00e4chtigen und Besitzenden. Freiheit gebe es aber nur, wenn sie f\u00fcr alle Menschen gleich gelte</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Co-Pr\u00e4sidium k\u00fcndigte unter anderem eine Initiative f\u00fcr einen sozial- und umweltvertr\u00e4glichen Finanzplatz an. Die SP denke auch \u00fcber eine Reform der Altersvorsorge nach, \u00abdie uns vom Renditedruck befreit und die Renten sichert\u00bb, so Meyer. 2022 soll zudem eine Volksinitiative f\u00fcr die Einf\u00fchrung einer fl\u00e4chendeckenden familienexternen Kinderbetreuung vorgestellt werden.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die rund 440 in St. Gallen anwesenden Parteimitglieder hiessen ein Positionspapier \u00fcber die sozial- und gesundheitspolitischen Erkenntnisse aus der Corona-Krise gut. Es brauche mehr soziale Sicherheit, mehr Service Public, mehr Solidarit\u00e4t, hiess es darin. Unter anderem wird eine neue Erwerbsversicherung vorgeschlagen, die unfreiwillige Erwerbsausf\u00e4lle unabh\u00e4ngig von der Ursache abdecken soll.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Delegierten beschlossen weiter, verschiedene Initiativen und Referenden zu unterst\u00fctzen. Umstritten war dabei nur die Volksinitiative, die die Beschaffung der F-35A-Kampfflugzeuge verhindern will. Schliesslich wurde aber der Support mit 252 gegen 48 Stimmen bei 23 Enthaltungen gutgeheissen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Am Parteitag fanden auch Umbesetzungen statt: Die St. Galler Nationalr\u00e4tin Barbara Gysi ist aus dem Vizepr\u00e4sidium zur\u00fcckgetreten. Ihr Nachfolger ist David Roth, Pr\u00e4sident der SP des Kantons Luzern.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die SP will mit einer Strukturreform eine st\u00e4rkere Einbeziehung der Basis erm\u00f6glichen. \u00abWir wissen, dass wir damit unsere Parteistrukturen durcheinanderwirbeln\u00bb, sagte Co-Pr\u00e4sidentin Meyer.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Konkret l\u00f6sen die Parteitage die bisherigen Delegiertenversammlungen ab und sind nun das oberste Organ der SP. Ein neuer Parteirat ersetzt als eine Art Parteiparlament gleich mehrere Gremien: die bisherige Gesch\u00e4ftsleitung, die Koordinationskonferenz und teilweise auch die Delegiertenversammlung. Darin vertreten sind unter anderem die Kantonalparteien sowie die Stadtparteien der zehn gr\u00f6ssten St\u00e4dte.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Weiter sollen neu Themenkommissionen die bisherigen Fachkommissionen abl\u00f6sen. Sie sollen breiter abgest\u00fctzt und niederschwellig zug\u00e4nglich sein sowie die Kantonalparteien besser einbinden. Weiter wird es Foren geben, die Themen innerhalb der SP aufnehmen k\u00f6nnen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schliesslich fasste der Parteitag die Parolen f\u00fcr kommende Abstimmungen, die nicht bereits an der letzten Delegiertenversammlung beschlossen worden waren. Die Volksinitiative, die die Auswahl der Bundesrichterinnen und Bundesrichter mit einem Losverfahren verlangt, wird abgelehnt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr die Volksinitiative \u00abF\u00fcr eine starke Pflege\u00bb wurde hingegen die Ja-Parole beschlossen wie auch f\u00fcr die Abstimmung \u00fcber das Covid-19-Gesetz.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.3309646,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/international/ligue1/lyon-gewinnt-erstmals-startelf-wirrwarr-um-shaqiri-id16786079.html",
    "title": "Ligue 1: Vladimir Petkovic und Bordeaux verlieren in Nizza - Blick",
    "teaser": "Ex-Nati-Coach Vladimir Petkovic kommt mit Bordeaux weiter nicht auf Touren. Xherdan Shaqiri steht am Freitag erstmals im Kader von Lyon. Hier gehts zum Ligue-1-Roundup.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 19:10 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 19:27 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Samstag</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Nizza \u2013 Bordeaux 4:0</strong><br>0:2, 2:2, 1:1 und jetzt ein 0:4 \u2013 Vladimir Petkovic ist der Auftakt mit seinem neuen Verein Bordeaux wahrlich nicht gegl\u00fcckt. Der ehemalige Trainer der Schweizer Nationalmannschaft muss ohne Punkte aus Nizza abreisen. Die Sorgenfalten werden gr\u00f6sser. Das Heimteam, bei dem die Schweizer Jordan Lotomba und Dan Ndoye von Anfang an spielen, macht fr\u00fch klar Schiff, f\u00fchrt zur Pause bereits mit 3:0. Beim Schlusspunkt durch Thuram-Ulien liefert der ehemalige Lausanner Ndoye die Vorlage. <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/sport/fussball/international/ligue1/nur-noch-tribuene-bei-bordeaux-das-petkovic-raetsel-um-loris-benito-id16773105.html\" rel=\" noopener\">Nicht im Bordeaux-Kader figuriert einmal mehr Loris Benito.</a><br><strong>Die Tore:</strong> 7. Kluivert 1:0, 33. Gouiri 2:0, 42. Gouiri (Penalty) 3:0, 85. Thuram-Ulien 4:0. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>21.00 Uhr Marseille \u2013 Saint-Etienne</strong> </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Freitag</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Nantes \u2013 Lyon 0:1</strong><br>Spielt er, oder spielt er nicht? Zwei Tage nach seiner offiziellen Vorstellung figuriert Xherdan Shaqiri im Kader von Olympique Lyon f\u00fcr die Ligue-1-Partie in Nantes. Gem\u00e4ss der offiziellen Liga-Website beordert Coach Peter Bosz den \u00abKraftw\u00fcrfel\u00bb auch sogleich in die Startaufstellung. Korrekt ist dies allerdings nicht: Shaqiri sitzt auf der Bank \u2013 90 Minuten lang. Den Sieg \u2013 den ersten in dieser Saison \u2013 t\u00fcten die G\u00e4ste auch ohne den 29-J\u00e4hrigen ein. Und dies obwohl ihr Innenverteidiger Damien da Silva in der Schlussphase mit Gelb-Rot fliegt (78.). Moussa Demb\u00e9l\u00e9 gelingt in der 35. Minute das einzige Tor in einer h\u00f6chst unterhaltsamen Partie \u2013 erstaunlicherweise f\u00e4llt nur ein einziger Treffer. Der Mittelst\u00fcrmer dr\u00fcckt nach einem Abpraller bei Nantes-Keeper Alban Lafont die Kugel \u00fcber die Linie. Das n\u00e4chste Lyon-Pflichtspiel steigt am 12. September gegen Strasbourg. Shaqiri r\u00fcckt nun ins Nati-Camp ein.<br><strong>Das Tor:</strong> 35. Demb\u00e9l\u00e9 0:1.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Sonntag</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>13.00 Uhr Troyes \u2013 Monaco</strong> </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>15.00 Uhr Angers \u2013 Rennes</strong> </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>15.00 Uhr Clermont \u2013 Metz</strong> </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>15.00 Uhr Lens \u2013 Lorient</strong> </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>15.00 Uhr Strasbourg \u2013 Brest</strong> </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>17.00 Uhr Lille \u2013 Montpellier</strong> </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>20.45 Uhr Reims \u2013 PSG</strong> </p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.3507342,
    "url": "https://www.blick.ch/ausland/genau-16-jahre-nach-katrina-new-orleans-zittert-vor-hurrikan-ida-und-bereitet-sich-auf-ein-desaster-vor-id16787348.html",
    "title": "Genau 16 Jahre nach \u00abKatrina\u00bb: New Orleans zittert vor Hurrikan \u00abIda\u00bb",
    "teaser": "Auf den Tag genau 16 Jahre nach \u00abKatrina\u00bb zittern die Einwohner von New Orleans vor dem n\u00e4chsten Hurrikan: Ida soll am Sonntag auf Louisiana treffen und k\u00f6nnte verheerende Folgen haben. F\u00fcr die Evakuierung der ganzen Stadt bleibt laut der B\u00fcrgermeisterin keine Zeit.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 17:19 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 17:19 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein extrem gef\u00e4hrlicher Hurrikan steuert am Wochenende auf die US-Golfk\u00fcste zu, die Beh\u00f6rden warnen vor schweren Sch\u00e4den und \u00dcberschwemmungen vor allem im Bundesstaat Louisiana. Gouverneur John Bel Edwards forderte alle Menschen auf, sich bis sp\u00e4testens Samstagabend (Ortszeit) an einen sicheren Ort zu begeben. Das Nationale Hurrikanzentrum (NHC) warnte, der Bundesstaat und auch die Stadt New Orleans m\u00fcssten mit massiven Regenf\u00e4llen, einer Sturmflut und katastrophalen Winden rechnen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Hurrikan \u00abIda\u00bb soll den Prognosen zufolge ab Sonntagnachmittag (Ortszeit) in Louisiana als \u00abextrem gef\u00e4hrlicher grosser Hurrikan\u00bb auf Land treffen, wie das NHC warnte. Das w\u00e4re auf den Tag genau 16 Jahre nach der Ankunft des verheerenden Hurrikans \u00abKatrina\u00bb, der in und um New Orleans katastrophale Sch\u00e4den und \u00dcberschwemmungen verursacht hatte. Damals kamen rund 1800 Menschen ums Leben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Keine Zeit mehr f\u00fcr Evakuierung von New Orleans</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abIda\u00bb war am Freitag als Wirbelsturm der Stufe eins von f\u00fcnf \u00fcber den Westen Kubas hinweggezogen. Der Hurrikan sollte \u00fcber dem Golf von Mexiko schnell an Kraft gewinnen. Beim Eintreffen in Louisiana k\u00f6nnte es sich Prognosen zufolge um einen Hurrikan der St\u00e4rke vier handeln. Ein solches Sturmsystem bringt Windgeschwindigkeiten von mehr als 209 Kilometern pro Stunde mit sich und l\u00f6st in der Regel \u00abkatastrophale Zerst\u00f6rung\u00bb aus. Dem NHC zufolge ist mit schweren Sch\u00e4den und langanhaltenden Stromausf\u00e4llen zu rechnen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abHurrikan Ida stellt eine direkte Bedrohung f\u00fcr die Menschen in New Orleans dar\u00bb, erkl\u00e4rte B\u00fcrgermeisterin LaToya Cantrell am Freitag (Ortszeit). Wegen des schnell herannahenden Sturms gebe es keine Zeit mehr, die Evakuierung der ganzen Stadt anzuordnen. Sie ordnete daher nur die Evakuierung besonders gef\u00e4hrderter Gebiete an, die ausserhalb der Hochwasserd\u00e4mme liegen. Alle B\u00fcrger seien aufgerufen, sich schon vor der Ankunft des Sturms an einen gesch\u00fctzten Ort zu begeben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Mit Sturmflut bis zu 4,5 Meter H\u00f6he wird gerechnet</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Neben Sturmsch\u00e4den sind f\u00fcr die als Jazz-Metropole bekannte Stadt vor allem \u00dcberflutungen infolge des erwarteten heftigen Regens und von Sturmfluten gef\u00e4hrlich. New Orleans ist fast g\u00e4nzlich von Wasser umgeben - Lake Pontchartrain im Norden und Lake Borgne im Osten, im S\u00fcden die Feuchtgebiete entlang der Mississipi-M\u00fcndung.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>An Teilen der K\u00fcste Louisianas sei mit einer Sturmflut von bis zu 4,5 Metern H\u00f6he zu rechnen, warnte das NHC. F\u00fcr Lake Borgne sei mit gut drei Metern zu rechnen, f\u00fcr Lake Pontchartrain mit gut zwei Metern. Der Gouverneur von Louisiana mobilisierte die Nationalgarde und erkl\u00e4rte den Notstand, um vorab zus\u00e4tzliche Hilfe zu mobilisieren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Auch Mexiko zittert vor einem Hurrikan</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auf Kuba hatte \u00abIda\u00bb nach Berichten dortiger Staatsmedien Stromausf\u00e4lle verursacht, ausserdem st\u00fcrzten B\u00e4ume um. Tausende Menschen wurden evakuiert, in der Hauptstadt Havanna wurde der \u00f6ffentliche Nahverkehr eingestellt. \u00abIda\u00bb ist bereits der vierte Atlantik-Hurrikan der Saison.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im Pazifik nahm unterdessen Hurrikan \u00abNora\u00bb Kurs auf Mexiko. Mit Windgeschwindigkeiten von bis zu 120 Kilometern pro Stunde werde er im Laufe des Samstags an Mexikos S\u00fcdwestk\u00fcste entlangziehen, teilte das US-Hurrikanzentrum Miami mit. Die US-Beh\u00f6rde warnte vor starken Regenf\u00e4llen, Sturzfluten und Erdrutschen in mehreren Bundesstaaten, darunter Jalisco und Guerrero. \u00abNora\u00bb hatte sich demnach zuvor im Pazifik von einem Sturm zu einem Hurrikan der Stufe eins aufgebaut. (vof)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.4220867,
    "url": "https://www.blick.ch/meinung/er-ist-beruflich-sehr-engagiert-in-liebe-loslassen-id16783849.html",
    "title": "Er ist beruflich sehr engagiert: Thomas Meyer r\u00e4t - Blick",
    "teaser": "Mein Freund f\u00fchrt ein Restaurant. Ich (w, 27) sehe ihn nur wenig, am Wochenende k\u00f6nnen wir nie etwas zusammen unternehmen, worunter ich sehr leide. Wir lieben einander aber sehr. Was soll ich tun?",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 18:20 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gleich und gleich gesellt sich gern: F\u00fcr eine funktionierende Beziehung braucht es Gemeinsamkeiten \u2013 hinsichtlich der Weltanschauung, der Lebensziele, der Art zu kommunizieren, des Humors, der Sexualit\u00e4t, aber eben auch bez\u00fcglich der Lebensumst\u00e4nde. Denn nur wenn man vieles teilt, und dazu geh\u00f6rt vor allem Zeit, kann man eine Partnerschaft f\u00fchren, die diesen Namen auch verdient. In Ihrem Fall, und das macht ihn wohl so schwierig, scheint auf pers\u00f6nlicher Ebene vieles zu stimmen, ein ebenso gewichtiger Teil aber nicht, n\u00e4mlich der Alltag.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ihr Freund f\u00fchrt ein Leben, das ganz auf seinen unternehmerischen<br>Erfolg ausgerichtet ist und in dem f\u00fcr Sie so wenig Platz bleibt, dass Sie leiden. Dem gegen\u00fcber stehen nat\u00fcrlich Ihre Gef\u00fchle und Ihr Wunsch nach einer richtigen Beziehung \u2013 aber die sind in der Beurteilung der Frage, ob Sie die aktuelle weiterf\u00fchren sollen, v\u00f6llig irrelevant. Es geht einzig um die Frage, wie Sie sich hier und heute f\u00fchlen. Und die haben Sie ja beantwortet.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine Trennung wird Sie traurig machen, aber nachdem kein pers\u00f6nlicher Grund daf\u00fcr vorliegt, sondern ein sachlicher, werden Sie in den seltenen Genuss eines friedlichen Abschieds kommen; ohne Vorwurf, ohne Erniedrigungsgef\u00fchle und ohne Reue. Sie werden Verst\u00e4ndnis f\u00fcreinander haben und einander in Liebe loslassen k\u00f6nnen. Das ist eine ungemein wertvolle Erfahrung, an der Sie beide wachsen werden. Sie werden dadurch erkennen, dass man nicht verpflichtet ist, etwas auszuhalten, das einen einerseits gl\u00fccklich macht, andererseits aber auch ziemlich ungl\u00fccklich. Und dass es nur richtig ist, das ganze Gl\u00fcck anzustreben. Und dass es Beziehungen gibt, die nicht f\u00fcrs Leben gemeint sind, sondern f\u00fcr einen sch\u00f6nen Teil davon. Und Sie werden erkennen, was es braucht, damit Ihre n\u00e4chste Beziehung richtig passt.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.4922106,
    "url": "https://www.blick.ch/life/giuseppe-gracia-ueber-seinen-neuen-roman-glorias-finale-unsere-gesellschaft-ist-aufgebaut-wie-eine-talentshow-id16784133.html",
    "title": "Giuseppe Gracia \u00fcber seinen neuen Roman \u00abGlorias Finale\u00bb - Blick",
    "teaser": "Gloria, die Protagonistin in Giuseppe Gracias (54) neuem Roman, will Rache \u00fcben. Sie m\u00f6chte die Castingshow zerst\u00f6ren, durch die sie ihre Freundin Chantal verloren hat. Doch dann wird sie pl\u00f6tzlich selbst zur Show.",
    "author": "Janina Bauer",
    "publish_date": "Publiziert: 17:31 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gloria w\u00e4chst in einer zerr\u00fctteten Familie auf. Der Vater ist Italiener, arbeitet auf dem Bau. Die Mutter kommt aus Spanien, sie schiebt Nachtschichten in einer Fabrik. Das Familienleben ist gepr\u00e4gt vom Streit der Eltern \u2013 und von den Schl\u00e4gen des Vaters. Die einzige Zuflucht des jungen M\u00e4dchens ist ihre \u00e4ltere Freundin Chantal.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die lebt, verlassen vom Vater, mit ihrer depressiven und medikamentenabh\u00e4ngigen Mutter ebenfalls in der Schweizer Kleinstadt Rorschach. Chantal passt auf Gloria auf, stellt sich ihrem gewaltt\u00e4tigen Vater in den Weg. Gemeinsam verbringen sie ihre Tage am See oder in dem Lokal Sixty Nine. Dort verkehrt Chantals Freund Mauro und sein Motorradklub.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Castingshow als Sprungbrett?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Chantal will raus aus Rorschach, ab nach Z\u00fcrich. Dort m\u00f6chte sie Gloria und sich ein neues, sch\u00f6nes Leben erm\u00f6glichen. Ein Leben in Freiheit: \u00abFrei vom Heim, frei von den Beh\u00f6rden, frei vom Klub und von allen, die jemals versucht hatten, uns etwas vorzuschreiben\u00bb, w\u00fcnscht sie sich. Chantal kann singen, auf der B\u00fchne des Sixty Nine hat sie ge\u00fcbt. Mauro und die M\u00e4nner vom Klub sind \u00fcberzeugt: Sie hat Talent. Der Chef der Motorradgang hat Kontakte in die Z\u00fcrcher Showszene, Chantal kann an einer Schweizer Castingshow teilnehmen. Sie gewinnt und zieht damit in die internationale Show \u00abEurostar\u00bb ein. Der Traum scheint zum Greifen nah. Doch etwas geht schief. Die Show befreit Chantal nicht. Im Gegenteil: Sie ist ihr Ende.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr Gloria bricht eine Welt zusammen. Das Einzige, was sie am Leben h\u00e4lt, ist der Gedanke an Rache.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dem Autor Giuseppe Gracia (54) kam die Idee zu \u00abGlorias Finale\u00bb, als er mit seiner 13-j\u00e4hrigen Tochter den Eurovision Song Contest im Mai 2018 schaute. \u00abIch habe mich gefragt, was mit den Menschen passiert, die durchs Showgesch\u00e4ft \u00fcber Nacht zum Star werden \u2013 und dann durch ihr Ausscheiden \u00fcber Nacht auch wieder von der Bildfl\u00e4che verschwinden.\u00bb So wie Daniel K\u00fcblb\u00f6ck, der 2003 durch \u00abDeutschland sucht den Superstar\u00bb ber\u00fchmt wurde, als Drittletzter ausschied, trotzdem verzweifelt versuchte, in der Medienwelt Halt zu finden und schliesslich im September 2018 von Bord eines Kreuzfahrtschiffes verschwand. Die Beh\u00f6rden gehen von einem Suizid aus.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Mensch ist Produkt und Konsument</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie drehen sich die R\u00e4dchen der Show-Maschinerie? Gracia schickt seine Heldin Gloria auf den Weg, das herauszufinden. Das System zu \u00e4ndern. Ein System, das gepr\u00e4gt ist von Seximus, Gier, Neid. Ein System, in dem PR-Berater, Regisseure, Produzenten und Journalisten die F\u00e4den ziehen. Den Menschen als \u00abAugenfutter\u00bb einsetzen, angetrieben vom Zuschauer als Motor. \u00abGloria m\u00f6chte die Show t\u00f6ten. Im Laufe des Romans wird immer mehr hinterfragt, ob sich das Showbusiness \u00fcberhaupt t\u00f6ten l\u00e4sst. Oder ob am Ende nicht alles zur Show wird\u00bb, fasst der Autor zusammen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gracia h\u00e4lt dem Leser einen Spiegel vor. \u00abUnsere Gesellschaft ist aufgebaut wie eine Talentshow. Jeder will h\u00f6her, schneller, weiter \u2013 und sich dabei pr\u00e4sentieren.\u00bb Jeder kann seine eigene Show sein. Social Media bietet die passende Plattform. \u00abDas Problem ist, dass der Mensch gleichzeitig Produkt und Konsument ist. Es ist ein Teufelskreis.\u00bb Wenn Menschen unter die R\u00e4der dieser Maschinerie geraten, dann k\u00f6nnen Liebe, Freundschaft und Leben zerst\u00f6rt werden.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.5394185,
    "url": "https://www.blick.ch/people-tv/musik/nach-dem-tod-von-charlie-watts-80-so-gedenken-die-rolling-stones-ihrem-schlagzeuger-id16787020.html",
    "title": "Nach Tod von Charlie Watts: Rolling Stones ver\u00f6ffentlichen Gedenkvideo",
    "teaser": "Am Dienstag ist der Schlagzeuger der Rolling Stones, Charlie Watts, im Alter von 80 Jahren verstorben. Nun hat die Gruppe ihrem Bandmitglied ein emotionales Video gewidmet.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 16:22 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Rolling Stones haben mit einer bewegenden Videocollage an den k\u00fcrzlich verstorbenen Schlagzeuger Charlie Watts erinnert. In dem zweimin\u00fctigen Clip, der am Freitagabend auf den Social-Media-Kan\u00e4len der Band geteilt wurde, sind unter anderem Bilder und Ausschnitte von Auftritten und Interviews aus den knapp 60 Jahren zu sehen, die der Drummer der legend\u00e4ren Rockband angeh\u00f6rte.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abIch dachte, das w\u00fcrde ein Jahr lang laufen und sich danach aufl\u00f6sen\u00bb, ist Watts in einem Interviewausschnitt zu h\u00f6ren. Er bezog sich damit auf seinen Einstieg bei den Stones im Jahr 1963. Unterlegt ist das Video mit dem Stones-Hit \u00abIf You Can't Rock Me\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Die Stones machen weiter</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Watts war am Dienstag, 24. August, im Alter von 80 Jahren in einem Londoner Spital gestorben. Bereits vor einigen Wochen war bekannt geworden, dass er nicht an der kommenden US-Tournee der Stones teilnehmen wollte. Er erhole sich von einer nicht n\u00e4her genannten medizinischen Behandlung, hiess es damals. Einspringen soll Steve Jordan, der bereits auf mehreren Solo-Alben von Gitarrist Keith Richards (77) zu h\u00f6ren war. Wie der Veranstalter laut der US-Zeitschrift \u00abRolling Stone\u00bb inzwischen mitteilte, soll die Tournee wie geplant stattfinden. (sda)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.5772603,
    "url": "https://www.blick.ch/meinung/zoologisch-direktor-severin-dressen-erklaert-warum-neu-ankoemmlinge-zuerst-abgesondert-werden-id16784005.html",
    "title": "Zoo-Direktor Severin Dressen \u00fcber Tiere in Quarant\u00e4ne \u2013 nicht wegen Corona",
    "teaser": "Severin Dressen (32) ist Direktor des Zoos Z\u00fcrich und kennt die wilden Geheimnisse seiner Bewohner.",
    "author": "Severin Dressen",
    "publish_date": "Publiziert: 19:26 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>K\u00fcrzlich, an einem fr\u00fchen Morgen im Zoo Z\u00fcrich: Ein Transporter mit niederl\u00e4ndischem Kennzeichen f\u00e4hrt auf das Betriebsgel\u00e4nde. Er geh\u00f6rt zu einer von nur ganz wenigen Firmen in Europa, die sich auf den Transport von Wildtieren spezialisiert haben. Und er bringt eine kostbare Fracht: unseren neuen Roten Panda Siddhi. In einem vollklimatisierten Raum hat das Katzenb\u00e4ren-M\u00e4nnchen die rund 900 Kilometer lange Fahrt aus dem tschechischen Br\u00fcnn verbracht. Bei uns soll er nun im Rahmen des Europ\u00e4ischen Erhaltungszuchtprogramms f\u00fcr Nachwuchs sorgen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Doch noch weiss Siddhi nichts von seinem Gl\u00fcck. Der Transporteur \u00f6ffnet die Heckklappe, l\u00f6st die Sicherungen und tr\u00e4gt die stabile Transportkiste samt Panda zur Quarant\u00e4ne- und Veterin\u00e4rstation. Hier nimmt ihn das Team der Station in Empfang. Es pr\u00fcft Siddhis Papiere und schaut, ob er den Transport unbeschadet \u00fcberstanden hat.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dann geht es \u2013 wie f\u00fcr alle Neuank\u00f6mmlinge \u2013 f\u00fcr einige Wochen in die Quarant\u00e4ne. So wird verhindert, dass neue Tiere Krankheiten in den Zoo bringen. Nat\u00fcrlich werden die Tiere auch bereits vor der Abfahrt in ihrem alten Zoo ausgiebig untersucht. Nur wenn sie kerngesund sind, machen sie sich \u00fcberhaupt auf die Reise. Aber wie auch f\u00fcr uns Menschen bedeutet ein Umzug f\u00fcr Tiere immer etwas Stress. Der neue Ort sieht anders aus, er riecht anders, und das Futter schmeckt anders. Man muss sich an viel Neues gew\u00f6hnen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Stress eines Transports kann im Extremfall dazu f\u00fchren, dass bei einem Tier Krankheiten ausbrechen, die man vorher nicht erkennen konnte. Deswegen steht in unserer Quarant\u00e4nestation ein spezialisiertes Team aus Tierpflegerinnen und Tierpflegern sowie Tier\u00e4rztinnen und Tier\u00e4rzten zur Verf\u00fcgung, das alle Tiere eng betreut. Die Tierpfleger und Tier\u00e4rztinnen kontrollieren die Tiere regelm\u00e4ssig, beobachten ihr Verhalten und messen das Gewicht. Auch den Kot und manchmal ebenso das Blut \u00fcberpr\u00fcfen sie regelm\u00e4ssig auf Krankheitsspuren. Nur wenn ein Tier \u00fcber mehrere Wochen keine Auff\u00e4lligkeiten zeigt, darf es die Quarant\u00e4nestation verlassen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Diese Wartezeit nutzen wir aber noch zu etwas anderem. Bevor die Tiere in ihre interessanten Lebensr\u00e4ume mit allen spannenden Abwechslungen umziehen, \u00fcben wir mit ihnen f\u00fcr das sogenannte medizinische Training. Hier arbeiten wir mit positiver Verst\u00e4rkung. Der Tierpfleger ruft zum Beispiel nach Siddhi. Sobald dieser darauf reagiert \u2013 am Anfang zum Beispiel einfach zum Tierpfleger hinschaut, mit mehr \u00dcbung dann auch hinl\u00e4uft \u2013, h\u00f6rt er ein Signalger\u00e4usch und bekommt darauf ein feines Leckerli. So lernt Siddhi rasch, dass es sich f\u00fcr ihn lohnt, zu den Tierpflegenden hinzugehen, wenn sie seinen Namen rufen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mit diesem Training stellen wir sicher, dass Siddhi auch sp\u00e4ter auf seiner Anlage Lust hat, zu den Tierpflegerinnen und Tierpflegern zu gehen, um sich beobachten und untersuchen zu lassen. So k\u00f6nnen wir kleinere medizinische Untersuchungen, wie beispielsweise die Gewichtskontrolle, ohne Stress durchf\u00fchren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach einigen Wochen und erfolgreichem Training ist es dann so weit: Siddhi darf die Quarant\u00e4ne verlassen und zieht in unseren Himalaya-Bereich des Zoos. Dort wartet schon das deutlich \u00e4ltere Rote-Panda-Weibchen Shang auf ihn. Ob sie schon zu alt f\u00fcr Nachwuchs ist, wissen wir derzeit noch nicht. Aber Liebe kennt ja bekanntlich keine (Alters-)Grenzen.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.6182013,
    "url": "https://www.blick.ch/ausland/fuer-mehr-stabilitaet-konferenz-im-irak-soll-regionale-spannungen-entschaerfen-id16787525.html",
    "title": "Konferenz im Irak f\u00fcr mehr Stabilit\u00e4t - Blick",
    "teaser": "Ranghohe Vertreter aus den Golfstaaten sowie des Iran haben sich zum Abbau regionaler Spannungen in der irakischen Hauptstadt Bagdad getroffen.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 19:04 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abWir wehren uns dagegen, den Irak in einen Schauplatz f\u00fcr regionale und internationale Konflikte zu verwandeln\u00bb, sagte der irakische Ministerpr\u00e4sident Mustafa al-Kasimi zur Er\u00f6ffnung der Konferenz am Samstag. Das Land wolle Beziehungen mit anderen Staaten durch Zusammenarbeit und Integration pflegen ohne fremde Einmischung in interne Angelegenheiten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron nahm teil. Hauptzweck des Treffens sei Stabilit\u00e4t im Irak, \u00abwas offenkundig zur Stabilit\u00e4t in der gesamten Region beitragen wird\u00bb, sagte Macron. Es m\u00fcssten im Irak auch die richtigen Bedingungen f\u00fcr junge Menschen geschaffen werden, dass diese nicht in \u00abExtremismus und Terrorismus\u00bb abdrifteten, sagte Macron.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im Irak schwelt seit Jahren unter anderem der Konflikt zwischen den USA und pro-iranischen Milizen. Seinen H\u00f6hepunkt erreichte der Konflikt Anfang 2020, als die USA noch unter Pr\u00e4sident Donald Trump bei einem Raketenangriff am Flughafen von Bagdad den iranischen Top-General Ghassem Soleimani und den irakischen Milizenanf\u00fchrer Abu Mahdi Al-Muhandis t\u00f6teten. Die pro-iranischen Milizen fordern den Abzug aller US-Truppen aus dem Irak.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Neben dem neuen iranischen Aussenminister Hussein Amirabdollahian reiste auch der saudische Aussenminister Faisal bin Farhan nach Bagdad. Der schiitische Iran und das sunnitische Saudi-Arabien betrachten sich als Erzfeinde. Riad f\u00fcrchtet, dass Teheran seinen Einfluss in der Region ausbaut, etwa durch Unterst\u00fctzung der Milizen im Irak und in Syrien sowie der Huthi-Rebellen im Jemen. Seit 2019 waren im Irak immer wieder massenhaft vor allem junge Menschen auf die Strasse gegangen, um unter anderem gegen Korruption und die schlechte Wirtschaftslage zu protestieren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.636648,
    "url": "https://www.blick.ch/life/so-ticken-sie-im-bett-was-sie-schon-immer-ueber-maenner-und-sex-wissen-wollten-id16784198.html",
    "title": "Neues Buch zeigt: So ticken M\u00e4nner im Bett - Blick",
    "teaser": "Sie bricht mit Stereotypen und fragt M\u00e4nner: Was wollt ihr wirklich? Die Autorin Katja Lewina (37) schrieb ein Buch \u00fcber die M\u00e4nnlichkeit in der Krise und beschreibt f\u00fcr uns die wichtigsten Themen des m\u00e4nnlichen Geschlechts.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 21:15 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 21:35 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Kann eine Frau ein Buch \u00fcber m\u00e4nnliche Sexualit\u00e4t schreiben? Ja, sie kann: Autorin Katja Lewina (37) sorgte letztes Jahr mit \u00abSie hat Bock\u00bb f\u00fcr Aufsehen, darin r\u00e4umte sie mit Klischees \u00fcber weibliche Lust auf. Jetzt bricht sie in \u00abBock. M\u00e4nner und Sex\u00bb mit m\u00e4nnlichen Stereotypen, dazu hat sie mit knapp 30 M\u00e4nnern gesprochen. Mit normalen M\u00e4nnern, die anonym bleiben wollen, aber auch mit Paar- und Sexualtherapeuten, einem Philosophen, einem Priester, einem Orgasmus-Coach. Die Kolumnistin (\u00abDie Zeit\u00bb, \u00abBrigitte\u00bb) wollte wissen, was in ihrem Kopf vorgeht und was ihre Bed\u00fcrfnisse im Bett sind. Das herk\u00f6mmliche Bild der M\u00e4nnlichkeit \u00fcbe einen wahnsinnigen Druck aus, wie jeder der M\u00e4nner im Gespr\u00e4ch best\u00e4tigt. Sie zeigt auf, wie viele \u00c4ngste und Verunsicherungen M\u00e4nner durch die gesellschaftlichen Erfahrungen haben. Dabei l\u00e4sst die Kolumnistin die Erfahrungen der Befragten wie auch eigene einfliessen. Lewina f\u00fchrt eine offene Beziehung, ist verheiratet und hat zwei Kinder. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3><strong>Gef\u00fchle \u2013 die L\u00fccke zwischen Herz und Sex</strong></h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>M\u00e4nner sind stark, dominant, aktiv, hart und allzeit bereit, so das Bild in vielen K\u00f6pfen in unserer Gesellschaft. Jungs werden noch immer anders erzogen als M\u00e4dchen. Mag sein, dass man in den ersten Jahren noch weicher ist mit ihnen und sie auch mit sich: Mein Sohn wollte als Dreij\u00e4hriger R\u00f6cke tragen, aber in der Grundschule war Schluss damit. Oft werden Jungs auf klischeehaftes Verhalten wie nicht weinen, sich durchsetzen, f\u00fchren und gestalten zugeschnitten. Mit Buben spricht man weniger \u00fcber Gef\u00fchle, und man bringt ihnen bei, keine Schw\u00e4chen zu zeigen. Darum neigen M\u00e4nner eher dazu, Emotionen zu verdr\u00e4ngen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3><strong>Pornos \u2013 w</strong><strong>arum M\u00e4nner darauf stehen</strong></h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Einem Paar beim Sex zuzuschauen, das erregt auch eine Frau. Schwierig ist die Hierarchie in den meisten Pornos: der Mann oben, die Frau unten \u2013 das ist ein Spiegel unserer Gesellschaft. Wir leben noch immer im Patriarchat \u2013 auch wenn wir vor dem Gesetz gleich sind. Die Pornografie nimmt dem Mann f\u00fcr eine Weile die Angst vor der realen Frau, die Forderungen und Bed\u00fcrfnisse hat. Sexuell \u00fcber die Frau verf\u00fcgen zu k\u00f6nnen, ohne emotionale Bindung oder ohne etwas leisten zu m\u00fcssen, das ist f\u00fcr viele eine entspannte Version von Sex. Kritisch hinterfragt wird das von den meisten M\u00e4nnern kaum \u2013 zwei Drittel halten ihren Pornokonsum gar geheim. Das perfide am Porno: Trotz Menge macht es auf Dauer nicht satt. Ohne kommt man vielleicht nicht so schnell, daf\u00fcr besser. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3><strong>Gr\u00f6sse \u2013 warum sie so wichtig ist</strong></h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Grossartigkeit des m\u00e4nnlichen Glieds wurde mir bewusst, als ich meine schwangere Mutter zum Ultraschall begleiten durfte. Nie vergessen habe ich die Worte des Gyn\u00e4kologen: \u00abDa sind die \u00c4rmchen, Beinchen \u2013 und hier haben wir den kleinen Leuchtturm.\u00bb Der Penis bewegt den Mann ein Leben lang. Er steht f\u00fcr Identit\u00e4t, Potenz, mit ihm vergleicht man die Rangordnung. Viele der M\u00e4nner, die ich f\u00fcrs Buch interviewt habe, erz\u00e4hlten mir, dass auf dem Pissoir heimlich geschielt und verglichen wird. Zur Beruhigung: Die meisten Frauen interessiert die Gr\u00f6sse nicht die Bohne.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Konkurrenz \u2013 Leistung z\u00e4hlt</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Denkt jetzt bloss nicht, dass Mannsein nur cool w\u00e4re. Evolutionsgeschichtlich ist es eine Herausforderung. Nur jeder dritte Mann in der Menschheitsgeschichte war mit Nachkommen gesegnet, daf\u00fcr doppelt so viele Frauen. M\u00e4nner mussten sich st\u00e4rker f\u00fcr ihre Fortpflanzung bem\u00fchen, Frauen haben selektiert. In unserem kapitalistischen, von M\u00e4nnern geschaffenen System l\u00e4uft es noch immer so: Dabei geht es weniger um die brachiale Kraft, sondern um Macht, Geld und Intelligenz \u2013 je mehr davon, desto mehr Partnerinnen stehen zur Verf\u00fcgung. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Selbstbefriedigung \u2013 mehr als ein Trieb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Griff zwischen die Beine f\u00e4llt M\u00e4nnern leichter als Frauen, laut Statistik befriedigen sich M\u00e4nner signifikant h\u00e4ufiger. Masturbation ist f\u00fcr Jungs nicht nur Triebbefriedigung, sondern Teil von Mut- und M\u00e4nnlichkeitsproben zur m\u00e4nnlichen Sozialisierung. Die Lust ist weniger schambehaftet, sich anzufassen oder anzuschauen, ist kein Tabu. Schliesslich geniesst das Prachtst\u00fcck zwischen den Beinen von klein auf Aufmerksamkeit. Zudem geniesst die Sexualit\u00e4t der M\u00e4nner eine gr\u00f6ssere gesellschaftliche Akzeptanz. Wohl mit ein Grund, dass die Selbstliebe den meisten M\u00e4nnern bis ins hohe Alter wichtig bleibt. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Orgasmus \u2013 zw\u00f6lf Sekunden reichen nicht</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wo bei den meisten M\u00e4nnern schon nach zw\u00f6lf Sekunden Schluss ist, k\u00f6nnen Frauen bis zu einer halben Minute in Ekstase verweilen. Allerdings brauchen sie keinen Orgasmus, um schwanger zu werden. Eigentlich eine unfaire Einrichtung der Natur, aber was z\u00e4hlt, ist die Fortpflanzung. Viele M\u00e4nner beneiden die Frau um ihre Orgasmus-Intensit\u00e4t, vor allem, weil sie danach nicht \u00ableer\u00bb ist. Multiples Vergn\u00fcgen ist auch f\u00fcr M\u00e4nner m\u00f6glich, allerdings ohne Ejakulation und mit Training. Der Wunsch laut den befragten M\u00e4nnern: beim Sex mehr Herz und Ekstase versp\u00fcren. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Lustl\u00fccke \u2013 wer kommt zuerst </h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist leider so: M\u00e4nner kommen fast jedes Mal beim Paarsex, aber nur zwei Dritteln aller Frauen ist das auch verg\u00f6nnt. Der Orgasmus-Gap existiert. Es ist nicht so, dass M\u00e4nner uns das Vergn\u00fcgen nicht g\u00f6nnen, sie schieben es aber ab. Ihr Wunsch ist, dass Frauen ihre Bed\u00fcrfnisse selbstbewusst und klar einfordern. Nur leider sind die meisten von uns so sozialisiert, dass sein Vergn\u00fcgen wichtiger ist als das eigene. Das abzulegen, bedeutet H\u00f6llenarbeit. Und die wollen wir nicht allein erledigen m\u00fcssen. Vor allem, wenn M\u00e4nner bis jetzt davon profitiert haben. Abgesehen davon: M\u00e4nnliche Orgasmen sind keine Naturgewalt, sondern durchaus steuerbar, was die Dynamik beim Sex kolossal ver\u00e4ndern kann. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Sexm\u00fcde \u2013 der Schlummer danach</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach dem Aktionismus kippen die Hormone, der Adrenalinspiegel f\u00e4llt ab, w\u00e4hrend Oxytocin- und Prolaktinspiegel steigen. Das Ergebnis ist die postkoitale M\u00fcdigkeit. Die kennen wir alle: Der Typ liegt da und kann sich nicht r\u00fchren, als ob man ihm ein Beruhigungsmittel gespritzt h\u00e4tte. Wenn er also nur noch schlafen und kuscheln will, kann er nichts daf\u00fcr \u2013 die Ampel geht tats\u00e4chlich aus. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Babypause \u2013 auch beim Vater sinkt die Lust</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Jeder halbwegs ehrliche Elternteil gibt es zu: Sobald das erste Kind das Licht der Welt erblickt, geht es bergab mit der Lust, und zwar in ungeahnte Tiefen. Schlafmangel, Stress, Finanzen, weniger Freiraum und weniger Sex. Lust ist stressanf\u00e4llig, zudem ver\u00e4ndern sich die Hormone. Auch bei V\u00e4tern kann der Testosteronspiegel um einen Drittel sinken. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Verbindlichkeit \u2013 Heiraten lohnt sich</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>M\u00e4nner z\u00f6gern l\u00e4nger, wenn es ums Heiraten und Kinderkriegen geht. Das war aber nicht immer so, im klassischen Patriarchat stehen M\u00e4nner genauso unter Erwartungsdruck, Haus und Hof zu gr\u00fcnden. Bis ins 19. Jahrhundert durften M\u00e4nner beim Werben mehr Gef\u00fchle zeigen, weiblich war es hingegen, sich emotional nicht zu weit aus dem Fenster zu lehnen und ein bisschen Zweifel am Bindungswunsch zu lassen. Je weniger Druck da ist, solche Rollenbilder zu erf\u00fcllen, desto freier werden M\u00e4nner. Heute steht f\u00fcr sie die Selbstverwirklichung im Vordergrund. Und viele wollen sich durchaus binden. Heiraten lohnt sich: In der Ehe haben M\u00e4nner mehr Sex, werden bis neun Jahre \u00e4lter und verdienen besser. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Mami \u2013 manchmal zu viel davon </h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist die erste Liebe: die zur Mutter. Manchmal kann es auch zu viel Liebe sein, etwa wenn sie \u00fcbergriffig ist, also wenn sie dem Kind seinen Raum nicht l\u00e4sst. Damit ist kein Missbrauch gemeint, es kann schon reichen, wenn Mami unangemeldet ins Zimmer kommt. Dadurch kann es einem Mann sp\u00e4ter schwerfallen, sich abzugrenzen und er l\u00e4sst kein weibliches Wesen mehr richtig nahe. Mir als Frau f\u00e4llt es schwer, in der Mutter das \u00dcbel zu sehen. Tatsache ist, dass die Kindererziehung heute haupts\u00e4chlich den M\u00fcttern zuf\u00e4llt. Da machen wir auch mal was falsch. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Muskeln \u2013 Hauptsache mehr</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Kaum Bartstoppeln und schon trainieren sie hart am Bizeps und Waschbrettbauch. M\u00e4nner stehen heute fast genauso unter Druck, einen perfekten Body vorzuf\u00fchren, wie Frauen. Mein Mitleid h\u00e4lt sich in Grenzen. Schliesslich sind es immer noch M\u00e4nner, die v\u00f6llig komplexbefreit ihre fetten B\u00e4uche am Strand spazieren tragen, w\u00e4hrend wir schon ab einer Viertel-Speckfalte in Panik geraten. Ein Trost aber doch: Laut Internetrecherche stehen Frauen auf normale M\u00e4nner mit etwas Speck auf den Rippen. Mit denen ist nicht nur gut kuscheln, als Frau f\u00fchlt man sich daneben auch h\u00fcbscher, schlanker und entspannter als an der Seite von einem durchtrainierten Schnicker. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Dreier \u2013 flott ist es nur in der Fantasie </h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wohl jeder hat sich schon gefragt, ob Sex zu dritt wom\u00f6glich sch\u00e4rfer w\u00e4re. Aber Dreier ist nicht gleich Dreier. Als Mann die Frau mit einem anderen Kerl zu teilen, ist eine v\u00f6llig andere Nummer, als sich zwei H\u00e4schen ins Bett zu holen. Zwei Frauen gleichzeitig gl\u00fccklich zu machen, das ist ein Ego-Boost, auch wenn es meist bei der Fantasie bleibt. Ein Dreier mit einem weiteren Mann ist schwieriger, denn es geht um Konkurrenz und M\u00e4nnlichkeit \u2013 die definiert sich als Abgrenzung zum Weiblichen. Schwule sind inzwischen akzeptiert, aber w\u00e4hrend Bisexualit\u00e4t bei Frauen okay ist, ist sie f\u00fcr M\u00e4nner oft noch ein Tabu. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Dominanz \u2013 wer ist oben?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Frauen sind es gewohnt, sich mit der Rolle der Dominierten zu identifizieren. Das passt f\u00fcr 60 Prozent der M\u00e4nner, die beim Sex gerne die Z\u00fcgel in der Hand haben. Aber fast genauso viele M\u00e4nner w\u00fcnschen sich laut Umfragen das Gegenteil. Der Wunsch, einfach mal die Kontrolle abzugeben, sich fallenzulassen, scheint verbreitet, bloss behalten sie solche Fantasien oft f\u00fcr sich, sogar der Partnerin gegen\u00fcber. Da hilft nur eins: das Loslassen von stereotypen m\u00e4nnlichen oder weiblichen Rollenbildern. Und das einvernehmliche Ausprobieren von Machtumkehr \u2013 auch im Sinne von Geschlechtergerechtigkeit. </p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.657519,
    "url": "https://www.blick.ch/politik/economiesuisse-praesident-christoph-maeder-stuetzt-covid-plaene-des-bundesrat-arbeitgeber-muss-zertifikatspflicht-anordnen-koennen-id16785820.html",
    "title": "Corona: \u00abArbeitgeber muss wenn n\u00f6tig Zertifikatspflicht anordnen k\u00f6nnen\u00bb",
    "teaser": "Der Wirtschaftsdachverband Economiesuisse steht der Ausweitung der Covid-Zertifikatspflicht grunds\u00e4tzlich positiv gegen\u00fcber. Arbeitgeber sollen in gewissen Bereichen die Zertifikatspflicht anordnen d\u00fcrfen, fordert Verbandspr\u00e4sident Christoph M\u00e4der.",
    "author": "Ruedi Studer",
    "publish_date": "Publiziert: 19:26 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Bundesrat bereitet eine Ausweitung der Covid-Zertifikatspflicht vor. Sollte sich die Situation in den Spit\u00e4lern weiter verschlechtern, will Gesundheitsminister Alain Berset (49) zur Notbremse greifen. <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/politik/medienkonferenz-am-nachmittag-bundesrat-diskutiert-ueber-ausweitung-der-zertifikatspflicht-id16778280.html\">Zugang zu Restaurants, Kinos oder Hallenb\u00e4der erh\u00e4lt nur, wer ein Zertifikat vorweisen kann.</a> W\u00e4hrend sich die <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/politik/bundesrat-alain-berset-trifft-sich-mit-gesundheitsdirektoren-was-sagen-die-kantone-zu-bersets-vorschlaegen-id16782223.html\">kantonalen Gesundheitsdirektoren hinter die Vorschl\u00e4ge</a> stellen,<a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/wirtschaft/in-saemtlichen-innenraeumen-das-sagt-gastrosuisse-zum-zertifikatsschock-id16779175.html\" rel=\" noopener\"> warnt </a><a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/wirtschaft/in-saemtlichen-innenraeumen-das-sagt-gastrosuisse-zum-zertifikatsschock-id16779175.html\">Gastrosuisse-Pr\u00e4sident Casimir Platzer</a> (59) vor einer \u00abSpaltung der Gesellschaft\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die resolute Haltung Platzers <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/wirtschaft/widerstand-gegen-den-gastro-boss-beizern-platzt-wegen-platzer-der-kragen-id16782819.html\">passt nicht allen Gastronomen.</a> Und nun hebt auch Economiesuisse Christoph M\u00e4der (62) den Mahnfinger: \u00abIch erteile ihm keine Ratschl\u00e4ge\u00bb, meint er mit Blick auf Platzer. Es brauche aber eine offene Diskussion \u00fcber die n\u00f6tigen Massnahmen. \u00abWir alle w\u00fcrden uns w\u00fcnschen, dass wir in den Restaurants wie fr\u00fcher ein- und ausgehen k\u00f6nnten.\u00bb Genauso w\u00fcnschten sich alle, dass man sich bei anderen Gelegenheiten wieder so verhalten k\u00f6nne wie vor der Krise.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der entscheidende Faktor seien aber die Hospitalisierungen. \u00abWir d\u00fcrfen im Gesundheitswesen nicht in eine \u00dcberlastungssituation kommen\u00bb, macht M\u00e4der klar. \u00abWenn dies droht, m\u00fcssen wir Vorsichtsmassnahmen treffen \u2013 auch im Gastrobereich. Deswegen von einer Spaltung zu sprechen, geht zu weit.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Economiesuisse offen f\u00fcr Ausweitung</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>In einem Punkt seien sich aber alle 100-prozentig einig: \u00abEin erneuter Lockdown ist das Letzte, das wir wollen.\u00bb Deshalb stehe Economiesuisse der Ausweitung der Zertifikatspflicht grunds\u00e4tzlich positiv gegen\u00fcber \u2013 immer in Abh\u00e4ngigkeit der epidemiologischen Lage, so M\u00e4der. Der Zugang zu staatlichen Leistungen wie gesundheitlichen Behandlungen oder elementaren Dienstleistungen m\u00fcsse gew\u00e4hrleistet bleiben, betont M\u00e4der. \u00abHier d\u00fcrfen wir jene ohne Zertifikat nicht ausschliessen.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>In den anderen Bereichen m\u00fcssten die Schutzkonzepte mitber\u00fccksichtigt werden, eine Zertifikatspflicht f\u00fcr den Zugang zu einer Dienstleistung durch die Situation gerechtfertigt sein. \u00abEine Zertifikatspflicht, um am See entlang spazieren zu k\u00f6nnen, ist sicher keine gute Idee\u00bb, meint er. \u00abBei entsprechender epidemiologischer Lage kann eine Zertifikatspflicht beispielsweise f\u00fcr Restaurants-, Ausstellungs- oder Fitnesscenterbesuche eine m\u00f6gliche Massnahme sein.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Zertifikat auch im Arbeitsbereich</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Was den Wirtschaftsverband besonders interessiert: Auch im Arbeitsbereich soll das Zertifikat zur Anwendung kommen. Berset m\u00f6chte in der Verordnung explizit festhalten, dass die Arbeitgeber das Vorhandensein eines Zertifikats pr\u00fcfen d\u00fcrfen, \u00abwenn dies der Festlegung angemessener Schutzmassnahmen oder der Umsetzung des Testkonzepts dient\u00bb. Damit reagiert er auch auf Forderungen der Arbeitgeber.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sollen also nur noch Geimpfte, Genesene und Getestete ins B\u00fcro gehen d\u00fcrfen? \u00abWir haben und werden nie eine allgemeine Zertifikatspflicht f\u00fcr den Arbeitsplatz bef\u00fcrworten. Das w\u00e4re v\u00f6llig verfehlt und \u00fcbertrieben\u00bb, stellt M\u00e4der klar. Was man aber unterst\u00fctze: \u00abDer Arbeitgeber muss wenn n\u00f6tig eine Zertifikatspflicht anordnen k\u00f6nnen \u2013 abh\u00e4ngig von einer konkreten Arbeitssituation und Gef\u00e4hrdungslage der Mitarbeitenden selbst wie auch der Kunden oder Lieferanten.\u00bb Das m\u00fcsse nicht vom Staat verordnet werden, sondern solle eine Entscheidung des Arbeitgebers bleiben. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>M\u00e4der macht ein konkretes Beispiel: \u00abNehmen wir ein Unternehmen, welches einen Schalter betreibt, an dem es Kunden empf\u00e4ngt. In diesem Bereich muss eine Zertifikatspflicht m\u00f6glich sein\u00bb, sagt er. Im Backoffice ohne direkten Kundenkontakt hingegen brauche es dies nicht unbedingt. \u00abEs m\u00fcssen differenzierte und sachlich gerechtfertigte L\u00f6sungen m\u00f6glich sein.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch eine r\u00e4umliche Trennung von Mitarbeitenden mit oder ohne Zertifikat mit angepassten Schutzmassnahmen ist f\u00fcr ihn vorstellbar. \u00abDas kann man sich \u00fcberlegen, d\u00fcrfte aber vielerorts schwierig werden\u00bb, meint er dazu. \u00abDie Arbeitgeber sollen s\u00e4mtliche M\u00f6glichkeiten pr\u00fcfen k\u00f6nnen \u2013 mit oder ohne Zertifikatspflicht.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Allerdings ist f\u00fcr ihn auch klar, dass die Arbeitskollegen nicht wissen m\u00fcssten, ob jemand geimpft, genesen oder getestet sei. \u00abDer Arbeitgeber muss aber sicherstellen k\u00f6nnen, dass er in gewissen Bereichen nur Zertifizierte einsetzen kann.\u00bb Wer welchen Status habe, sei aber eine vertrauliche Information. \u00abDie geh\u00f6rt nicht ans Anschlagbrett.\u00bb </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Impfen w\u00e4hrend Arbeitszeit</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>M\u00e4der ist der \u00dcberzeugung, dass eine R\u00fcckkehr ins normale Leben nur mit einer entsprechenden Durchimpfungsrate gelingt. Ebenso ist ihm bewusst, dass sich die Wirtschaft noch st\u00e4rker engagieren muss. \u00abEs braucht nun eine gemeinsame Anstrengung der \u00f6ffentlichen Hand und der Unternehmungen, um die Leute f\u00fcrs Impfen zu gewinnen\u00bb, sagt er. Auch die Arbeitnehmenden h\u00e4tten ein grosses Interesse, dass es keinen Lockdown mehr gebe.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Von finanziellen Anreizen f\u00fcrs Impfen, etwa einem Impf-Bonus aufs Lohnkonto, h\u00e4lt er aber nicht viel. Er sei kein Freund von Aktionen, bei denen mit solchen Benefits Druck gemacht werde. \u00abHingegen bin ich absolut daf\u00fcr, dass man sich w\u00e4hrend der Arbeitszeit impfen lassen kann. Wir haben diesen Aufruf gemacht.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Was es vor allem brauche, sei Information und Aufkl\u00e4rung. \u00abDie Impfung ist kein Teufelswerk, die Impfstoffe sind sicher\u00bb, sagt er. Und: \u00abEs gibt eine grosse Gruppe von Unentschlossenen, die wir noch \u00fcberzeugen k\u00f6nnen.\u00bb</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.6736333,
    "url": "https://www.blick.ch/life/freizeit/das-izzy-duo-im-interview-bei-netflix-bin-ich-im-account-von-meinem-ex-drin-id16785918.html",
    "title": "Izzy \u2013 Was streamen\u200a\u200a Cedi & Silvia? - Blick",
    "teaser": "Silvia Princigalli und Cedric Schild sind die Aush\u00e4ngeschilder von \u00abIzzy Projects\u00bb. Uns verrieten sie, was sie streamen.",
    "author": "Simone Reich \u00abstreaming.ch\u00bb",
    "publish_date": "Publiziert: 19:27 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>1. Was streamt ihr zurzeit?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cedric Schild:</strong> Das darf ich eigentlich gar nicht sagen. Es ist unterirdisch: \u00abFinger weg!\u00bb Da kommen zehn weibliche Models und zehn m\u00e4nnliche Models auf eine Insel. Am Schluss gibt es 100 000 Dollar f\u00fcr die, die nicht gepoppt haben. Und alle sind nat\u00fcrlich komplett rattig.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Silvia Princigalli:</strong> Ich habe mir in einem Zug \u00abBiohackers\u00bb reingezogen. Ich fand schon die erste Staffel genial. Da die Produktionszeiten so lange dauern, vergesse ich manchmal die H\u00e4lfte, aber bei \u00abBiohackers\u00bb war ich sofort wieder drin. Luna Wedler (21) ist ja Schweizerin, die spielt so geil. Und die ganze Story um dieses Biohacking ist genial. Andere Serien flachen irgendwann ab, aber \u00abBiohackers\u00bb fand ich durchweg gut.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>2. Die gr\u00f6sste Entdeckung in letzter Zeit?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Silvia Princigalli:</strong> \u00abThe One\u00bb! Da werden Paare aufgrund ihrer DNA gematcht. Da stecken grosse Liebesdramen dahinter. Ich freue mich so auf die zweite Staffel!</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cedric Schild:</strong> Bei \u00abThe One\u00bb bin ich eingeschlafen. Ich mache keine grossen Entdeckungen: Wenn alle anderen von einer Serie reden, dann schaue ich sie mir auch an.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>3. Was MUSS man gesehen haben?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cedric Schild </strong>(wie aus der Pistole geschossen:) \u00abTiger King!\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Silvia Princigalli:</strong> Echt? Das hab ich nicht gesehen. Aber f\u00fcr mich muss man \u00abFriends\u00bb gesehen haben. Ich habe die Serie sicher schon sechs Mal durchgesuchtet. Und \u00abDark\u00bb ist auch grossartig.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>4. Euer gr\u00f6sster pers\u00f6nlicher Streaming-Flop?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cedric Schild:</strong> Das darf ich eigentlich auch nicht sagen, weil das alle so hypen: \u00abLupin\u00bb. Der Plot ist f\u00fcr 12-J\u00e4hrige, und alles ist viel zu einfach hergeleitet, totaler Gugus.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Silvia Princigalli:</strong> \u00abWhat/if\u00bb mit Ren\u00e9e Zellweger (52). Schlechtestes Script der Welt. Die Dialoge k\u00f6nnte man in einem Satz abhandeln, aber die reden da dermassen um den Brei herum. Ich fand Zellweger sonst immer super, zudem sieht sie hier Bombe aus. Die Story und der Trailer waren verheissungsvoll, aber wenn du damit anf\u00e4ngst, l\u00f6scht es dir ab.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>5. Welche Streaming-Anbieter habt ihr abonniert?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cedric Schild:</strong> Ich habe nur Play Suisse abonniert. Netflix teile ich mit der Mutter meines besten Freundes. Ich glaube, sie weiss gar nichts davon. Darum zeigt es mir Sachen wie \u00abFinger weg!\u00bb an, die sie geschaut hat. Ich frage mich dann: Was schaut Mama Isabelle? Und klicke rein.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Silvia Princigalli:</strong> Play Suisse hab ich auch. Und bei Netflix bin ich im Account von meinem Ex drin. Er zahlt den aber nicht selber, sondern einer seiner Kumpels. Ich fand, der hat mir eh schon alles genommen, dann behalte ich wenigstens Netflix.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>6. Seid ihr Binge-Watcher? Was sind die Vor- und Nachteile davon?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cedric Schild:</strong> Ich hab das bei \u00abSky Rojo\u00bb gemacht. Prostituiertensex, viel Blut und in Wendy (Lali Esp\u00f3sito, 29) bin ich total verliebt. Der Vorteil vom Binge-Watchen ist, dass man relativ schnell sehr viel Lebenszeit hinter sich bringen kann. Und der Nachteil ist, dass man relativ schnell sehr viel Lebenszeit hinter sich bringen kann.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Silvia Princigalli: </strong>Ich schlafbinge! Ich schlafe ein, wache auf, spule zur\u00fcck, schlafe wieder ein, wache auf, spule zur\u00fcck \u2026 Darum ist \u00abFriends\u00bb so gut, da schl\u00e4ft man ein und kommt immer noch draus. Binge-Watchen ist wie eine Sucht. W\u00e4hrend des Lockdowns musste ich allein in Quarant\u00e4ne, da hab ich \u00abNew Girl\u00bb komplett durchgeschaut. Mit der Zeit dachte ich, ich lebe echt mit denen in einer WG.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>7. Mit \u00abFreud\u00bb hat Netflix eine \u00f6sterreichische Geschichte verfilmt. Worum sollte es in der ersten aus der Schweiz gehen?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cedric Schild:</strong> Ich w\u00fcrde einen Walliser Polizeiposten nehmen, wo ein paar schr\u00e4ge Polizisten unterwegs sind, bis ein Mord passiert. Den m\u00fcssen sie dann aufkl\u00e4ren.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Diese Serie gibt es schon, sie heisst \u00abTschugger\u00bb und startet Ende November. Eine Co-Produktion von SRF und Sky.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cedric Schild:</strong> Was, wirklich? Ich warte sehnlichst, bis die rauskommt! </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Silvia Princigalli:</strong> Ich auch!</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>8. Auf die Fortsetzung welcher Serie wartet ihr sehns\u00fcchtig?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cedric Schild:</strong> Ich muss halt immer, wenn eine Fortsetzung kommt, die vorangegangene Staffel noch einmal schauen, weil ich schon fast alles wieder vergessen habe. Aber worauf ich mich echt freue, ist die vierte Staffel von \u00abOzark\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>9. Bei welcher Serie seid ihr eingeschlafen?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cedric Schild</strong>: Bei \u00abThe One\u00bb. Da schlafe ich in der ersten Minute ein. Immer wenn ich nicht einschlafen kann, schalte ich \u00abThe One\u00bb ein.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Silvia Princigalli:</strong> Das sagst du nur, weil ich\u2019s cool finde! Ich brauche manchmal einfach ein Hintergrundger\u00e4usch zum Schlafen. Ich kann zu jeder Serie schlafen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>10. Welche Rolle in einer Serie oder einem Film w\u00fcrdet ihr gerne mal selber \u00fcbernehmen?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Cedric Schild: Ich m\u00f6chte gerne mal einen Polizeipraktikanten im Wallis spielen, der \u00abSmetterling\u00bb heisst. Okay, also ich geb\u2019s zu: Ich spiele tats\u00e4chlich bei \u00abTschugger\u00bb in dieser Rolle mit.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Oder wie w\u00e4r\u2019s mit \u00abFinger weg!\u00bb?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cedric Schild</strong> (lacht laut:) Daf\u00fcr bin ich momentan zu untrainiert. Nein, im Ernst: Diese beiden F\u00e4den, die da aus meinem Hemd h\u00e4ngen, das sind meine Arme. Das wird wohl nix mit \u00abFinger weg!\u00bb.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Silvia Princigalli:</strong> Ich w\u00e4re gerne eine verr\u00fcckte Hexe in einer von diesen Magic-Serien.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>11. Gibt es eine wahre Geschichte, die man mal verfilmen m\u00fcsste?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Silvia Princigalli:</strong> Wir machen bei \u00abIzzy Projects\u00bb viele Reportagen und treffen Leute mit spannenden Geschichten. Leider k\u00f6nnen wir das dann nur in kurzen Videos zeigen. Ich finde, viele von unseren Protagonisten h\u00e4tten eine gr\u00f6ssere Plattform verdient. Die Frau, die mit 17 Jahren wegen einem Virus ihre Beine verloren hat und heute eine total lebensbejahende Sportlerin ist. Oder \u00fcber die blinde Mutter, die keine IV will, oder \u00fcber den Ex-Junkie, der nach 31 Jahren endlich clean ist. Einfach so krasse Geschichten, die sich mitten unter uns abspielen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>12. Euer pr\u00e4gendstes Netflix-and-Chill-Erlebnis?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>(Beide machen grosse Augen.)</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Silvia Princigalli:</strong> Ich schaue gerne alleine. Cedric schaut \u00abdabei\u00bb Netflix. Gell, du machst das doch immer?</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cedric Schild:</strong> Meine Dates wollen immer \u00abThe One\u00bb schauen, deshalb schlafe ich leider immer ein, bevor es zur Sache geht.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.6951141,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/rad/bardet-gewinnt-bergankunft-roglic-souveraen-maeder-weiter-stark-id16787547.html",
    "title": "Vuelta: Roglic souver\u00e4n \u2013 Bardet gewinnt Bergankunft - Blick",
    "teaser": "Noch war das kein grosser Showdown am Berg. F\u00fcr den Vuelta-Favoriten Primoz Roglic ist das kein Problem.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 18:14 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auf den 165,7 Kilometern f\u00fcrchten viele auf der 14. Vuelta-Etappe den Schlussanstieg hinauf zum Pico Villuercas. Aber: Letztlich gibt es kaum nennenswerte Zeitunterschiede unter den Gesamtbesten. Der Norweger Odd Christian Eiking b\u00fcsst zwar 20 Sekunden auf den designierten Besten, Primoz Roglic, ein. Er verteidigt sein rotes Leadertrikot aber letztlich erstaunlich souver\u00e4n. Trotzdem ist Eiking ein Leader auf Zeit \u2013 keiner traut ihm den Vuelta-Sieg zu.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Tageserfolg geht an den Franzosen Romain Bardet, der mit einer 17-Mann-Gruppe schon fr\u00fch ausreisst. Der 30-J\u00e4hrige, dem einst eine rosige Zukunft vorausgesagt wurde, siegt mit 44 Sekunden Vorsprung auf Jesus Herrada.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>M\u00e4der weiterhin auf Rang 13</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Schweizer Gino M\u00e4der arbeitet wie so oft f\u00fcr seinen Bahrain-Victorious-Leader Jack Haig und schafft es erneut, den eigenen Zeitverlust nicht in Grenzen halten. Er bleibt in der Gesamtwertung auf Rang 13. Bereits am Sonntag steht die n\u00e4chste schwierige Bergetappe an.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.7916825,
    "url": "https://www.blick.ch/people-tv/international/insolvenzverwalter-der-wendler-ex-prangert-an-wendler-ex-claudia-norberg-faehrt-trotz-insolvenz-einen-luxus-bmw-id16787325.html",
    "title": "Trotz Insolvenz: Wendler-Ex Claudia Norberg f\u00e4hrt Luxus-BMW - Blick",
    "teaser": "Eigentlich gilt Claudia Norbert seit einer Firmen-Pleite als insolvent. Trotzdem scheint die Ex-Frau von Michael Wendler in Florida ein gutes Leben zu f\u00fchren. Ihr Insolvenzverwalter kritisiert nun, dass sie in einem Luxus-BMW umherkurvt.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 17:51 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie kann sie sich das leisten? Diese Frage d\u00fcrften viele sich stellen, wenn sie Claudia Norberg (50) in ihrem Luxus-BMW sehen. Die Ex-Frau von Michael Wendler (49) gilt seit einer Firmenpleite im Jahr 2016 als insolvent. Ihre \u00fcber drei Millionen Euro Schulden (rund 3.25 Millionen Franken) muss sie mit Zahlungen an ihren Insolvenzverwalter Dr. Sebastian Henneke in Duisburg (D) abzahlen. Doch genau diese Abgaben stehen aus, in Florida versteckt sie sich vor den deutschen Beh\u00f6rden, wie die \u00abBild\u00bb berichtet.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Klar, dass sich der Insolvenzverwalter in einem Bericht ans Amtsbericht Duisburg deshalb fragt, wie sich Norberg das \u00abAuto in der Luxusklasse\u00bb in ihrer Wahlheimat Cape Coral (Florida) finanziert. Die Mutter von Adeline Norberg (19) f\u00e4hrt einen BMW X6, der gem\u00e4ss dem Hersteller in der Schweiz ab 91'700 Franken erh\u00e4ltlich ist. Je nach Ausstattung kostet der SUV auch \u00fcber 100'000 Franken. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Sie gibt an, dass sie das Auto von Michael Wendler nutze</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abKonkret kl\u00e4rungsbed\u00fcrftig bleiben die Eigentumsverh\u00e4ltnisse. Die Schuldnerin hat bisher nur angegeben, dass ihr Fahrzeuge durch den geschiedene Ehemann zur Nutzung \u00fcberlassen werden\u00bb, schreibt Henneke an die deutschen Beh\u00f6rden. Gem\u00e4ss der deutschen \u00abBild\u00bb-Zeitung geh\u00f6rt das Auto aber gar nicht Michael Wendler.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Halter des Wagens sei der deutsche Auswanderer und Luxus-Autoh\u00e4ndler Hubertus Freiherr von Falkenhausen (56). Er selbst ist 2011 nach Florida ausgewandert, vor Ort munkelt man, dass den Million\u00e4r und Claudia Norberg mehr als nur eine Freundschaft verbindet. Zu den Ger\u00fcchten wollten sich aber weder Norberg, noch von Falkenhausen \u00e4ussern. Auch unklar ist, ob Norberg f\u00fcr die Nutzung des Wagens Geld bezahlen muss. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Ermittlungsverfahren wegen Betrug</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>In seinem Bericht mutmasst Henneke, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/people-tv/international/insolvenzverwalter-zweifelt-an-dokumenten-ist-michael-wendler-gar-nicht-geschieden-id16784365.html\" rel=\" noopener\">dass Michael Wendler und Claudia Norberg gar nicht geschieden sein k\u00f6nnten.</a> Entsprechende Scheidungsdokumente liegen den deutschen Beh\u00f6rden nicht vor. Somit w\u00e4re die Ehe des S\u00e4ngers mit Laura M\u00fcller (21) ung\u00fcltig.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr die Wendler-Ex k\u00f6nnte die ganze Angelegenheit b\u00f6se enden: Die Staatsanwaltschaft Duisburg hat nach einer Strafanzeige ihres Insolvenzverwalters ein Ermittlungsverfahren wegen Betrugs gegen Norberg eingeleitet.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Verliert Norberg ihre Green Card?</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gem\u00e4ss Henneke k\u00f6nnte Norberg auch ihr Aufenthaltsrecht in den USA verlieren, da dies noch vor der Scheidung mit Michael Wendler ausgesprochen wurde und Norberg seit 2020 auch vorbestraft ist. Sie bekam f\u00fcr das Vereiteln einer Zwangsvollstreckung in Tateinheit mit Bankrott eine Freiheitsstrafe f\u00fcr ein Jahr auf Bew\u00e4hrung. Zudem sei ihre Green Card, die bis November 2027 g\u00fcltig ist, auch an eine Erwerbst\u00e4tigkeit gekn\u00fcpft. \u00abZu einer solchen sowie Erwerbseink\u00fcnften liegen keine Informationen vor\u00bb, schreibt der Insolvenzverwalter.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und die Gl\u00e4ubiger? Die haben bislang noch nicht viel von ihrem Geld gesehen. Gem\u00e4ss dem aktuellen Bericht liegen auf dem Insolvenz-Konto derzeit 99'112, also umgerechnet rund 106'500 Franken \u2013 zu wenig, um es unter den 15 Gl\u00e4ubigern aufzuteilen. Vom Geld sind auch die Gerichts-Geb\u00fchren zu bezahlen. Lediglich 9624 Euro (10'349 Franken) sind bisher an Gl\u00e4ubiger geflossen. (imh)</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.9140267,
    "url": "https://www.blick.ch/people-tv/international/der-kriegsfotograf-nick-t-wurde-mit-einem-bild-aus-dem-vietnam-krieg-weltberuehmt-die-arbeit-wird-uns-leider-nie-ausgehen-id16786511.html",
    "title": "Nick \u00dat: Interview mit dem Fotografen, dem das Bild \u00abNapalm Girl\u00bb gelang",
    "teaser": "Ein Bild machte Nick \u00dat weltber\u00fchmt: Dem vietnamesisch-amerikanischen Fotografen gelang am 8. Juni 1972 die Aufnahme eines vom Napalm-Einschlages fl\u00fcchtenden M\u00e4dchens. Wir haben den mittlerweile 70-J\u00e4hrigen am Photo Festival Olten getroffen.",
    "author": "Jean-Claude Galli",
    "publish_date": "Publiziert: 19:25 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 20:16 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Unauff\u00e4llig sitzt der grauhaarige Mann an der Bar des Hotels Astoria in Olten. Ein unbekannter Tourist aus Asien, k\u00f6nnte man meinen. Doch Nick \u00dat (70) hat Geschichte geschrieben: 1972 ist ihm mit dem \u00abNapalm Girl\u00bb in Vietnam eine der ber\u00fchmtesten Kriegsaufnahmen \u00fcberhaupt gelungen, die schonungslos die Gr\u00e4uel dieses Konfliktes offenlegte.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Blick: Nick \u00dat, was macht ein weltbekannter Fotograf wie Sie in Olten?<br></strong><strong>Nick \u00dat:</strong> Ich bin schon das dritte Mal hier, nat\u00fcrlich wegen dieses tollen Festivals und auf Einladung meines guten Freundes Marco Grob, der es gegr\u00fcndet hat. Die Stadt hat ein ganz besonderes Flair. Normalerweise gehe ich auch im Fluss schwimmen (zeigt Richtung Aare). Aber dieses Jahr ist es mir ehrlich gesagt zu kalt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Sie sind 2017 nach 51 Jahren bei der Associated Press in den Ruhestand gegangen. Langweilen Sie sich nicht?<br></strong>Sie m\u00fcssen sich keine Sorgen machen: Ein Fotograf h\u00f6rt nie auf zu arbeiten. Der Wunsch, etwas unbedingt auf einem Bild zu verewigen, bleibt. Vermutlich ist dies unser vergeblicher Versuch, die Zeit anhalten oder verz\u00f6gern zu wollen. Wenn ich zu Hause ungeniessbar werde, schickt mich meine Frau zum Fotografieren raus <em>(lacht).</em> Gerade eben war ich f\u00fcr eine Reportage an der mexikanisch-amerikanischen Grenze, wo sich unz\u00e4hlige Fl\u00fcchtlingsdramen ereignen. Und nun bin ich froh, wieder weiter reisen und mich ungehinderter bewegen zu k\u00f6nnen. Der Lockdown mit all seinen Beschr\u00e4nkungen hat mich belastet.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was geht Ihnen durch den Kopf, wenn Sie im Fernsehen die aktuellen Kriegsbilder aus Afghanistan sehen?<br></strong>Ich bin dann sofort wieder in meiner Vergangenheit, obschon sich Kriege nie vergleichen lassen. Jeder Krieg ist anders, jeder ist schlimm. Und ich denke dann: Die Arbeit wird uns Kriegsfotografen leider nie ausgehen. Das ist f\u00fcr mich pers\u00f6nlich das Schlimmste, dass wir nichts aus unseren Fehlern lernen. Sie sehen: Ich leide immer noch mit meinen fr\u00fcheren Kollegen mit. Auch wenn ich ehrlich gesagt schon froh bin, nicht mehr an vorderster Front zu sein. Ich wurde selbst dreimal verwundet und kenne die Gefahren dieses Metiers nur allzu gut. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Weshalb sind Sie \u00fcberhaupt Fotograf geworden?<br></strong>Mein Bruder war bereits f\u00fcr die Associated Press t\u00e4tig und ist 1965 durch eine Kugel der Vietcong gefallen. Ich setzte alles daran, seine Arbeit fortzuf\u00fchren, und bekam zuerst eine Arbeit in der Dunkelkammer. Dort habe ich alles Wichtige \u00fcber Technik gelernt, bevor ich hinausgehen durfte. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Wahrscheinlich h\u00f6ren Sie diese Frage nicht zum ersten Mal, aber: Was geht Ihnen durch den Kopf, wenn Sie an den 8. Juni 1972 zur\u00fcckdenken, als Ihnen das ikonische Foto des damals neunj\u00e4hrigen M\u00e4dchens Phan Thi Kim Phuc gelang?<br></strong>Ich habe Hunderttausende von Bildern gemacht. Aber die Szenerie dieses einen Bildes ist mir tats\u00e4chlich unentwegt in Erinnerung, weil sie auch mein Leben ver\u00e4ndert hat. Zuerst war da dieser Einschlag der Napalm-Bombe. Aus dem Rauch tauchte eine \u00e4ltere Frau mit einem Baby auf, das vor meiner Kamera starb. Durch den Sucher sah ich dann das fl\u00fcchtende M\u00e4dchen. Am st\u00e4rksten verinnerlicht hat sich mir der Moment, als ich merkte, dass sich ihre verbrannte Haut abl\u00f6ste. Ich hielt schlagartig mit Fotografieren inne und sch\u00fcttete Wasser aus einer Flasche \u00fcber sie, w\u00e4hrend sie immer wieder schrie \u00abzu heiss, zu heiss\u00bb. Wir waren alle in einem Schockzustand. Immerhin habe ich rasch realisiert, dass ich helfen konnte, und habe die Kinder mit meinem Auto ins Spital gefahren. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Wann haben Sie gemerkt, dass Ihnen ein herausragendes Bild gelungen war?<br></strong>Beim Entwickeln habe ich schnell begriffen, dass das eine wichtige Aufnahme sein k\u00f6nnte. Zuerst wurde ich von den Redakteuren gefragt, weshalb das M\u00e4dchen nackt sei, weil das bei der Ver\u00f6ffentlichung in den USA Probleme h\u00e4tte geben k\u00f6nnen. Wenig sp\u00e4ter erschien der damalige AP-B\u00fcrochef, schaute sich das Bild an und fragte, weshalb es noch nicht \u00fcbermittelt worden sei, wir sollten es sofort losschicken. Am n\u00e4chsten Tag kamen die ersten Reaktionen, und es wollte mit Gratulationen nicht mehr enden. Sprachlos gemacht hat mich allerdings, dass US-Pr\u00e4sident Richard Nixon die Echtheit der Aufnahme zuerst anzweifelte.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>\u00abThe Terror of War\u00bb, wie das Bild offiziell heisst, wurde unter anderem zum Pressefoto des Jahres gek\u00fcrt und Sie erhielten den Pulitzer-Preis. Haben Sie die Publikation je bereut?<br></strong>Nein, und die Preise waren ja auch nicht das Wichtige. W\u00e4re es nicht erschienen, w\u00e4re das M\u00e4dchen gestorben. Als das Bild weltweit auf vielen Titelseiten zu sehen war, boten Dutzende \u00c4rzte kostenlos Hilfe an, um ihre Verbrennungen zu behandeln. Die Ver\u00f6ffentlichung hat geholfen, das Leben von Phan Thi Kim Phuc zu retten.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Haben Sie heute noch Kontakt zu ihr?<br></strong>Aber sicher. Wir schreiben uns regelm\u00e4ssig und besuchen uns. Sie ist mittlerweile UN-Sonderbotschafterin und lebt mit ihrer Familie in Kanada. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Wann ist f\u00fcr Sie ein Bild ein gutes Bild?<br></strong>Wenn es eine Geschichte erz\u00e4hlt, die mich fesselt, auch wenn es nur f\u00fcr einen Augenblick ist (zeigt auf dem Telefon ein Bild eines Liebespaars, das er an einer Bushaltestelle in Olten aufgenommen hat). Neben dem Krieg gibt es zum Gl\u00fcck auch wunderbare Dinge im Leben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Und was raten Sie jungen Fotografinnen und Fotografen f\u00fcr ihre Karriere?<br></strong>M\u00f6glichst viel hinausgehen, die Augen offen halten und abdr\u00fccken. Und bloss nie die Neugierde verlieren. Kein Tag ist wie der andere.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p> <em>Heute Sonntag l\u00e4uft im Kino Capitol Olten ab 12 Uhr der Film \u00abFrom Hell to Hollywood\u00bb \u00fcber das Leben von Nick \u00dat.</em> </p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.929326,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/handball/meister-bereits-in-titellaune-pfadi-winterthur-entthront-suhr-aarau-id16787827.html",
    "title": "Pfadi Winterthur entthront Suhr Aarau - Blick",
    "teaser": "Erstes Spiel der Saison \u2013 erster Titel der Saison: Pfadi Winterthur gewinnt den Supercup gegen Suhr Aarau 26:19. Bei den Frauen geht der Supercup an den LC Br\u00fchl.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 21:02 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: 21:04 Uhr",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine Halbzeit lang ist im Handball-Supercup ordentlich Sand im Getriebe: 8:7 stehts zur Pause zwischen Meister Pfadi Winterthur und Suhr Aarau. Die Aargauer hatten letztes Jahr den Supercup gewonnen und rutschen nun f\u00fcr den im Europacup engagierten Cupsieger Kadetten Schaffhausen nach. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sp\u00e4ter l\u00e4uft der Ball bei den neu formierten Winterthurern besser. Angef\u00fchrt vom siebenfachen Torsch\u00fctzen Kevin Jud setzen sie sich 26:19 durch und holen den ersten Titel der neuen Saison. Die Meisterschaft beginnt f\u00fcr die Mannschaft des neuen Trainers Goran Cvetkovic am Mittwoch beim BSV Bern. </p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei den Frauen setzt sich der LC Br\u00fchl 30:24 gegen die Double-Gewinnerinnen des LK Zug durch. </p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.978944,
    "url": "https://www.blick.ch/people-tv/international/sie-trat-im-brautkleid-bei-seiner-show-auf-legen-kanye-west-und-kim-kardashian-die-scheidung-auf-eis-id16787505.html",
    "title": "Trotz Scheidung: Planen Kanye West und Kim Kardashian ein Neustart? - Blick",
    "teaser": "Eigentlich hat Kim Kardashian bereits die Scheidung von Kanye West eingereicht. Nun scheinen sich aber die Wogen zu gl\u00e4tten.",
    "author": null,
    "publish_date": "Publiziert: 20:26 Uhr",
    "update_date": null,
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Neustart statt Rosenkrieg? Kim Kardashian (40) hatte Anfang Jahr die Scheidung von Kanye West (44) eingereicht. US-Medien berichteten, dass unter anderem die psychischen Probleme des Rappers, der an einer bipolaren St\u00f6rung leidet, zum Liebes-Aus f\u00fchrten. Nun k\u00f6nnten sich die beiden aber wieder gefunden haben. Ein Hinweis darauf kommt direkt vom ehemaligen Glamour-Paar selbst.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei der Pr\u00e4sentation des neuen Kanye-West-Albums \u00abDonda\u00bb, das vor fast 40'000 Menschen im Soldier-Field-Stadion in Chicago stattfand, hatte Kim Kardashian <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/people-tv/international/trotz-vergewaltigungsvorwuerfen-kanye-west-holt-marilyn-manson-auf-die-buehne-id16784145.html\" rel=\" noopener\">neben den Skandal-Musikern DaBaby (29) und Marylin Manson (52)</a> einen riesigen Auftritt.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Kanye strahlt gl\u00fccklich</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gegen Ende der Show trat sie zum neuen Lied \u00abNo Child Left Behind\u00bb im weissen Hochzeitskleid mit langem Schleier vor die Menge, schritt durch eine Gruppe T\u00e4nzer und machte bei ihrem Noch-Ehemann halt, der sie gl\u00fccklich anstrahlte. Dann gingen die Lichter im Stadion aus.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abEr l\u00e4chelte so stark, dass man seine Energiesp\u00fcren konnte, als er sie ansah\u00bb, sagte ein Anwesender gegen\u00fcber dem Magazin \u00abUs Weekly\u00bb. West habe zudem zu Kim gesagt: \u00abDu siehst h\u00fcbsch aus.\u00bb</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Scheidung noch im Gang, R\u00fcckzieher sei m\u00f6glich</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Logisch, dass nach diesem Auftritt nun spekuliert wird, dass sich die beiden wieder vers\u00f6hnen. Gem\u00e4ss dem US-Klatschportal \u00abTMZ\u00bb sollen die sie an ihrer Beziehung arbeiten. Es gebe eine Chance, dass die sie wieder zusammenfinden, erz\u00e4hlen Insider. Sie w\u00fcrden viel Zeit miteinander verbringen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Scheidung sei zwar noch im Gang, aber es sei m\u00f6glich, dass Kim ihren Antrag zur\u00fcckzieht, sagen die Quellen. Es m\u00fcssten allerdings einige Meinungsverschiedenheiten aus der Welt ger\u00e4umt werden. Ein Hoffnungsschimmer sei, dass sowohl Kim Kardashian, als auch Kanye West das Wohl ihrer Kinder North (7), Psalm (5), Chicago (3) und Saint (1) \u00fcber alles andere Stellen.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Kim Kardashian will weiter West heissen, Kanye wechselt zu \u00abYe\u00bb</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch nach einer allf\u00e4lligen Scheidung mit Kayne wolle Kim Kardashian ihren b\u00fcrgerlichen Nachnamen, Kim Kardashian West, behalten. \u00abUns wurde gesagt, dass es Kim wichtig ist, denselben Nachnamen wie ihre vier Kinder zu behalten\u00bb, so ein Insider. Stattdessen will Kanye West seinen b\u00fcrgerlichen Namen, Kanye Omari West ablegen. Stattdessen wolle er einfach \u00abYe\u00bb heissen, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/people-tv/international/jetzt-wird-es-amtlich-kanye-will-jetzt-ye-heissen-id16777894.html\" rel=\" noopener\">beantragte er bei den Beh\u00f6rden.</a> (imh)</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  },
  {
    "date": "2021-08-28 23:05:24",
    "timestamp": 1630184724.994469,
    "url": "https://www.blick.ch/sport/eishockey/erster-wm-halbfinal-seit-2012-schweizer-hockey-frauen-schreiben-geschichte-id16787935.html",
    "title": "Schweizer Hockey-Frauen schreiben Geschichte - Blick",
    "teaser": "Unglaublich: In der Gruppenphase ist die Schweizer Hockey-Nati noch chancenlos. Nun stehen die Schweizerinnen im WM-Halbfinal.",
    "author": "Angelo Rocchinotti",
    "publish_date": "Publiziert: 21:57 Uhr",
    "update_date": "Aktualisiert: vor 35 Minuten",
    "body": [
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wer h\u00e4tte das gedacht? Da beenden die Schweizerinnen die Gruppenphase auf dem f\u00fcnften und letzten Rang, verlieren alle vier Partien, kassieren 17 Gegentore und treffen selbst nur ein einziges Mal. Nur dank des speziellen Modus \u2013 alle f\u00fcnf Teams der Schweizer Gruppe A hatten den Platz in der K.o.-Phase schon vor dem Turnier auf sicher \u2013 darf das Team von Colin Muller trotzdem im Viertelfinal ran. Und schreibt gegen Russland tats\u00e4chlich Geschichte, erreicht erstmals seit 2012 den Halbfinal. Und das nach einem absoluten Horror-Start.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schon nach 78 Sekunden wird Andrea Br\u00e4ndli im Tor ein erstes Mal bezwungen. Die Z\u00fcrcherin l\u00e4sst abprallen und wird dann von ihren Teamkolleginnen im Stich gelassen. Neun Minuten sp\u00e4ter wird Br\u00e4ndli, die zwei der drei Sch\u00fcsse passieren lassen muss, durch Saskia Maurer ersetzt. Die Russinnen treffen in \u00dcberzahl, scheinen danach alles im Griff zu haben.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Ausgleich 136 Sekunden vor Schluss</h3></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Offensiv agiert das Team von Colin Muller lange \u00e4usserst harmlos. Die verletzte Alina M\u00fcller (Sprunggelenk), die es auf der Trib\u00fcne kaum aush\u00e4lt, fehlt an allen Ecken und Enden. Und dann vergibt Lara Stalder 13 Minuten vor Schluss auch noch alleine vor dem russischen Tor. 220 Minuten lang ist den Schweizerinnen kein einziges Tor mehr gelungen. Bis Evelina Raselli zehn Minuten vor Schluss nach starker Vorarbeit von Noemi Ryhner doch noch zuschl\u00e4gt. Jetzt sind die Schweizerinnen hellwach.</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zweieinhalb Minuten vor Schluss handeln sich die Russinnen gar noch eine Strafe ein. Ohne Torh\u00fcterin und mit sechs Feldspielerinnen dr\u00fccken unsere Hockey-Girls auf den Ausgleich. Und prompt! 136 Sekunden vor Schluss gelingt Phoebe St\u00e4nz tats\u00e4chlich das 2:2. Verl\u00e4ngerung!</p></div>",
      "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Entscheidung f\u00e4llt in der 66. Minute. Laura Zimmermann verwertet ein Zuspiel von Sinja Leemann, schiesst die Schweiz in den Halbfinal. Dort treffen die Schweizerinnen am Montag auf Kanada oder Deutschland.</p></div>"
    ],
    "comments_count": "0"
  }
]