[
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.5185175, "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/neue-studien-zeigen-senioren-muessen-schon-im-herbst-zum-dritten-piks-id16788415.html", "title": "Senioren m\u00fcssen schon im Herbst zum dritten Piks - Blick", "teaser": "Verschiedene L\u00e4nder verabreichen bereits den dritten Piks. Aus Angst, dass die Corona-Impfung weniger lang wirkt als erhofft. Auch in der Schweiz geht man davon aus, dass sich Senioren im Herbst noch einmal impfen lassen m\u00fcssen.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 11:17 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 12:01 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Impfschutz gegen das Coronavirus l\u00e4sst nach einem halben Jahr vor allem bei \u00e4lteren Menschen deutlich nach. Darauf weist eine wachsende Zahl von wissenschaftlichen Studien hin, wie die \u00abNZZ am Sonntag\u00bb schreibt. In der Schweiz k\u00f6nnten nach Einsch\u00e4tzung von Experten daher schon im Herbst Auffrisch-Impfungen bei Senioren n\u00f6tig werden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Grund: Kommen \u00e4ltere Menschen mit einem Impfstoff gegen einen g\u00e4nzlich neuen Virus wie Sars-CoV-2 in Kontakt, bauen sie nur noch eine relativ schwache Immunantwort auf, schreibt die \u00abNZZ am Sonntag\u00bb. \u00abZudem geht die Zahl der Antik\u00f6rper und T-Zellen bei ihnen schneller wieder zur\u00fcck\u00bb, erkl\u00e4rt Christian M\u00fcnz von der Universit\u00e4t Z\u00fcrich. <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/wirtschaft/zwischen-wurst-und-riesenrad-jetzt-kann-man-sich-an-der-chilbi-piksen-lassen-id16785002.html\">Darum sei es sinnvoll, f\u00fcr diese Leute eine dritte Impfung vorzusehen.</a></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Junge kommen gut durch den Winter</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr die breite Bev\u00f6lkerung dagegen werde das vorerst nicht der Fall sein \u2013 bei ihnen biete die Impfung einen sehr guten Schutz vor einer schweren Erkrankung. Christian M\u00fcnz h\u00e4lt es f\u00fcr realistisch, dass vor allem die Jungen gut durch den Winter kommen. Denn: Ihr Immunschutz werde sie wahrscheinlich genug lange vor schweren Verl\u00e4ufen sch\u00fctzen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Allerdings zeichnet sich ab, dass die verschiedenen Impfstoffe m\u00f6glicherweise einen unterschiedlich langen Schutz gew\u00e4hren. Untersuchungen von Forschern der Universit\u00e4t Oxford lassen vermuten, dass der Astrazeneca-Impfstoff einen l\u00e4ngeren Schutz bietet als der von Pfizer/Biontech. Zudem schneidet das Moderna-Vakzin in neuen Wirksamkeitsstudien besser ab als jenes von Pfizer/Biontech. In der Schweiz sind bis jetzt nur die Impfstoffe von Moderna und Pfizer/Biontech im Einsatz. (pbe)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.537013, "url": "https://www.blick.ch/ausland/um-spitaeler-zu-entlasten-deutsches-bundesland-plant-corona-lockdown-fuer-ungeimpfte-id16788432.html", "title": "Deutschland: Baden-W\u00fcrttemberg plant Corona-Lockdown f\u00fcr Ungeimpfte - Blick", "teaser": "Auch in Deutschland steigen die Corona-Ansteckungszahlen wieder stark an. Weil Ungeimpfte die Intensivstationen besonders beanspruchen, will Baden-W\u00fcrttemberg nun extra f\u00fcr diese Bev\u00f6lkerungsgruppe neue Regeln aufstellen.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 11:31 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Gleich hinter der Schweizer Grenze, im s\u00fcddeutschen Bundesland Baden-W\u00fcrttemberg, k\u00f6nnten die Corona-Massnahmen bald massiv versch\u00e4rft werden \u2013 f\u00fcr Ungeimpfte! Damit wollen die Verantwortlichen die stark ansteigenden Infektionszahlen wieder unter Kontrolle bekommen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Konkret sieht der Plan bei den Nachbarn so aus: Liegen im Bundesland mehr als 300 Corona-Patienten auf den Intensivstationen, soll in Restaurants oder zu kulturellen Events nur noch zugelassen werden, wer die Corona-Impfung hinter sich hat. Also quasi ein Lockdown f\u00fcr Ungeimpfte, wie die \u00abBild am Sonntag\u00bb berichtet.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abEs w\u00e4re falsch, alle in Mithaftung zu nehmen\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Politiker Thomas Strobl (61) ist Chef der CDU in Baden-W\u00fcrttemberg. Er wolle dem Inzidenz-Anstieg unter den Ungeimpften nicht tatenlos zusehen, sagt er gegen\u00fcber der Zeitung. \u00abWenn es auf die Intensivstationen durchschl\u00e4gt, muss man handeln. Es w\u00e4re falsch, dann alle in Mithaftung zu nehmen, auch die Geimpften \u2013 deshalb wird es f\u00fcr Ungeimpfte andere Regeln geben als f\u00fcr Geimpfte.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Neben m\u00f6glichen Zutrittsverboten werden auch wieder Kontaktbeschr\u00e4nkungen in Erw\u00e4gung gezogen \u2013 zum Beispiel, dass sich unter Ungeimpften nur noch zwei Familien treffen sollen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Ungeimpften-Lockdown wird auch kritisiert</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Momentan sind in Baden-W\u00fcrttemberg um die 100 Corona-Patienten auf Intensivpflege angewiesen. Doch der angesprochene Grenzwert von 300 Patienten k\u00f6nnte gem\u00e4ss Landesgesundheitsamt schon in einer Woche erreicht werden. Bei der zweiten und dritten Welle hatten die Spit\u00e4ler zwischenzeitlich bis zu 600 Covid-Intensivpatienten zu betreuen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Pl\u00e4ne eines Ungeimpften-Lockdowns stossen nicht nur auf Unterst\u00fctzung. Der deutsche Gesundheitsexperte und SPD-Politiker Karl Lauterbach (58) ist zwar grunds\u00e4tzlich f\u00fcr Massnahmen, die ausschliesslich Ungeimpfte betreffen. Er warnt aber vor zu grossen Eingriffen ins Privatleben der Menschen. Lauterbach hofft stattdessen auf einen Erfolg des Modells, wie es derzeit in Hamburg zur Anwendung kommt. Dort k\u00f6nnen seit Samstag Restaurants oder Kinos freiwillig nur noch Geimpfte und Genesene einlassen. (cat)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.6564155, "url": "https://www.blick.ch/schweiz/berset-erwaegt-erneut-reisequarantaene-schweizer-corona-kater-nach-dem-balkan-partysommer-id16788238.html", "title": "Corona-Welle erfasst die Schweiz wegen R\u00fcckkehrern aus Balkan-Partysommer", "teaser": "F\u00fcr die Herbstferien erw\u00e4gt der Bundesrat erneut eine Reisequarant\u00e4ne. Dies, nachdem die Schweiz scheinbar unvorbereitet war auf die vielen infizierten Sommerferien-R\u00fcckkehrer vom Balkan.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 11:34 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 12:56 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Gesundheitsminister Alain Berset (49) bringt eine Wiedereinf\u00fchrung der Reisequarant\u00e4ne zu den Herbstferien im Oktober ins Spiel. Hintergrund sind die stark gestiegenen Corona-Fallzahlen und die Auslastung der Spit\u00e4ler zum Ende der Sommerferien. Ein Grund daf\u00fcr sind viele infizierte Reiser\u00fcckkehrer. \u00abIm Hinblick auf die Herbstferien m\u00fcssen wir \u00fcberlegen, was n\u00f6tig ist. Da k\u00f6nnte auch die Reisequarant\u00e4ne wieder eine Rolle spielen\u00bb, sagte der SP-Bundesrat im Interview mit der <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://nzzas.nzz.ch/schweiz/alain-berset-kuendigt-eine-neue-impf-offensive-an-ld.1642734\" rel=\"nofollow noopener\">\u00abNZZ am Sonntag\u00bb</a>.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Berset k\u00f6nnte damit konkret auf den Partysommer im Kosovo reagieren. Kurz vor den Sommerferien hoben viele Verantwortlichen auf dem Balkan \u2013 darunter auch die kosovarische Regierung \u2013 fast alle Corona-Massnahmen auf. Man wollte nicht noch einmal auf das wichtige Gesch\u00e4ft mit den Besuchern verzichten. Am Flughafen von Pristina herrschte diesen Sommer so viel Betrieb wie noch nie. Allein im Juli landeten 446\u2019340 Passagiere in Pristina \u2013 fast doppelt so viele wie in den Jahren vor Corona, wie die <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.tagesanzeiger.ch/wie-der-kosovo-zum-corona-hotspot-wurde-und-die-schweiz-mitriss-945139872845\" rel=\"nofollow noopener\">\u00abSonntagszeitung\u00bb</a> schreibt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>R\u00fcckreise mit gef\u00e4lschten PCR-Tests</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Kosovo wurde zu Europas Festh\u00fctte. Im Land herrschte Partystimmung. Discos und Restaurants waren prall gef\u00fcllt, \u00fcberall fanden Hochzeiten und Feste statt. Dies, obschon fast niemand geimpft war. Ideale Bedingungen f\u00fcr die sich rasant verbreitende Delta-Variante. Die Zeche folgt jetzt. Die R\u00fcckkehrer brachten das Virus \u2013 offenbar zum Teil auch mit gef\u00e4lschten PCR-Tests \u2013 in die Schweiz. Gegen\u00fcber der \u00abSonntagszeitung\u00bb sagt ein Kosovo-Reisender, gef\u00e4lschte PCR-Testnachweise w\u00fcrde es rund um den Flughafen in Pristina an jeder Ecke zu kaufen geben. Nun f\u00fcllen sich die Spit\u00e4ler, w\u00e4hrend dem Kosovo hohe Todeszahlen und ein \u00fcberlastetes Gesundheitssystem bleiben.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Laut der wissenschaftlichen Corona-Taskforce des Bundes habe sich mehr als ein Drittel der Hospitalisierten zum Zeitpunkt der m\u00f6glichen Ansteckung in einem Land in S\u00fcdosteuropa aufgehalten \u2013 meist im Kosovo oder in Nordmazedonien.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Zahl der Corona-Patienten hat sich verdreissigfacht</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In der Schweiz machten die Fallzahlen erst mit dem Ende der Ferien einen Sprung nach oben. Vor allem Schulen haben nun mit hohen Fallzahlen zu k\u00e4mpfen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In den Schweizer Spit\u00e4lern machen die Balkanreisenden zurzeit einen betr\u00e4chtlichen Anteil der Corona-Patienten aus. Vor allem junge Reiser\u00fcckkehrer aus dem Balkan m\u00fcssen deutlich \u00f6fter ins Spital. Diese Woche teilte das Bundesamt f\u00fcr Gesundheit (BAG) mit, die Zahl der ins Spital eingelieferten Corona-Patienten habe sich seit Juli <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/ausland/experten-sind-nicht-ueberrascht-wieso-junge-vom-balkan-deutlich-oefters-ins-spital-muessen-id16779540.html\">verdreissigfacht</a>. (kes)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.6819007, "url": "https://www.blick.ch/politik/schweizer-geheimdienst-warnt-impfzentren-koennten-zum-terrorziel-werden-id16788612.html", "title": "Geheimdienst warnt vor Anschl\u00e4gen auf Impfzentren - Blick", "teaser": "Die Schweizer Impfkampagne k\u00f6nnte ins Visier von Terroristen geraten. Der Nachrichtendienst des Bundes zeigt sich besorgt.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 11:53 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 15:14 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist das erste Mal, dass der Nachrichtendienst des Bundes (NDB) ausdr\u00fccklich vor Anschl\u00e4gen auf Impfzentren, Impfstofftransporte und Impfstoffhersteller warnt: \u00abAnschl\u00e4ge auf solche Ziele w\u00fcrden sowohl gr\u00f6ssere Menschenansammlungen treffen als auch intensive Medienberichterstattung hervorrufen\u00bb, begr\u00fcndet der NDB gegen\u00fcber der <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://nzzas.nzz.ch/schweiz/terror-impfzentren-sind-besonders-exponiert-ld.1642725\" rel=\"nofollow noopener\">\u00abNZZ am Sonntag\u00bb.</a></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Immerhin: Handfeste Hinweise auf geplante Attacken l\u00e4gen bis jetzt nicht vor.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Gefahr durch Einzelt\u00e4ter oder Kleingruppen</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Geheimdienst sch\u00e4tzt die Terrorbedrohung allgemein als weiterhin erh\u00f6ht ein. Sie sei in Europa nach wie vor durch dschihadistisch inspirierte Akteure gepr\u00e4gt. F\u00fcr die Schweiz derzeit die wahrscheinlichsten Bedrohungen seien Angriffe auf \u00abweiche Ziele\u00bb wie Verkehrseinrichtungen und Menschenansammlungen, ausge\u00fcbt von Einzelt\u00e4tern oder Kleingruppen. An dieser Einsch\u00e4tzung \u00e4ndere sich durch die Macht\u00fcbernahme der Taliban in Afghanistan grunds\u00e4tzlich nichts.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Damit zeigt sich: Es gibt gute Gr\u00fcnde, warum der Impfstoff vor der Lieferung an die Kantone \u00abin gut gesch\u00fctzten Infrastrukturen der Armee\u00bb gelagert wird. Wo sich die Lager befinden, ist geheim. Und es habe auch seinen Grund, dass am Eingang der Impfzentren private Sicherheitsleute stehen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Armee sieht Schutz gew\u00e4hrleistet</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auf die m\u00f6gliche Gefahr durch Impfgegner wollen weder Nachrichtendienst noch Armee n\u00e4her eingehen. Immerhin habe etwa das deutsche Bundeskriminalamt im Dezember radikale Impfkritiker als potenzielle Gefahr genannt. Und es waren zwei Impfskeptiker, die im April mit Molotow-Cocktails einen Brandanschlag auf ein Impfzentrum in der norditalienischen Stadt Brescia ver\u00fcbten.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Armee sieht den Schutz des Impfstoffs entsprechend der gegenw\u00e4rtigen Bedrohungslage jedoch als sichergestellt. Trotzdem bleiben auch die Kantone vorsichtig. Aus Sicherheitsgr\u00fcnden lagere man in den Zentren nur so viel Impfstoff, wie pro Tag ben\u00f6tigt werde, wird das Berner Gesundheitsamt zitiert. Die Impfzentren und der mobile Impftruck w\u00fcrden von privaten Sicherheitsleuten bewacht. (dba)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.7261012, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/so-managt-fcl-anfuehrer-gentner-die-luzerner-krise-ich-tue-meine-meinung-sehr-direkt-kund-id16788568.html", "title": "Super League: Christian Gentner \u00fcber seine Leaderrolle beim FC Luzern", "teaser": "Christian Gentner (36) wurde wegen seiner Erfahrung nach Luzern geholt \u2013 und auch, um in einer Krise wie jetzt Klartext zu sprechen! Wie er seine Leaderrolle interpretiert und was Baggio und Del Piero damit zu tun haben.", "author": "Marco Pescio", "publish_date": "Publiziert: 11:32 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 13:03 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Mann hat schon Bundesliga gespielt, als die FCL-Talente Marco Burch (20) oder Yvan Alounga (19) noch im Kindergarten \u00abVersteckis\u00bb spielten. Christian Gentner ist diesen Sommer mit unfassbaren 430 Bundesligapartien und zwei deutschen Meistertiteln im Gep\u00e4ck in die Zentralschweiz gewechselt. Und mittlerweile kann man sagen: Der 36-j\u00e4hrige Deutsche ist auch wohntechnisch definitiv angekommen: \u00abWir haben vor wenigen Tagen ein Haus ein wenig ausserhalb von Luzern bezogen.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im Gegensatz zu den letzten beiden Jahren in Berlin ist diesmal auch seine Familie dabei. Als Gentner unter Urs Fischer f\u00fcr die Union auflief, blieben seine Frau Verena und die beiden Kinder in Stuttgart, wo \u00abGente\u00bb als ehemaliger VfB-Captain Legendenstatus besitzt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abEs kann laut werden, aber es muss nicht\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abIch bin schon ziemlich gut integriert, das merke ich an den Spr\u00fcchen, die ich bereits ertragen muss\u00bb, meint der Mittelfeldspieler lachend. Auf seine Rolle im Team angesprochen \u2013 gerade in der aktuell schwierigen Situation mit dem 1:4-Fiasko in Genf als negativer H\u00f6hepunkt \u2013, wird er aber wieder ernster. Er habe nach der desolaten Leistung gegen Servette das gemacht, was von ihm erwartet werde: \u00abWir haben die Probleme intern klar und deutlich angesprochen.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Er sei allerdings \u00abkein Lautsprecher\u00bb in der Kabine: \u00abIch tue meine Meinung in der Regel sehr direkt kund. Es kann laut werden, aber es muss nicht.\u00bb Er scheue sich nicht vor Diskussionen oder gar Streitigkeiten, \u00abgleichwohl bin ich dann auch \u00fcberhaupt nicht nachtragend\u00bb.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dass man oft vom \u00abriskanten Spielstil\u00bb der Luzerner spreche, st\u00f6re ihn: \u00abDas ist f\u00fcr mich zu negativ behaftet. Es kann auch attraktiv sein, was wir spielen. Doch daf\u00fcr muss es nat\u00fcrlich auch funktionieren. Deshalb gehts nun darum, hier ein Gleichgewicht zu finden.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Doch Gentner ist schon zu lange im Gesch\u00e4ft, als dass er sich die M\u00fche machen w\u00fcrde, alles zu besch\u00f6nigen. Er sagt: \u00abDie Tendenz geht klar in die falsche Richtung. Wir brauchen jetzt dringend ein Erfolgserlebnis gegen Lausanne.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Liebe f\u00fcr Juve und deutschen Hip-Hop</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sein F\u00fchrungsstil innerhalb einer Mannschaft habe er bewusst nicht von anderen kopiert: \u00abIch mache es nicht \u00fcber die \u00d6ffentlichkeit, sondern intern. Das ist mein Naturell, das ist meine Art, zu f\u00fchren.\u00bb Trotzdem gebe es Pers\u00f6nlichkeiten aus dem Fussball, die ihn beeindruckt h\u00e4tten: \u00abRoberto Baggio war grossartig, als ich noch ein kleiner Junge war. Und Alessandro Del Piero dann nat\u00fcrlich auch. \u00dcberhaupt hatte ich damals viel Juve im Kopf.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Geblieben ist \u00fcberdies auch eine andere Liebe aus fr\u00fcheren Zeiten: jene zum deutschen Hip-Hop. Vorwiegend zu jenem aus Stuttgarter Kreisen: \u00abFanta Vier, Max Herre oder Cro h\u00f6re ich heute noch oft in der Freizeit.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Apropos Freizeit \u2013 in ebendieser hat er zuletzt seiner Tochter und seinem Sohn ein FCL-Trikot mit seiner Nummer vier besorgt: \u00abDenn am Sonntag werden sie gegen Lausanne auch im Stadion sein.\u00bb Auch deshalb w\u00e4re f\u00fcr ihn ein erl\u00f6sender erster Liga-Sieg im Kellerduell umso wichtiger.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.7826316, "url": "https://www.blick.ch/schweiz/mittelland/24-jaehriger-fliegt-von-der-strasse-ein-benz-im-kornfeld-heftiger-crash-in-brittnau-ag-id16788636.html", "title": "Unfall in Brittnau im Kanton Aargau: Mercedes-Benz landet in Acker - Blick", "teaser": "Im Aargau ist in der Nacht auf Sonntag ein 24-j\u00e4hriger Autofahrer aus dem Kanton Bern verunfallt. Er flog mit seinem Mercedes-Benz in einer Kurve von der Strasse.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 12:00 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Um kurz vor Mitternacht wird die Aargauer Polizei Samstagnacht wegen eines heftigen Selbstunfalls zwischen Brittnau und Strengelbach alarmiert. Vor Ort treffen die Einsatzkr\u00e4fte auf einen seitw\u00e4rts zum Liegen gekommenen Mercedes-Benz. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Bollide war von Brittnau kommend auf der Strengelbacherstrasse unterwegs, als das Auto in einer langgezogenen Rechtskurve von der Strasse flog und in einem Acker beim anliegenden Kornfeld landete.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Unfallschaden: \u00dcber 40'000 Franken</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Am Steuer des verungl\u00fcckten Mercedes sass ein 24-J\u00e4hriger aus dem Kanton Bern. Er blieb bei dem Crash unverletzt, wie die Polizei schreibt. Sein Beifahrer zog sich bei dem Unfall leichte Verletzungen zu, musste aber nicht ins Spital. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das besch\u00e4digte und verdreckte Auto wurde von einem Abschleppdienst aus dem Feld geborgen und wegtransportiert. Es entstand ein Sachschaden von \u00fcber 40'000 Franken. Die Kantonspolizei hat zudem Ermittlungen zum genauen Unfallhergang aufgenommen. \u00abVordergr\u00fcndig d\u00fcrfte das Nichtanpassen der Geschwindigkeit an die Strassenverh\u00e4ltnisse\u00bb zum Unfall gef\u00fchrt haben, heisst es in der Mitteilung weiter. (cat)</p></div>"], "comments_count": null},
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.8333824, "url": "https://www.blick.ch/people-tv/international/enttaeuschung-fuer-die-fans-helene-fischers-weihnachtsshow-abgesagt-id16788559.html", "title": "Helene Fischers Weihnachtsshow abgesagt, Fans sind entt\u00e4uscht - Blick", "teaser": "F\u00fcr ihre Fans geh\u00f6rt Helene Fischer zu Weihnachten wie ein geschm\u00fcckter Tannenbaum. Doch auch 2021 f\u00e4llt ihre grosse Weihnachtsshow der Corona-Krise zum Opfer.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 11:42 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 12:01 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Sch\u00f6ne Bescherung! Auch dieses Jahr wird es keine Weihnachtsshow von Helene Fischer (37) geben. Die beliebte ZDF-Produktion wurde abgesagt. Der Grund: die Corona-Krise. Das berichtet die \u00abBild am Sonntag\u00bb. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>ZDF-Sprecher Stefan Unglaube hat den Ausfall best\u00e4tigt: \u00abAufgrund der nach wie vor geltenden Beschr\u00e4nkungen f\u00fcr solch grosse Publikumsveranstaltungen haben wir uns mit Helene schweren Herzens dazu entschlossen, auch in diesem Jahr auf die \u2039Helene Fischer Show\u203a zu verzichten.\u00bb </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>10'000 Zuschauer nicht erlaubt</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist bereits das zweite Mal, dass die Weihnachtsshow wegen der Corona-Krise ins Wasser f\u00e4llt. Im letzten Jahr wurde stattdessen eine Best-Of-Sendung mit Ausschnitten aus vergangenen Jahren gezeigt. Die wurde zwar von Fischer moderiert, aber ohne Publikum. \u00dcber 10'000 Zuschauer verfolgten die Musiksendung in den vorherigen Jahren vor Ort in D\u00fcsseldorf. Wegen der derzeitigen Corona-Massnahmen im Bundesland Nordrhein-Westfalen d\u00fcrften nur 4000 Zuschauer kommen. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Damit k\u00f6nnte man zwar eigentlich arbeiten. Doch wie es weiter heisst, seien sich Fischer und der Sender nicht \u00fcber ein angepasstes Konzept einig geworden. Deshalb wurde jetzt die ganze Sendung abgesagt. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Fischer-Fans d\u00fcrfen sich derzeit aber trotzdem freuen. Die Schlagers\u00e4ngerin ver\u00f6ffentlicht am 15. Oktober <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/people-tv/musik/helene-fischer-ueber-ihr-leben-im-rausch-ich-hatte-teilweise-eine-vernebelte-wahrnehmung-id16785727.html\">ihr neues Album \u00abRausch\u00bb</a>. Das ZDF zeigt dazu einen Musikfilm \u00fcber das Werk. (klm)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.8849938, "url": "https://www.blick.ch/sport/olympia/tokio2020/naechste-paralympics-medaillen-manuela-schaer-holt-gold-bronze-fuer-debrunner-id16789411.html", "title": "Paralympics: Sch\u00e4r und Debrunner holen die n\u00e4chsten Schweizer Medaillen", "teaser": "Manuela Sch\u00e4r (36) und Catherine Debrunner (26) sorgen f\u00fcr die n\u00e4chsten Schweizer Medaillen an den Paralympics. Sch\u00e4r gewinnt \u00fcber 800 m die Goldmedaille, die Thurgauerin Debrunner holt \u00fcber dieselbe Distanz, aber in einer anderen Startklasse, Bronze.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 12:21 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 18:21 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Achtung, fertig, los \u2013 und tsch\u00fcss! Manuela Sch\u00e4r, die 36-j\u00e4hrige Luzernerin, legt im 800-m-Rollstuhl-Final bei den Paralympics los wie die Feuerwehr. Sofort nach dem Start reisst sie gegen die zwei starken US-Amerikanerinnen die F\u00fchrung an sich, verzichtet rotzfrech auf Windschatten, geht bewusst das Risiko ein, dass es sie am Schluss \u00abaufstellt\u00bb. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Doch nichts ist! Sch\u00e4r, die seit 2019 mit 1:41,47 Minuten den Weltrekord h\u00e4lt, zieht durch. Sackstark \u2013 scheinbar als ob\u2019s nichts w\u00e4r. Mit 1:42,81 kommt sie dem eigenen Weltrekord ganz nahe. Endlich Paralympics-Gold, auf das sie seit Athen 2004 wartet. Zuvor hat Catherine Debrunner in einer anderen Kategorie schon 800-m-Bronze geholt. Sechs Medaillen lautet das Ziel an den Paralympics, vier sind bereits Tatsache.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Als der k\u00f6rperlich unversehrte Kenianer David Rudisha 2012 bei Olympia in London mit gleicher Taktik zu Gold und Weltrekord st\u00fcrmte, ging das in die Leichtathletik-Geschichte ein. Was Manuela Sch\u00e4r in Tokio zeigt, ist fast ebenso geschichtstr\u00e4chtig.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und Sch\u00e4r hat noch l\u00e4ngst nicht genug. In der Nacht auf Samstag er\u00f6ffnete sie in Tokio mit 5000-m-Silber den Schweizer Medaillen-Reigen. Gestern folgt 800-m-Gold. Und bis die Paralympics Ende Woche fertig sind, stehen f\u00fcr die Luzernerin noch die 400 m, die 1500 m und der Marathon auf dem Programm. (cs)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.9251022, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/blick-kick/trainer-legende-zu-gast-das-sagt-trainer-legende-gilbert-gress-zum-knueller-fcb-yb-id16788323.html", "title": "Blick Kick: Das sagt Trainer-Legende Gilbert Gress zu Petkovic bei Bordeaux", "teaser": "Vladimir Petkovic (58) wechselte diesen Sommer zu Ligue-1-Klub Bordeaux. Ein \u00abunverst\u00e4ndlicher Entscheid\u00bb, findet Gilbert Gress (79) im Blick Kick.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 12:21 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 13:05 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Zwei Punkte in vier Spielen. So d\u00fcrftig sieht Vladimir Petkovics bisherige Bilanz als Bordeaux-Coach aus. Gegen Marseille zeigt das Team zwar Charakter, erk\u00e4mpft sich einen Punkt nach 0:2-R\u00fcckstand. Doch insgesamt misslingt der Saisonstart. Bei Nizza kommt man am Samstag 0:4 unter die R\u00e4der, Petkovic bem\u00e4ngelt die \u00abvielen Eigenfehler\u00bb.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In die Kategorie \u00abEigenfehler\u00bb f\u00e4llt auch Petkovics Wechsel zu Bordeaux. Zumindest in der Auffassung von Trainer-Legende Gilbert Gress. \u00abIch habe den Entscheid nicht verstanden\u00bb, so der 79-J\u00e4hrige achselzuckend. Ob Petkovic demnach bei der Nati h\u00e4tte bleiben sollen? \u00abKlar\u00bb, meint Gress.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Kader von Bordeaux sei qualitativ ungen\u00fcgend. Petkovic ist der siebte Coach seit 2018 \u2013 das Rausfliegen der Trainer liege nicht an ihnen selbst, sondern an der Mannschaft. Gress: \u00abDas Team ist nicht gut. Jetzt kommt Petkovic, der es kaum kennt. So kriegt er unglaublich viele Probleme\u00bb. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abEs sieht nicht rosig aus f\u00fcr Petkovic\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gress weiss, wovon er spricht. Als Trainer erlebte er in Frankreich H\u00f6hen und Tiefen. Bei Racing Strassburg wurde er 1978 zum Coach des Jahres gew\u00e4hlt, gewann im Folgejahr die Meisterschaft. Mit Metz, wo er 2002 einige Monate im Amt ist, kann er den Abstieg in die zweite Liga nicht verhindern. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auf Abstiegskurs ist nun auch Petkovic mit Bordeaux. Klar, die Saison ist noch jung \u2013 doch nach Verlustpunkten sind die \u00abGirondins\u00bb aktuell Letzter. \u00abEs sieht nicht rosig aus f\u00fcr Petkovic\u00bb, sagt Gress, der sein Unverst\u00e4ndnis nochmals unterstreicht: \u00abW\u00e4re er zu Bayern oder Barcelona gegangen, h\u00e4tte ich gesagt \u2039okay\u203a \u2013 aber Bordeaux \u2026 sehr sehr schwierig\u00bb. (dad)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.941578, "url": "https://www.blick.ch/schweiz/historische-bahnluecke-zwischen-der-schweiz-italien-und-oesterreich-buendner-planen-zugverbindung-ins-suedtirol-id16787687.html", "title": "Historische Bahnl\u00fccke: B\u00fcndner planen Zugverbindung ins S\u00fcdtirol - Blick", "teaser": "Das Unterengadin ist f\u00fcr Bahnreisende eine Sackgasse. Der Kanton Graub\u00fcnden will das jetzt \u00e4ndern \u2013 mit einem Eisenbahntunnel ab Scuol.", "author": "Thomas Schlittler", "publish_date": "Publiziert: 12:10 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 12:15 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Unterengadin ist nicht das Ende der Welt. Doch f\u00fcr den Zug ist Scuol Endstation.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das M\u00fcnstertal weiter s\u00fcdlich ist sogar noch schlechter dran: Hier gibt es nirgendwo Schienen, also auch keine Verbindung ins italienische S\u00fcdtirol, in die Lombardei oder nach \u00d6sterreich.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das sei ein Unding, meint der Anwalt Dario Giovanoli (39): \u00abDie lokale Bev\u00f6lkerung sieht nicht ein, wieso die Bahnlinie im Unterengadin einfach endet. Das ist ein Relikt aus dem fr\u00fchen 20. Jahrhundert, als der Bau der Anschlusslinie wegen des Ersten Weltkrieges unterbrochen und nie mehr fortgesetzt wurde.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Giovanoli ist Pr\u00e4sident des F\u00f6rdervereins Pro Alpenbahnkreuz Terra Raetica, der eine Anbindung Graub\u00fcndens an das internationale Schienennetz und den Ausbau des \u00f6ffentlichen Verkehrs im L\u00e4nderdreieck Schweiz-Italien- \u00d6sterreich fordert.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch in den Nachbarregionen gibt es Vereine mit diesen Zielen. Im Juli riefen alle gemeinsam ihre Regierungen dazu auf, bis Ende Jahr zu entscheiden, welche Projekte in Angriff genommen werden sollen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Aus B\u00fcndner Sicht steht die Bahnverbindung Scuol\u2013Mals im Vordergrund. \u00abDer Kanton Graub\u00fcnden steht politisch hinter dem Vorhaben\u00bb, sagt Regierungspr\u00e4sident Mario Cavigelli (55). Cavigelli verspricht sich von dem Tunnel eine bessere Verkehrserschliessung in Engadin und M\u00fcnstertal, besseren Personen- und Warenverkehr mit dem grenznahen Ausland \u2013 und grosses touristisches Potenzial: \u00abWenn man das Rh\u00e4tische Dreieck von einer \u00fcberregionalen oder gar europ\u00e4ischen Warte aus anschaut, so stellt man fest, dass es eigentlich um die Schliessung der letzten Verbindungsl\u00fccke im Korridor zwischen Paris und Venedig geht. Das k\u00f6nnte dem Tourismus einen veritablen Schub geben.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Die Schweiz entscheidet 2029</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zur Finanzierung ist man auf Bern angewiesen. Der Kanton hofft, vom Strategischen Entwicklungsprogramm (STEP) Bahninfrastruktur f\u00fcr die Jahre 2040 bis 2045 profitieren zu k\u00f6nnen. Dabei steht man allerdings in direkter Konkurrenz mit anderen Eisenbahnprojekten \u2013 vor allem in dicht besiedelten Gebieten der Schweiz.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Doch nicht nur in Bern wird f\u00fcr das Projekt geweibelt. Die Region S\u00fcdtirol buhlt um F\u00f6rdergelder der EU f\u00fcr den Ausbau der Eisenbahnverbindungen dorthin. Wenn Br\u00fcssel hilft, d\u00fcrfte auch Bern eher zur Unterst\u00fctzung bereit sein.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In der Schweiz soll der Entscheid auf Bundesebene etwa 2029 erfolgen. Rechnet man vier bis acht Jahre f\u00fcr die Projektierung hinzu, kann mit einem Baubeginn fr\u00fchestens um 2035 gerechnet werden \u2013 bei einer Mindestbauzeit von zehn Jahren d\u00fcrfte die neue Bahnlinie daher nicht vor 2045 in Betrieb gehen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dario Giovanoli vom F\u00f6rderverein schreckt diese lange Zeit nicht ab. Er sieht das Ganze in einem gr\u00f6sseren Kontext: \u00abAuf nationaler Ebene bietet sich mit diesem Projekt die M\u00f6glichkeit, das seit 1878 bestehende Ostalpenbahn-Versprechen endlich einzul\u00f6sen.\u00bb International und historisch gesehen erhalte Europa zudem die Chance, die aufgrund des Ersten Weltkrieges entstandene Bahnl\u00fccke zwischen der Schweiz, Italien und \u00d6sterreich endlich zu schliessen.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.9587893, "url": "https://www.blick.ch/ausland/fuer-evakuierungen-frankreich-will-un-sicherheitszone-in-kabul-id16788620.html", "title": "Frankreich will UN-Sicherheitszone in Kabul - Blick", "teaser": "Frankreich m\u00f6chte sich mit Grossbritannien f\u00fcr die Schaffung einer UN-Sicherheitszone in Kabul einsetzen, um von dort aus Evakuierungen nach dem Abzug der Amerikaner fortsetzen zu k\u00f6nnen.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 11:54 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Dies sei Ziel einer gemeinsamen Resolution bei einer Dringlichkeitssitzung des Sicherheitsrats der Vereinten Nationen an diesem Montag, sagte Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron der Sonntagszeitung \u00abLe Journal du Dimanche\u00bb.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abUnser Resolutionsentwurf zielt darauf ab, eine Sicherheitszone in Kabul zu definieren, die eine Fortsetzung der humanit\u00e4ren Operationen erm\u00f6glicht\u00bb, sagte Macron. \u00abDies w\u00fcrde einen UN-Rahmen f\u00fcr dringende Massnahmen schaffen und vor allem alle Beteiligten vor ihre Verantwortung stellen, und der internationalen Gemeinschaft erm\u00f6glichen, den Druck auf die Taliban aufrechtzuerhalten.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abWas wir versuchen ist, gezielte humanit\u00e4re Eins\u00e4tze f\u00fcr Evakuierungen organisieren zu k\u00f6nnen, die nicht \u00fcber den Milit\u00e4rflughafen in Kabul abgewickelt werden\u00bb, sagte Macron der Zeitung. \u00abEs geht darum, diese bedrohten Afghanen zu sch\u00fctzen und sie in den n\u00e4chsten Tagen oder Wochen aus dem Land zu bringen.\u00bb Man werde sehen, ob dies \u00fcber den zivilen Flughafen von Kabul oder \u00fcber die Nachbarl\u00e4nder geschehen kann.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie Macron am Samstagabend bereits gesagt hatte, diskutiert Frankreich mit den Taliban und unter Einbeziehung des arabischen Golfemirats Katar \u00fcber weitere Evakuierungen aus Afghanistan nach dem geplanten Abzug der Amerikaner bis zum 31. August.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.9715676, "url": "https://www.blick.ch/ausland/weisser-tafelberg-kaltfront-beschert-suedafrikanern-schneevergnuegen-id16788608.html", "title": "Schneefall in S\u00fcdafrika - Blick", "teaser": "Eine Kaltfront hat den Menschen in Teilen S\u00fcdafrikas ein winterliches Schneevergn\u00fcgen zum Wochenende bereitet. Selbst den Tafelberg bei Kapstadt zierte eine feine weisse Pracht, wie die Betreiber der dortigen Kabelbahn mitteilten.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 11:46 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Viele Familien mit Kindern fuhren in die zwei Autostunden entfernte Umgebung der Touristenmetropole, um sich etwa bei dem Ort Ceres Schneelballschlachten zu liefern oder Schneem\u00e4nner zu bauen. Auch Polizisten erfreuten sich vor laufender Kamera an der weissen Pracht. Vereinzelte Schneef\u00e4lle wurden selbst aus der Umgebung der Hafenstadt Durban mit normalerweise tropisch-warmem Klima gemeldet.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auf der S\u00fcd-Halbkugel neigt sich gerade der Winter dem Ende zu, Schneef\u00e4lle sind vor allem in den H\u00f6henlagen des Kap-Staates zu dieser Jahreszeit nicht selten.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:34", "timestamp": 1630275514.9883103, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/spieler-fuer-spieler-der-grosse-teamvergleich-basel-gegen-yb-id16787967.html", "title": "Super League: Der grosse Teamvergleich Basel gegen YB - Blick", "teaser": "Cabral oder Siebatcheu? C\u00f6mert oder Zesiger? Frei oder Martins? Wer hat in den Direktduellen auf den einzelnen Positionen die Nase vorn? In der Prognose sind es die Berner: 6:5. Gibts am Sonntag also einen Ein-Tore-Sieg von YB?", "author": "Stefan Kreis, Alain Kunz", "publish_date": "Publiziert: 12:39 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 15:44 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Lindner vs. <strong>Von Ballmoos</strong> </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der eine ist mit YB Serienmeister, der andere stieg sowohl mit GC als auch Wehen-Wiesbaden ab. Beim FCB als Nummer zwei gestartet, spielt Lindner bislang zwar fehlerlos und ist auf der Linie \u00fcberragend. Die ganz grosse Pr\u00e4senz im Strafraum aber besitzt der \u00d6sterreicher nicht. Im Gegensatz zu Von Ballmoos. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Lopez</strong> vs. Maceiras</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Basler wurde bei Real Madrid ausgebildet, bringt Zug auf die rechte Aussenbahn, ist derzeit besser drauf als Michael Lang. Und auch besser als Quentin Maceiras oder Silvan Hefti. Wobei sich die Frage stellt, ob der in Budapest rotgesperrte Hefti seinen Stammplatz \u00fcberhaupt wiedererh\u00e4lt, denn Maceiras war dort besser als Hefti zuletzt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>C\u00f6mert vs.<strong> Zesiger </strong></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In der Nati-Hierarchie steht der Basler derzeit (noch) vor dem YB-Neuling, leistungsm\u00e4ssig aber hat Zesiger die Nase vorn. Weil er weniger Fehler macht als sein Basler Konkurrent. C\u00f6mert erwischte zuletzt beim 2:2 gegen Lausanne einen schwachen Tag, Zesiger legt bislang eine \u00fcberzeugende Saison hin. H\u00f6hepunkt ist sein Treffer bei Ferencvaros. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Pelmard</strong> vs. Camara </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zuletzt gegen Hammarby zwar etwas nonchalant, als er am eigenen Strafraum dribbelt. Grunds\u00e4tzlich aber verf\u00fcgt der Franzose \u00fcber alles, was einen modernen Innenverteidiger ausmacht. Mit Ausnahme seiner K\u00f6rpergr\u00f6sse (1,80 m). Konkurrent Camara ist zwar 11 Zentimeter gr\u00f6sser, aber sehr fehleranf\u00e4llig, auch wenn er in Budapest fehlerfrei war. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Petretta vs. <strong>Garcia </strong> </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>H\u00e4tte der FCB-Verteidiger gegen Hammarby seine Top-Chance genutzt, die Basler h\u00e4tten nicht in die Verl\u00e4ngerung gemusst. Auch defensiv mit Schw\u00e4chen. Garcia hingegen ist derzeit in Top-Form. Beim 3:2 im Hinspiel gegen Ferencvaros \u00fcberragend - und Torsch\u00fctze sowie Assistgeber! </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Xhaka</strong> vs. Aebischer </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der FCB-Terrier l\u00e4uft in solchen Duellen immer besonders heiss, was bei der zu erwartenden hitzigen Atmosph\u00e4re ein nicht zu untersch\u00e4tzender Vorteil sein kann. Aebischer kann die Sparte \u00abTerrier\u00bb zwar auch. Aber er ist derzeit nicht so dominant wie auch schon, weshalb ihm Vincent Sierro die Chefposition derzeit streitig macht. In Budapest spielte der Walliser. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Frei vs. <strong>Martins </strong></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Luxemburger ist derzeit in \u00fcberragender Form, \u00fcberzeugt als Ball-Staubsauger, ist Hirn des Berner Spiels. Auch Frei ist gut drauf, spielte zuletzt aber oft in der Innenverteidigung. Auch gegen YB? Oder zieht ihn Rahmen nach vorne? Als Frei gegen Hammarby pl\u00f6tzlich im zentralen Mittelfeld spielt, l\u00e4ufts wieder rund. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Males vs. <strong>Fassnacht </strong></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie wichtig der YB-Fl\u00fcgel f\u00fcr eine Mannschaft ist, hat er im EM-Achtelfinal gegen Frankreich gezeigt, als er zwei B\u00e4lle erobert, die zu Toren f\u00fchren. Und mit seinem blitzsauberen 1:1 in Budapest. Males hingegen darf derzeit nur von der Nati tr\u00e4umen und hat gegen Hammarby keine Stricke zerrissen. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Esposito </strong>vs. Elia </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr solche Spieler kommen die Leute ins Stadion. Beide sind spektakul\u00e4r, torgef\u00e4hrlich, machen Spass. Esposito hat derzeit die Nase vorn, weil der FCB besser in die Saison gestartet ist. Es ist allerdings eine sehr enge Kiste, denn auch die YB-Rakete ist gut drauf, hat gegen Ferancvaos zwei Assists geliefert.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Stocker vs. <strong>Ngamaleu</strong> </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist beeindruckend, wie der FCB-Captain nach seiner letztj\u00e4hrigen Suspendierung zur\u00fcckgekommen ist und das Ruder an sich gerissen hat. Im Vergleich zum YB-Fl\u00fcgel hat der Innerschweizer aber trotzdem die zwei auf dem R\u00fccken. Obwohl der Kameruner in den Champions-League-Playoffs das war, was man von ihm erwartet: Unterschiedausmacher. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cabral</strong> vs. Siebatcheu </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>An K\u00f6nig Arthur f\u00fchrt derzeit kein Weg vorbei. In Hammarby verwertete er die beiden entscheidenden Penaltys eiskalt. Der Brasilianer hat in 10 Spielen in dieser Saison sagenhafte 15 Tore erzielt. Nsame-Ersatz Siebatcheu kommt gerade einmal auf einen Drittel dieser Zahl. Gegen Farencvaros schw\u00e4chelte der US-Franzose gar, mit dem verschossenen Penalty als negativen H\u00f6hepunkt.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:35", "timestamp": 1630275515.0136738, "url": "https://www.blick.ch/ausland/mit-lustigen-wal-bildern-bub-12-verdient-in-zwei-monaten-400000-dollar-id16788517.html", "title": "Krypto-Genie: 12-J\u00e4hriger hat in zwei Monaten 400'000 US-Dollar verdient", "teaser": "Benyamin Ahmed ist 12 Jahre alt und hat in zwei Monaten rund 400'000 Dollar verdient. Indem er einen Trend ausnutzte, der zurzeit die digitale Welt erobert: Non-Fungible-Tokens, auch NFT genannt.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 11:23 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Fussball, Freunde, Streiche \u2013 das Leben eines Zw\u00f6lfj\u00e4hrigen reduziert sich oft auf die wesentlichen Dinge im Leben. Benyamin Ahmed f\u00e4llt da aus der Reihe. Er hat in zwei Monaten gerade 400'000 Dollar (ungef\u00e4hr 360'000 Franken) verdient, weil er eine Krypto-W\u00e4hrung erschuf.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Seit Benyamin f\u00fcnf Jahre alt ist, programmiert er. Zuerst HTML und CSS, danach Javascript und weitere Programmiersprachen. Vor einem Jahr erfuhr er von NFTs, sogenannten Non-Fungible-Tokens. Sie sind seit Monaten der grosse Hype in der Kunstwelt. Anfang Jahr versteigerte das Jahrhunderte alte Auktionshaus Christie's zum ersten Mal ein komplett digitales Werk und gab den Zuschlag an ein H\u00f6chstgebot von 69,3 Millionen Dollar. NFTs k\u00f6nnen die Echtheit solcher Bilder beweisen, da sie einzigartig und f\u00e4lschungssicher sind. Daf\u00fcr werden NFTs derzeit vorwiegend gebraucht, k\u00f6nnen im digitalen Raum aber grunds\u00e4tzlich f\u00fcr alles M\u00f6gliche genutzt werden. Zum Beispiel auch als Kunstwerke.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Mit Wal-Pixeln zum Grossverdiener</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Da kommt Benyamin Ahmed ins Spiel. Als urspr\u00fcngliche NFT gelten die sogenannten Cryptopunks, die es seit 2007 gibt. Das sind Pixelportr\u00e4ts im 8-Bit-Stil, die alle unterschiedlich aussehen. Benyamin Ahmed hat nun \u00fcber die Sommerferien selbst solche Tokens geschaffen \u2013 in der Form von Walen. Jedes Meme ist einzigartig. Mal tr\u00e4gt der Wal einen Hut, mal eine Zigarette, alles vor verschiedenfarbigen Hintergr\u00fcnden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>3350 dieser digitalen S\u00e4ugetiere hat Ahmed kreiert, die Kollektion nennt der Zw\u00f6lfj\u00e4hrige \u00abWeird Wales\u00bb. Die Leute sind verr\u00fcckt nach ihnen. Im Juli ging Ahmeds erste Kollektion online, nach neun Stunden war sie ausverkauft, berichtet CNBC. Die Einnahmen beh\u00e4lt Ahmed in der Kryptow\u00e4hrung Ethereum, in der die NFT auch verkauft werden. Bis Ende August sollen Ahmeds Einnahmen 400'000 Dollar betragen, sch\u00e4tzt der Junge, der in seiner Freizeit auch gern schwimmt und Taekwondo betreibt. Die Ausgaben f\u00fcr das Projekt h\u00e4tten ungef\u00e4hr 300 Dollar betragen, erz\u00e4hlt er dem US-Sender.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Gschp\u00e4nli wissen noch nichts</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein eigenes Bankkonto hat Ahmed \u00fcbrigens bisher keins. Allerdings will er sich nun eins zulegen \u2013 \u00abaus Steuergr\u00fcnden\u00bb, wie er der BBC sagt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Seine Schulkollegen bekommen dann vielleicht auch etwas von seinem Reichtum mit. Bisher w\u00fcssten sie nichts von seinem Erfolg, erz\u00e4hlt er. Das d\u00fcrfte sich aber \u00e4ndern. Ahmed hat Videos von seinem Hobby gemacht und hofft, dass er Nachahmer findet. \u00abMein Rat an andere Kinder ist, beim Programmieren nichts zu erzwingen. Wenn ihr es m\u00f6gt, macht es, so gut ihr eben k\u00f6nnt.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ahmed kann es bereits sehr gut. Er arbeitet an seiner n\u00e4chsten NFT-Kollektion. Thema: Superhelden. Und dann denkt er auch dar\u00fcber nach, ein Spiel mit den Walen zu entwickeln. \u00abDas w\u00e4re fantastisch\u00bb, sagt Ahmed. Es d\u00fcrfte wenige Menschen geben, die daran zweifeln, dass das Kind auch das schafft. (vof)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:35", "timestamp": 1630275515.1116033, "url": "https://www.blick.ch/sport/eishockey/grindelwald-feiert-und-sammelt-fuer-als-zu-ehren-von-hockey-legende-stefan-grogg-id16788580.html", "title": "Eishockeyklub Grindelwald spendet Jahresgewinn ALS Schweiz Stefan Grogg", "teaser": "Sch\u00f6ne Geste: Der EHC Grindelwald feiert sein 75-Jahrjubil\u00e4um mit mehreren NL-Teams und spendet den gesamten Jahresgewinn dem Verein ALS Schweiz.", "author": "Angelo Rocchinotti", "publish_date": "Publiziert: 11:32 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Er brachte Hockey-Gr\u00f6ssen wie Stefan Grogg, Marc Abplanalp und S\u00e4mi Balmer hervor, besch\u00e4ftigte mit Christine Wellenreiter in den 1980er-Jahren als erster Klub \u00fcberhaupt eine Sportchefin und spielte insgesamt elf Jahre in der NLB. Nun feiert der Drittligist EHC Grindelwald in diesem Jahr sein 75-j\u00e4hriges Bestehen. Ohne Get\u00f6se, daf\u00fcr mit viel Herz.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abWir machten uns vor zwei Jahren an die Planung, wollten uns weder in Unkosten st\u00fcrzen noch grossen Profit machen\u00bb, sagt Pr\u00e4sident Daniel Demarmels. Es ist das Schicksal von Stefan Grogg, das die Verantwortlichen bewegt. Der ehemalige Powerst\u00fcrmer und SonntagsBlick-Kolumnist, der 1998 mit dem EVZ den Titel gewann, leidet seit 14 Jahren an ALS, einer nicht heilbaren degenerativen Erkrankung des motorischen Nervensystems (siehe Box unten).</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abWir haben uns entschieden, den gesamten Reingewinn unseres Jubil\u00e4umsjahres dem Verein ALS Schweiz zu spenden\u00bb, so Demarmels. Unterst\u00fctzung erhalten die Berner Oberl\u00e4nder von Biel, Zug, den SCL Tigers und Fribourg. F\u00fcr sie alle lief der heute 47-j\u00e4hrige Grogg in der h\u00f6chsten Liga auf. Nun sollen drei Freundschaftsspiele in Grindelwald ausgetragen werden. Den Anfang machen am Dienstag (19.30 Uhr) Biel und Ambri. Die Leventiner verzichten dabei auf ihr Heimspiel, reisen extra nach Grindelwald. \u00abDas Engagement und die Resonanz sind enorm\u00bb, freut sich der Pr\u00e4sident.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Einlass ohne Zertifikat </h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine Zertifikatspflicht besteht nicht. Es wurde ein Schutzkonzept erarbeitet und die Stehrampe im Sportzentrum Grindelwald kurzerhand zu einer Sitzplatztrib\u00fcne umfunktioniert. Platz bietet die Halle 550 Zuschauern. \u00abWir werden keinen Spendenmarathon veranstalten\u00bb, sagt Demarmels. \u00abAber wenn jemand f\u00fcr den guten Zweck etwas mehr f\u00fcr seine Bratwurst bezahlen m\u00f6chte, freut uns das nat\u00fcrlich.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das zweite Spiel \u2013 der EVZ hat bereits zugesagt \u2013 soll w\u00e4hrend der Spengler-Cup-Pause am 29. Dezember, das dritte Duell dann w\u00e4hrend der Olympia-Pause im Februar stattfinden. Zudem laufen Gespr\u00e4che mit dem Verband, das Prospect Camp der Nati ebenfalls in Grindelwald durchzuf\u00fchren.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><em><strong>Was ist ALS (Amyotrophe Lateralsklerose)?</strong></em></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei ALS handelt es sich um eine Sch\u00e4digung der motorischen Nervenzellen im R\u00fcckenmark und im Gehirn. Irgendwann folgen Muskelschwund und L\u00e4hmung der Atemmuskulatur. Die Ursache der Erkrankung ist unklar. Nur etwa 20 Prozent aller Betroffenen leben nach den ersten Symptomen noch l\u00e4nger als f\u00fcnf Jahre. Der Physiker Stephen Hawking galt als der prominenteste ALS-Betroffene. Er lebte 55 Jahre mit der Krankheit. In der Schweiz sind rund 600 Menschen betroffen. ALS tritt am h\u00e4ufigsten zwischen dem 50. und 70. Lebensjahr auf.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:37", "timestamp": 1630275517.7075279, "url": "https://www.blick.ch/news/afghanistan-frankreich-spricht-mit-taliban-ueber-weitere-evakuierungen-id16787776.html", "title": "Evakuierungen: Paris spricht mit Taliban - Blick", "teaser": "Frankreich diskutiert mit den Taliban und unter Einbeziehung von Katar \u00fcber weitere Evakuierungen aus Afghanistan nach dem geplanten Abzug der Amerikaner bis zum 31. August.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 03:02 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abJa, es gibt Gespr\u00e4che mit den Taliban \u00fcber humanit\u00e4re Operationen und die M\u00f6glichkeit, gef\u00e4hrdete Afghanen zu sch\u00fctzen und zu evakuieren\u00bb, sagte Pr\u00e4sident Emmanuel Macron am Samstag w\u00e4hrend einer Irak-Reise in Bagdad. \u00abWir arbeiten unter anderem mit Katar zusammen, um diese Operationen zu erm\u00f6glichen.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Noch bef\u00e4nden sich die Gespr\u00e4che aber in einer heiklen und vorl\u00e4ufigen Phase, sagte Macron. Es gehe um Hunderte Afghanen, die bereits f\u00fcr eine Evakuierung nach Frankreich vorgemerkt und mit Papieren ausgestattet seien, die es aber nicht zum Flughafen von Kabul geschafft h\u00e4tten.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach der Bundeswehr und anderen westlichen Verb\u00fcndeten hatten auch die franz\u00f6sischen Streitkr\u00e4fte ihre Evakuierungsmission in Afghanistan am Freitagabend beendet. Wie Macron sagte, h\u00e4tten rund 2800 Menschen nach Frankreich ausgeflogen werden k\u00f6nnen, gr\u00f6sstenteils Afghanen sowie Franzosen und andere Staatsangeh\u00f6rige. (SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:37", "timestamp": 1630275517.7223105, "url": "https://www.blick.ch/ausland/auktion-sechs-millionen-dollar-fuer-pistole-durch-die-billy-the-kid-starb-id16788193.html", "title": "Tote Wildwest-Legende: Rekordgeld f\u00fcr Waffe - Blick", "teaser": "Die Pistole, mit der die Wildwest-Legende Billy the Kid erschossen wurde, ist in Los Angeles f\u00fcr rund sechs Millionen Dollar versteigert worden. Im Vorfeld war der Wert des \u00abColt Single Action\u00bb-Revolvers auf zwei bis drei Millionen Dollar gesch\u00e4tzt worden.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 03:01 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 12:46 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Es habe am Freitag online, telefonisch und im Saal ein \u00ablebhaftes Bieten\u00bb gegeben, teilte das Auktionshaus Bonhams mit.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Revolver geh\u00f6rte Sheriff Pat Garrett, der Billy the Kid am 14. Juli 1881 in New Mexico erschoss. \u00abEs ist ein Relikt einer der wichtigsten und bekanntesten Geschichten aus dem Wilden Westen\u00bb, erkl\u00e4rte das Auktionshaus Bonhams. Die Pistole sei in \u00absehr gutem\u00bb Zustand und habe einen \u00ababgenutzten Griff\u00bb.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sechs Millionen Dollar wurden weltweit noch nie f\u00fcr eine Schusswaffe gezahlt. Den bisherigen Rekordpreis von 1,98 Millionen Dollar erzielten zwei Pistolen aus dem 18. Jahrhundert, die George Washington w\u00e4hrend der Amerikanischen Revolution geschenkt bekam. Sie wurden 2002 vom Auktionshaus Christie's versteigert.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Noch heute treue Fangemeinde</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Revolverheld Billy the Kid, der als Henry McCarty geboren wurde und sich auch William Bonney nannte, starb im Alter von 21 Jahren. Auf der Flucht vor seiner Hinrichtung wurde er von Sheriff Pat Garrett erschossen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Noch heute hat Billy the Kid in den USA eine treue Fangemeinde, die in ihm eine Art Robin Hood des Wilden Westens sieht. Sein Leben war Stoff dutzender B\u00fccher und Filme. Der schiessw\u00fctige Revolverheld soll mindestens vier Menschen ermordet haben, vermutlich aber noch mehr. Manche Historiker schreiben ihm 21 Morde zu. (SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:37", "timestamp": 1630275517.908471, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/transfer-ticker-winter-2020-alle-wechsel-geruechte-id15231802.html", "title": "Fussball-Transferticker 2021: Alle Wechsel & Ger\u00fcchte - Blick", "teaser": "Das Karussell dreht sich weiter und weiter. Wer wechselt wohin? Hier verpassen Sie keine Transfermeldung!", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 09:00 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 21:49 Uhr", "body": [], "comments_count": null},
{"date": "2021-08-30 00:18:37", "timestamp": 1630275517.929354, "url": "https://www.blick.ch/people-tv/theater-der-vorhang-fuer-die-neue-comedie-de-geneve-hebt-sich-id16787876.html", "title": "Die neue Com\u00e9die de Gen\u00e8ve ist eingeweiht - Blick", "teaser": "Die neue Com\u00e9die de Gen\u00e8ve ist am Samstag im Beisein von Bundesrat Alain Berset offiziell eingeweiht worden. Das 100 Meter lange Geb\u00e4ude, das zum Wahrzeichen des Stadtteils Eaux-Vives geworden ist, gibt den darstellenden K\u00fcnsten einen regionalen Impuls.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 03:01 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Vorsteher des Eidgen\u00f6ssischen Departements des Innern (EDI) sagte bei der Zeremonie: \u00abIch lebe noch\u00bb: Dies k\u00f6nnte der Freudenruf des Theaters sein, das von einer monatelangen Pandemie heimgesucht wurde und nun in einem neuen Rahmen zu neuem Leben erwacht. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Bundesrat strich die \u00abGeschichte und den Geist der Institution\u00bb hervor. Die neue Com\u00e9die wurde seit mehr als drei Jahrzehnten erwartet. 1913 gegr\u00fcndet, befand sich das Com\u00e9die-Theater damals im Stadttei Plainpalais.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>1988 hatte der Regisseur Matthias Langhoff den bauf\u00e4lligen Zustand des Geb\u00e4udes angeprangert und Genf dazu gezwungen, sich die Mittel zu verschaffen, um seine theatralischen Ambitionen zu verwirklichen. Das neue Geb\u00e4ude, das im Fr\u00fchjahr von Fachleuten \u00fcbernommen wurde, steht heute auf der Esplanade des Bahnhofs Eaux-Vives.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abEs brauchte Tr\u00e4ume und \u00dcberzeugung\u00bb, sagte Thierry Apoth\u00e9loz, Staatsrat f\u00fcr Kultur, der an das klare Ziel der neuen Com\u00e9die, einer \u00abInfrastruktur von strategischem Interesse\u00bb, erinnerte, die sich in den Rang der internationalen B\u00fchnen einreihen soll. Der Kanton will sie nachhaltig unterst\u00fctzen\u00bb, f\u00fcgte er hinzu.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abWir brauchen starke Gesten angesichts von Krisen\u00bb, sagte Natacha Koutchoumov, Co-Direktorin der neuen Com\u00e9die, in einer Dankesrede, die sie zusammen mit ihrem Partner Denis Maillefer hielt. Nach einer leeren Saison 2020-2021 hat das Duo ein sehr dichtes Programm 2021-2022 zusammengestellt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das 100 Meter lange und 40 Meter breite Glasgeb\u00e4ude wurde von FRES Architects entworfen, dem Gewinner des 2009 von der Stadt Genf ausgeschriebenen Wettbewerbs. Die Gesamtkosten des Projekts belaufen sich auf 94 Millionen Franken, wovon 45 Millionen vom Kanton getragen werden. Das j\u00e4hrliche Betriebsbudget betr\u00e4gt 16 Millionen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es wurde f\u00fcr den Raum Genf konzipiert und bietet einen grossen vorderen Saal mit 498 Sitzpl\u00e4tzen, der auf eine 26 m breite und 17 m tiefe B\u00fchne ausgerichtet ist. Ein weiterer modularer Raum bietet je nach Konfiguration 200 Sitzpl\u00e4tze. Ziel ist es, die M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Inszenierungen, Choreographien und Auff\u00fchrungen zu erweitern.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Probenr\u00e4ume und Konstruktionswerkst\u00e4tten machen die neue Com\u00e9die zu einem wahren Bienenstock f\u00fcr die Produktion von Auff\u00fchrungen von A bis Z. W\u00e4hrend der Schliessung aufgrund der Corona-Pandemie wurden in diesen Mauern sechs Auff\u00fchrungen vorbereitet. Die neue Com\u00e9die wurde also als Produktionsort von Auff\u00fchrungen konzipiert.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die \u00d6ffentlichkeit kann den Veranstaltungsort am Sonntag ab 10.00 Uhr erkunden. Die einzige Bedingung f\u00fcr Besucher ist, dass sie geimpft sind oder einen negativen Covid-19-Test haben. Es wird ein Zelt aufgestellt, in dem sie sich kostenlos vor Ort testen lassen k\u00f6nnen. Einmal im Geb\u00e4ude, ist das Tragen einer Maske nicht mehr vorgeschrieben. (SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:37", "timestamp": 1630275517.9505982, "url": "https://www.blick.ch/auto/abgefahren/neue-elektro-rennserie-extreme-e-siegen-fuer-das-klima-id16780900.html", "title": "Extreme E: Die neue elektrische Rallye-Rennserie kommt in Fahrt - Blick", "teaser": "Dieses Wochenende jagen elektrische Rallyeautos durch Gr\u00f6nland \u2013 um darauf aufmerksam zu machen, dass das ewige Eis dort nicht ewig ist. Wir sind im Stromboliden von Cupra im Training f\u00fcr die Extreme E mitgefahren und erkl\u00e4ren die neue Rennserie.", "author": "Timothy Pfannkuchen", "publish_date": "Publiziert: 03:52 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Klimadebatte wirbelt Staub auf \u2013 im Wortsinne: Auf dem Trainingskurs in Spanien taucht der E-Cupra Abt XE1 aus einer Staubwolke auf. Er wirkt wie aus einem \u00abW\u00fcstenplanet\u00bb-Reisser, fegt heran wie aus \u00abMad Max\u00bb, wirft dabei mit Sand und Steinen und kommt dann zum Stopp. Ganz, ganz leise. Gestatten: extreme Elektromobilit\u00e4t.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auf zur Mitfahrt. Ins 1,86 Meter hohe Rallye-Monster zw\u00e4ngen, festzurren. Los. Und wie! Das wilde Gedrifte der Pilotin erinnert an eine <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/news_n_trends/rallye-navigator-im-dakar-mini-all4-racing-das-hirn-sitzt-rechts-id3662983.html\">Fahrt im Dakar-Rallye-Mini</a>. Achterbahn. Wow! Zwar prasselt ohrenbet\u00e4ubend der Kies gegen den Unterboden, aber kein Verbrenner r\u00f6hrt. Wir springen meterweit \u00fcber H\u00fcgel. Was f\u00fcr eine Fahrt!</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Dakar-Siegerin am Steuer</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Erst nach der heftigen Runde frage ich nach links: \u00abDu bist ...?\u00bb Zur\u00fcck kommt mit einem Lachen: \u00abIch bin die Jutta Kleinschmidt!\u00bb Aber hallo! Jedes Zweierteam in der neuen Rennserie Extreme E besteht aus Mann und Frau. Cracks wie Carlos Sainz (59) und S\u00e9bastien Loeb (47), Cristina Guti\u00e9rrez (30) und Sara Price (28). Oder \u00abdie Jutta Kleinschmidt\u00bb (59), einzige Rallye-Dakar-Siegerin, die im Team Abt-Cupra im Wechsel mit Mattias Ekstr\u00f6m (43) das Volant in die Hand nimmt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Technisch ist die Extreme E eine Formel E auf Stollenreifen. Identische Basis f\u00fcr alle \u2013 von Teams wie jenem der spanischen Seat-Sporttochter Cupra und Tuner Abt (D) nach Gusto eingepackt. So ein E-Cupra Abt XE1 hat 544 PS (400 kW) und 920 Nm bei 1/min aus zwei E-Motoren. So saust der 1780-Kilo-Allradler in 4,5 Sekunden auf 100 und bis auf 200 km/h Spitze. Der Akku im 4,40 Meter langen und 2,30 Meter breiten Riesen hat 54 kWh \u2013 und kommt von McLaren.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Rennsport mit Starkstrom</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und im Rallye-Camp brummt im Hintergrund ein Diesel-Stromaggregat? Nein, der Strom stammt aus wasserstoffbetriebenen Brennstoffzellen und Solarkraft: Extreme E will klimaneutral sein und keinen h\u00e4sslichen \u00d6ko-Fussabdruck in den Sand stampfen. Das Fahrerlager campiert auf dem Ex-Postschiff \u00abSt. Helena\u00bb, das dazu gar auf \u00d6ko getrimmt wurde (<a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/abgefahren/umwelt-mythos-im-fakten-check-die-luege-vom-dreckigen-schiff-id16750846.html\">hier</a> mehr zu <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/abgefahren/umwelt-mythos-im-fakten-check-die-luege-vom-dreckigen-schiff-id16750846.html\">Schifffahrt und Umwelt</a>).</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gefahren wird, auf den ersten Blick widersinnig, an Orten, die besonders stark vom Klimawandel betroffen sind: Motorsport in CO<sub>2</sub>-Krisengebieten quasi, von W\u00fcste (Saudi-Arabien) \u00fcber K\u00fcste (Senegal) bis zum Amazonas und Inseln wie Sardinien oder am 28. und 29. August im leider eben gar nicht mehr ewigen Eis Gr\u00f6nlands. Macht sowas Sinn?</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Klimaschutz per Rallye?</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Lange und ergebnislos k\u00f6nnte man streiten, ob eine Rallye-Serie die richtige Note f\u00fcr Elektromobilit\u00e4t und gegen Klimawandel ist. Wie die Formel E oder die ETRC (Strom-Tourenwagen) wird Extreme E anfangs einen schweren Stand bei Fans haben und ist wie jeder Motorsport ja auch Entwicklungstool der Hersteller und Publicity pur. Bei <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/news_n_trends/neuer-formentor-mit-310-ps-und-cupra-leon-cupra-aergert-audi-bmw-co-id16155012.html\">Cupra</a> etwa verweist man damit auch auf den ersten Serien-Stromer <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/news_n_trends/elektro-sportkompakter-born-enthuellt-das-ist-der-neue-cupra-id16545944.html\">Born</a>.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Aber dass Motorsport ohne Motorl\u00e4rm kein Motorsport sei, d\u00fcrfte parallel zum Verbrennungsmotor mit der Zeit in der Abstellkammer der Automobilgeschichte landen \u2013 weil sich Zeiten \u00e4ndern. Vor Jahren war undenkbar, dass jeder zehnte Neuwagen der Schweiz (Januar\u2013Juli 2021) <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/auto/news_n_trends/schweizer-automarkt-im-ersten-semester-2021-rekordverkaeufe-bei-elektroautos-id16647771.html\">rein elektrisch</a> f\u00e4hrt. Und der Nicht- und Unwetter-Sommer d\u00fcrfte Klimawandel-Zweifler an sich zweifeln lassen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Rennen live \u00fcbertragen</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00dcbrigens sind nicht nur Fahrerinnen und Fahrer hochkar\u00e4tig. Zu den Teams z\u00e4hlt bei Extreme E beispielweise je eins der Rennfahrer Lewis Hamilton (36) und Nico Rosberg (36). Auch der US-Rennstall Andretti ist dabei, sogar Hispano-Suiza oder eben Abt-Cupra \u2013 und 2022 will McLaren mitmischen. Gefahren wird diese Saison im K.O.-System \u00e0 la Rallyecross; samstags Qualifyings, sonntags Halbfinals und Finale, was man auf MySports One und auf Extreme-e.com live verfolgen kann. So oder so wird die Extreme E auf jeden Fall Spass machen \u2013 und Staub aufwirbeln.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:37", "timestamp": 1630275517.9869404, "url": "https://www.blick.ch/interaktiv/audio/die-akte-urwyler-was-kostet-das-frausein-folge-4-im-westen-viel-neues-id16787780.html", "title": "Podcast Folge 4: Die Akte Urwyler \u2013 Was kostet das Frausein? - Blick", "teaser": "Natalie Urwyler ist An\u00e4sthesistin aus Leidenschaft \u2013 auch wenn sie die Arbeitsbedingungen im Spital kritisiert. In dieser Podcastfolge lernen wir andere Menschen kennen, denen es \u00e4hnlich geht. Und die anfangen, ihre medizinische Karriere neu zu denken.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 07:43 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 09:30 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Natalie Urwyler ist auf dem Weg, eine der j\u00fcngsten Chef\u00e4rztinnen der Schweiz zu werden. Doch dann erleidet die Walliserin w\u00e4hrend einer Nachtschicht im Berner Inselspital eine Fehlgeburt und muss drei N\u00e4chte weiterarbeiten. Sie setzt sich f\u00fcr besseren Mutterschutz ein. Doch sie wird nicht geh\u00f6rt. Nachdem sie eine innerbetriebliche Beschwerde wegen Diskriminierung gestellt hat, wird sie, inzwischen Mutter, vom Inselspital gek\u00fcndigt. Eine nach dem Gleichstellungsgesetz verbotene \u00abRachek\u00fcndigung\u00bb, wie sp\u00e4ter das Berner Obergericht feststellen wird.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr ihr Engagement erh\u00e4lt Urwyler 2018 den \u00abPrix Courage\u00bb, doch einen Job findet die Top-\u00c4rztin nur mit M\u00fche. Nun geht sie aufs Ganze: Sie fordert von ihrem ehemaligen Arbeitgeber das Sal\u00e4r vor Gericht ein, das ihr ihrer Meinung nach entgangen ist: f\u00fcnf Millionen Franken. Am 31. August k\u00f6nnte es zur Entscheidung vor Gericht kommen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In dieser Podcastfolge reisen die Journalistinnen ins Wallis, um der An\u00e4sthesistin bei der Arbeit zuzuschauen. Und sie treffen einige \u00c4rztinnen und \u00c4rzte, die sich f\u00fcr eine Reform des Berufs engagieren.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Audio-Serie \u00abDie Akte Urwyler \u2013 Was kostet das Frausein?\u00bb zeigt die Geschichte Urwylers und begleitet den aktuellen Prozess. In der vierten Folge reisen die Journalistinnen ins Wallis, um der An\u00e4sthesistin bei der Arbeit zuzuschauen. Und sie treffen \u00c4rztinnen und \u00c4rzte, die sich f\u00fcr eine Reform des Berufs engagieren.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sie k\u00f6nnen den f\u00fcnfteiligen Podcast auf <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/frausein%20\">Blick.ch</a>, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://open.spotify.com/show/4cqJjZ96gMM5grthIaxQsT?si=Q_47K6vxTluXMBl-ZifQew&amp;nd=1%20\" rel=\"nofollow noopener\">Spotify</a>, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://podcasts.apple.com/us/podcast/blick-die-akte-urwyler-was-kostet-das-frau-sein/id1582595564\" rel=\"nofollow noopener\">Apple Podcasts</a> und anderen Plattformen anh\u00f6ren.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Audio-Doku erz\u00e4hlt am Beispiel einer Frau, wo die Gleichstellung in der Schweiz im Jahr 2021 steht. Die Serie zeigt auf, was Diskriminierung in einem Leben anrichten kann \u2013 und macht sich auf die Suche nach Frauen, die durch ihren Einsatz etwas ver\u00e4ndert haben. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Berner Inselspital, wo Natalie Urwyler lange bis zu einer \u00abRachek\u00fcndigung\u00bb gearbeitet hatte, nimmt zum Thema in einer sp\u00e4teren Folge ausf\u00fchrlich Stellung.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.0333536, "url": "https://www.blick.ch/sonntagsblick/die-grosse-frage-was-waere-deine-henkersmahlzeit-id16786661.html", "title": "Die grosse Frage: Was w\u00e4re deine Henkersmahlzeit? - Blick", "teaser": "Jede Woche stellen wir im SonntagsBlick eine gewichtige Frage. Dieses Mal geht es um das Men\u00fc, das man sich zum letzten Mal w\u00fcnschen w\u00fcrde.", "author": "Community Team", "publish_date": "Publiziert: 09:28 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 09:37 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Diskutiere mit! Die besten R\u00fcckmeldungen werden im SonntagsBlick Magazin vom 5. September 2021 gedruckt. Benutze f\u00fcr deine Antwort die Kommentarspalte unten. Wir freuen uns auf deine Einsendungen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p> <em>Die Redaktion beh\u00e4lt sich vor, Beitr\u00e4ge zu k\u00fcrzen.</em> </p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.055371, "url": "https://www.blick.ch/meinung/femizid-im-kosovo-gewalt-an-frauen-hat-system-id16788063.html", "title": "Kommentar zum Mord von M. O. - Blick", "teaser": "Der Mord einer 18-J\u00e4hrigen ersch\u00fcttert derzeit den Kosovo. Zwei Tage lang soll sie geschlagen, vergewaltigt und auf \u00fcbelste Weise misshandelt worden sein. Die beiden Tatverd\u00e4chtigen, darunter ein in der Schweiz wohnhafter Albaner, befinden sich mittlerweile in U-Haft.", "author": "Dafina Eshrefi", "publish_date": "Publiziert: 10:33 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 21:01 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Am Sonntag vor einer Woche legten zwei M\u00e4nner den leblosen K\u00f6rper einer schwer misshandelten jungen Frau vor den Eingang des Spitals im kosovarischen Ferizaj, dann machten sie sich aus dem Staub \u2013 in einem Audi mit Schweizer Kennzeichen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Den Arm des 29-j\u00e4hrigen Hauptverd\u00e4chtigen ziert neben anderen Tattoos der Spruch: \u00abFuck Law\u00bb. Trotz 136 registrierten Straftaten \u2013 darunter versuchtem Mord \u2013 war D. K. bis zu seiner Verhaftung ein freier Mann.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vor wenigen Wochen hatte er die 18-J\u00e4hrige \u00abzu seiner Frau\u00bb gemacht. Es war eine Zwangsheirat. Die Tante des Opfers sagt: \u00abEr nahm sie gegen ihren Willen, heiratete sie und brachte sie uns tot zur\u00fcck.\u00bb Sie spricht damit einen regionalen Usus an: Wenn ihre Familie oder die h\u00e4ufig Minderj\u00e4hrige selbst gegen die Beziehung ist, n\u00f6tigt der T\u00e4ter die Frau so lange, bis sie in die Beziehung einwilligt \u2013 im schlimmsten Fall entf\u00fchrt und vergewaltigt er sie. Den Angeh\u00f6rigen des Opfers bleibt selten eine andere Wahl, als die unter Drohung und Gewalt erzwungene \u00abEhe\u00bb zu akzeptieren, um die Ehre der Familie zu wahren. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Tod des M\u00e4dchens in Ferizaj ist kein Einzelfall. Gewalt an Frauen ist in der albanischen Gesellschaft allgegenw\u00e4rtig. Oder, wie die \u00f6rtliche feministische Zeitung \u00abGrazeta\u00bb schreibt: \u00abDie M\u00f6rder der Frauen sind das Produkt dieser Gesellschaft.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Leben eines albanischen M\u00e4dchens ist von Geburt an weniger wert als das eines albanischen Jungen. Ungeachtet dessen, was das Gesetz vorschreibt, sind Frauen von jeder Erbschaft ausgeschlossen. Es ist verp\u00f6nt, dass Frauen ihre Sexualit\u00e4t ausleben, M\u00e4nner verlassen, die sie schlagen und ihnen die Mitschuld f\u00fcr Vergewaltigung und Ermordung unterstellen. Diese Gesellschaft gibt Jahr f\u00fcr Jahr Hunderttausende von Franken f\u00fcr Hochzeiten aus, bei denen sie ihre Br\u00e4ute mit rotem Schleier zur Schau stellt, um deren Jungfr\u00e4ulichkeit zu bekunden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und nicht selten tr\u00e4llern Musiker zu fetzigem Beat dabei die Strophen eines Hochzeitsliedes wie diesem, das k\u00fcrzlich auf Youtube ver\u00f6ffentlicht wurde und Millionen Klicks generierte: \u00abEntweder freiwillig oder gegen deinen Willen: Wir zwei werden heiraten. Komm schon, Liebe. Ich werde dich nehmen und (zu mir) nach Hause bringen.\u00bb</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.076821, "url": "https://www.blick.ch/ausland/protest-in-auckland-gegen-lockdown-neuseelaendische-polizei-loest-demo-auf-nur-eine-person-demonstrierte-id16788250.html", "title": "Neuseel\u00e4ndische Bev\u00f6lkerung scheint geschlossen hinter Lockdown zu stehen", "teaser": "Die Polizei in Neuseeland hat am Freitag einen Protest gegen den Lockdown aufgel\u00f6st. Dabei hatten die Uniformierten eine einzige Person wegzuweisen.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 05:36 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 12:40 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Neuseelands Bev\u00f6lkerung scheint geschlossen hinter dem von Premierministerin Jacinda Ardern (41) ausgerufenen harten Lockdown zu stehen. Auf sozialen Medien wurde am Freitag in der gr\u00f6ssten Stadt des Landes zu einem Protest gegen die scharfen Einschr\u00e4nkungen aufgerufen. Die Polizei in Auckland stand bereit \u2013 und l\u00f6ste den Protest mit links auf. Gerade mal eine Person nahm an der Demonstration teil. Eine gr\u00f6ssere Demo fand Mitte August ebenfalls in Auckland statt - damals waren es acht Personen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie das neuseel\u00e4ndische Newsportal <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.newshub.co.nz/home/new-zealand/2021/08/covid-19-one-person-shows-up-at-anti-lockdown-protest-in-auckland.html\" rel=\"nofollow noopener\">\u00abNewshub\u00bb</a> berichtet, forderte ein Instagram-Account Menschen diese Woche dazu auf, \u00abthe bigger picture\u00bb zu sehen, \u00abdas grosse Ganze\u00bb. \u00abGenug ist genug\u00bb, hiess es. \u00abWie lange wollt ihr unser Land zerst\u00f6ren lassen? Neuseeland ruft alle auf, die Neuseeland ihr Zuhause nennen \u2013 es ist Zeit, Stellung zu beziehen! Wir wollen unser Neuseeland.\u00bb Ein \u00abgrosser Aufmarsch\u00bb soll zeigen, \u00abdass wir nicht einverstanden sind\u00bb.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sp\u00e4ter erkl\u00e4rte die Polizei, sie sei \u00abin der Gegend\u00bb gewesen und habe \u00abmit einer Person gesprochen, die mit der Absicht gekommen war, am Protest teilzunehmen\u00bb. Die Polizei sprach mit der Person und forderte diese auf, sich an die Lockdown-Regeln zu halten. Daraufhin habe sich die Person \u00abentschlossen, das Gebiet zu verlassen\u00bb.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>160'000 demonstrieren in Frankreich</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein grundlegend anderes Bild herrscht auf der gegen\u00fcberliegenden Seite der Erdkugel. In Frankreich haben am siebten Samstag in Folge landesweit Zehntausende Menschen gegen die Corona-Regeln protestiert. In der Hauptstadt Paris und zahlreichen weiteren St\u00e4dten machten die Demonstranten vor allem ihrem \u00c4rger \u00fcber den sogenannten Gesundheitspass Luft.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abFreiheit\u00bb und \u00abWiderstand\u00bb skandierten die Teilnehmer der Protestm\u00e4rsche in Paris. Insgesamt beteiligten sich nach Angaben des Innenministeriums rund 160'000 Menschen an den Demonstrationen. Die Polizei meldete 16 Festnahmen. Drei Beamte seien leicht verletzt worden. (kes/AFP)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.0938716, "url": "https://www.blick.ch/people-tv/international/vergleicht-jfk-mit-harvey-weinstein-maetresse-von-john-f-kennedy-packt-nach-langem-schweigen-aus-id16788189.html", "title": "Ex-Geliebte von US-Pr\u00e4sident Kennedy bricht Schweigen mit metoo-Warnung", "teaser": "Vier Jahre lang h\u00e4tten sie sich geliebt - US-Pr\u00e4sident John F. Kennedy und eine junge Studentin. Rund sechs Jahrzehnte danach bricht die damalige M\u00e4tresse ihr Schweigen.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 09:25 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 13:13 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Die #metoo-Bewegung hat reiche, m\u00e4chtige, prominente M\u00e4nner in Verruf gezerrt, die es bislang als ihr gottgegebenes Recht erachteten, sich an Frauen vergreifen zu k\u00f6nnen. Besonders in den USA hat die Bewegung zahlreiche Karrieren ausgel\u00f6scht.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Heute w\u00e4re offenbar auch US-Pr\u00e4sident John F. Kennedy (1917\u20131963) unter den #metoo-Hammer gekommen. Eine angebliche Geliebte von damals meldet sich jetzt zu Wort. Kennedy habe jahrelang eine Aff\u00e4re mit ihr gehabt \u2013 einer damals 20-j\u00e4hrigen Studentin, als die Liaison begann.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Heute 83-j\u00e4hrig, schildert Diana de Vegh die Romanze, die vor 58 Jahren begonnen habe, als Kennedy noch Senator war. Vier Jahre lang h\u00e4tten sie sich geliebt \u2013 bis 1962, ein Jahr vor Kennedys Ermordung.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Liebten sich in Kennedys Wohnung oder im Hotel</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>De Veghs hat ihre Liebesgeschichte im Detail als Erfahrungsbericht auf <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://airmail.news/issues/2021-8-28/j-f-k-and-the-radcliffe-girl\" rel=\"nofollow noopener\">\u00abAir Mail\u00bb</a> ver\u00f6ffentlicht. Es sei eine \u00abalte Geschichte. Wirklich alt: junge Frau, grossartiger Mann. Absehbarer Ausgang: Herzschmerz f\u00fcr sie, keine Konsequenzen f\u00fcr ihn.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abJack\u00bb habe sich ihr bei einer politischen Veranstaltung gen\u00e4hert. Schon bald h\u00e4tten sie sich geliebt \u2013 angeblich entweder in seiner Wohnung in Boston oder im Carlyle Hotel in Manhattan, New York.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Er habe sie nicht einfach abservieren k\u00f6nnen, erinnert sich de Vegh, doch \u00abpl\u00f6tzlich \u00e4nderten sich die Dinge radikal. Ich verstand nicht genau, was los war.\u00bb Als JFK herausgefunden habe, dass er mit ihrem Vater zusammenarbeite, einem Bankier und politischen Berater, habe sie ihn nie wieder gesehen. \u00abEr hatte nichts gegen mich, aber er merkte, dass es wirklich ein Problem sein k\u00f6nnte, weil viele Leute meinen Vater kannten.\u00bb Ein Jahr sp\u00e4ter wurde ihr ehemaliger Geliebter in Dallas erschossen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Warnung an Frauen heute</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nat\u00fcrlich fand das alles statt, w\u00e4hrend Kennedy mit seiner Jackie (1929\u20131994) verheiratet war. Dass sie jetzt mit dem langen Schweigen \u00fcber die Aff\u00e4re bricht, erkl\u00e4rt de Vegh damit: Trotz der #metoo-Fortschritte seien Frauen immer noch m\u00e4chtigen M\u00e4nnern verpflichtet. Sie will, dass sich Frauen selbst an die erste Stelle setzen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dabei spricht die damalige Kennedy-Geliebte von Harvey Weinstein (69) und anderen M\u00e4nnern des Showbusiness, die in letzter Zeit beschuldigt wurden, ihre Macht gegen\u00fcber Frauen missbraucht zu haben. Der <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://nypost.com/2021/08/28/jfk-mistress-opens-up-about-affair-after-decades-of-silence/\" rel=\"nofollow noopener\">\u00abNew York Post\u00bb</a> sagte de Vegh: \u00abDie ganze Idee der verliehenen Besonderheit \u2013 \u2039Wenn du mit mir ins Bett gehst, mache ich dich zu etwas Besonderem\u203a \u2013 haben wir bei Harvey Weinstein und anderen schon oft gesehen.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>De Vegh gibt zu, sie habe sich keinesfalls gegen die Aff\u00e4re gewehrt. Treffen seien einvernehmlich gewesen. Dennoch habe es eine unausgewogene Machtdynamik gegeben, und die habe Kennedy ausgenutzt. Mit ihrer Geschichte wolle sie Frauen heute warnen, die mit M\u00e4nnern in hohen Positionen zusammen sind.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Frauenheld Kennedy</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>#metoo k\u00f6nnte sich heute also auch mit dem Namen Kennedy auseinander setzen. Kennedy galt als Frauenheld und Sch\u00fcrzenj\u00e4ger. Er soll zahlreiche Aff\u00e4ren gehabt haben, unter anderem mit Marilyn Monroe (1926-1962) sowie Angestellten des Weissen Hauses. (kes)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.1142855, "url": "https://www.blick.ch/ausland/das-meint-sonntagsblick-zum-us-abzug-aus-afghanistan-die-un-glaub-wuerdige-grossmacht-id16788077.html", "title": "Das meint SonntagsBlick zu Bidens US-Abzug aus Afghanistan - Blick", "teaser": "Ende August ist Schluss: Die USA ziehen in Afghanistan von dannen und hinterlassen ein Land im Chaos. Pr\u00e4sident Biden versagt als Krisenmanager.", "author": "Valentin Rubin", "publish_date": "Publiziert: 10:35 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist ein Debakel. Nach dem \u00fcberhasteten Abzug westlicher Truppen versinkt Afghanistan im Chaos. Die Taliban haben gesiegt, die Welt schaut zu. Und der Westen, vor allem die USA, verspielt sein Ansehen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dabei hatte US-Pr\u00e4sident Joe Biden versprochen, vieles besser zu machen als sein Vorg\u00e4nger. Als Anti-Trump wollte er Amerika wieder Respekt verschaffen, den Multilateralismus wieder st\u00e4rken. So gesehen war der R\u00fcckzug aus Afghanistan naheliegend. Mit Waffengewalt l\u00e4sst sich der Islamismus nicht ausmerzen. Und doch ist der R\u00fcckzug auch ein Eingest\u00e4ndnis: Der \u00abKrieg gegen den Terror\u00bb ist verloren. Das weiss auch Biden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sicherheitsberater und Geheimdienste warnten ihn schon im Sommer vor den Taliban. Im Juli sagte er, die USA seien nicht nach Afghanistan gekommen, um einen Staat aufzubauen. Es sei nur um die Drahtzieher der Terroranschl\u00e4ge vom 11. September 2001 gegangen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die haben die USA zwar besiegt. Nur k\u00e4mpften die Gotteskrieger nie isoliert. Gleichgesinnte sorgen noch immer f\u00fcr Terror. Auch das weiss Biden. Der Anschlag am Flughafen Kabul mit bis zu 170 Toten \u2013 zudem 13 get\u00f6teten US-Soldaten \u2013 ist eine Best\u00e4tigung daf\u00fcr.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>So musste Biden, politisch angeschlagen, nochmals milit\u00e4risch eingreifen. Unverbl\u00fcmt schwor er den Attent\u00e4tern Rache. Am Truppenabzug aber h\u00e4lt er hilflos fest. Das ist unglaubw\u00fcrdig.<br>Zehntausende von Afghanistan-Veteranen und Kriegsversehrten in den USA fragen immer lauter: War das nun alles umsonst?</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.1545708, "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/knatsch-um-rueckzahlung-der-covid-kredite-kmu-fuehlen-sich-von-banken-hintergangen-id16788083.html", "title": "R\u00fcckzahlung Covid-Kredite: KMU f\u00fchlen sich von Banken hintergangen - Blick", "teaser": "Der Gewerbeverband wirft der Finanzbranche \u00abWortbruch\u00bb vor, weil die Covid-Kredite ab 2022 amortisiert werden sollen. Das sei \u00abv\u00f6llig unangebracht\u00bb, \u00e4rgert sich Direktor Hans-Ulrich Bigler. Die Bankiervereinigung hat wenig Verst\u00e4ndnis f\u00fcr diese Kritik.", "author": "Thomas Schlittler", "publish_date": "Publiziert: 10:40 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 10:42 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>M\u00e4rz 2020. Der Corona-Albtraum beginnt. Und die Schweiz ist davon \u00fcberzeugt, die Pandemie solidarisch durchzustehen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Als Retter in der Not pr\u00e4sentieren sich die Banken. Zusammen mit Finanzminister Ueli Maurer (70) stellen sie ein Hilfspaket f\u00fcr notleidende Unternehmen auf die Beine. Sofortkredite von bis zu 20 Milliarden Franken sollen ausgesch\u00fcttet werden. Die Banken stellen die Covid-Notkredite zur Verf\u00fcgung, der Bund b\u00fcrgt. Innert einer halben Stunde soll das Geld beim Kunden sein. Das Beste: keine Zinsen, keine Gewinne f\u00fcr die Finanzinstitute.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ende Juli nun hat die Schweizerische Bankiervereinigung neue \u00abLeitlinien zum Umgang mit Covid-19-Krediten\u00bb publiziert. Darin wird den Banken empfohlen: \u00abDie Amortisationszahlungen f\u00fcr Covid-19-Kredite bis CHF 500'000 sollen nicht schon im laufenden Jahr, sondern erst per 31. M\u00e4rz 2022 eingef\u00fchrt werden.\u00bb Die Bankiervereinigung empfindet diese Empfehlung als grossz\u00fcgiges Entgegenkommen gegen\u00fcber den notleidenden Unternehmen. Der Schweizerische Gewerbeverband (SGV), der rund 500'000 KMU vertritt, sieht dies jedoch komplett anders. Die Einf\u00fchrung von Amortisationszahlungen ab 2022 sei ein \u00abAffront den KMU gegen\u00fcber\u00bb.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>SVG streitet sich mit der Bankiervereinigung</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In einem Schreiben an die Bankiervereinigung, das SonntagsBlick vorliegt, wirft der SGV der Finanzbranche gar \u00abWortbruch\u00bb vor: \u00abNoch im Jahr 2020 beteuerten Vertreter der Banken mit grossem Pathos, die Finanzh\u00e4user wollen mit den Krediten einen Beitrag f\u00fcr die Krisenbew\u00e4ltigung leisten und sich keine eigenen Vorteile verschaffen. Jetzt wird dieses Versprechen klammheimlich und auf Kosten der KMU zur\u00fcckgenommen.\u00bb Unterzeichnet ist der Brief von SGV- Pr\u00e4sident Fabio Regazzi (59) und Direktor Hans-Ulrich Bigler (63).</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Bankiervereinigung weist die Vorw\u00fcrfe entschieden zur\u00fcck. \u00abDie zwischen einem Covid-Kreditnehmer und seiner Bank unterzeichnete Kreditvereinbarung h\u00e4lt klar fest, dass die Bank w\u00e4hrend der Kreditlaufzeit von acht Jahren das Recht hat, Amortisationen einzuf\u00fchren. Die Kreditbedingungen sind somit f\u00fcr beide Seiten transparent und klar\u00bb, sagt eine Sprecherin.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Tats\u00e4chlich heisst es im Solidarb\u00fcrgschaftsgesetz, das die Covid-Notkredite regelt: \u00abDie Kredite (...) sind innerhalb von acht Jahren vollst\u00e4ndig zu amortisieren.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Rechtlich d\u00fcrften die Banken mit ihrem Vorgehen deshalb auf der sicheren Seite sein. Vor dem Zorn der KMU sch\u00fctzt sie dies aber nicht. SGV-Direktor Bigler \u00e4rgert sich: \u00abEin Ende der Krise ist noch immer nicht absehbar. Angesichts dessen ist es v\u00f6llig unangebracht, dass die Banken nun die R\u00fcckzahlung der Kredite forcieren.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es sei an der Zeit, dass sich die Finanzbranche endlich einmal solidarisch zeige mit den KMU und dem Standort Schweiz. Die R\u00fcckzahlung der Covid-Kredite m\u00fcsse deshalb vom Gesch\u00e4ftsgang der einzelnen Unternehmen abh\u00e4ngig gemacht werden.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.1788838, "url": "https://www.blick.ch/ausland/corona-bericht-china-bezichtigt-us-geheimdienste-der-luege-id16788229.html", "title": "Herkuft des Corona-Virus bleibt umstritten - Blick", "teaser": "China hat einen Bericht der US-Geheimdienste zum Ursprung des Coronavirus als \u00abverlogen\u00bb bezeichnet. Bei dem am Freitag vorgelegten Papier handle es sich um einen \u00abverlogenen Bericht, der f\u00fcr politische Zwecke erstellt wurde\u00bb.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 10:43 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 13:02 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Das schrieb das Aussenministerium in Peking in einer am Sonntag verbreiteten Mitteilung. Von einem \u00abverleumderischen Angriff\u00bb auf China war die Rede. \u00abOhne Beweise zu liefern, haben die USA eine Geschichte nach der n\u00e4chsten erfunden, um China zu diffamieren und zu beschuldigen\u00bb, wurde Chinas Vize-Aussenminister Ma Zhaoxu zitiert.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der am Freitag ver\u00f6ffentlichte Bericht der US-Geheimdienste zum Ursprung des Coronavirus hatte keine eindeutigen Feststellungen geliefert. Dar\u00fcber, ob das Virus aus einem Labor stamme oder von einem Tier auf den Menschen \u00fcbergesprungen sei, herrschte demnach unter den Diensten Uneinigkeit. Beides seien \u00abplausible Hypothesen\u00bb. Wenn keine weiteren Informationen zur Verf\u00fcgung gestellt w\u00fcrden, sei eine genauere Schlussfolgerung nicht m\u00f6glich, hiess es weiter. Daf\u00fcr brauche man vor allem die Unterst\u00fctzung Chinas. \u00abPeking behindert jedoch weiterhin die globalen Ermittlungen, weigert sich, Informationen auszutauschen und beschuldigt andere L\u00e4nder, darunter auch die Vereinigten Staaten\u00bb, heisst es in dem Papier.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>US-Pr\u00e4sident Joe Biden hatte die amerikanischen Geheimdienste im Mai damit beauftragt, dem Ursprung der Corona-Pandemie auf den Grund zu gehen. Er wies sie damals an, binnen 90 Tagen einen weiteren Bericht dazu vorzulegen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Seit langem kursieren unbelegte Mutmassungen, das Coronavirus k\u00f6nne aus einem Labor in der chinesischen Stadt Wuhan stammen und wom\u00f6glich durch einen Unfall freigesetzt worden seien. Die Chinesen weisen derartige Vorw\u00fcrfe vehement zur\u00fcck. In Wuhan war das Coronavirus erstmals aufgetreten.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.2162488, "url": "https://www.blick.ch/schweiz/in-laufenburg-ag-zweijaehriges-kind-bei-traktorunfall-verletzt-id16788474.html", "title": "Laufenburg AG: Zweij\u00e4hriges Kind bei Traktorunfall verletzt - Blick", "teaser": "Bei einem Traktorunfall in Laufenburg ist am Samstag ein zweij\u00e4hriges Kind verletzt worden. Der Lenker blieb unversehrt. Der Traktor war kurz nach Mittag bei Feldarbeiten umgekippt.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 10:58 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 12:44 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Der 36-j\u00e4hrige Lenker hatte in Begleitung eines zweij\u00e4hrigen Kindes mit dem Traktor und einem Ladewagen auf dem Feld gearbeitet, wie die Kantonspolizei Aargau am Sonntag mitteilte. In einem steilen Hangabschnitt kam die gesamte Fahrzeugkombination ins Rutschen und in der Folge kippte der Traktor auf die Seite.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Lenker blieb unverletzt und alarmierte die Rettungskr\u00e4fte. Das Kind, dessen Bein bei dem Unfall eingeklemmt wurde, musste von der Feuerwehr aus dem Traktor geborgen werden. Es wurde von einem Rettungshelikopter mit mittelschweren Verletzungen ins Spital geflogen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>An der Fahrzeugkombination entstand Sachschaden in unbekannter H\u00f6he. Die Kantonspolizei hat die Ermittlungen zur Kl\u00e4rung des genauen Unfallhergangs aufgenommen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"], "comments_count": null},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.235835, "url": "https://www.blick.ch/auto/abgefahren/koenige-der-luefte-die-10-groessten-flugzeuge-der-welt-id15830137.html", "title": "Das sind die 10 gr\u00f6ssten Flugzeuge der Welt - Blick", "teaser": "Das gr\u00f6sste Flugzeug der Welt? Spontan fallen uns da Boeings \u00abJumbo\u00bb 747, der A380 von Airbus oder vielleicht der russische Superflieger Antonow ein. Es geht aber noch gr\u00f6sser. Scrollen Sie sich durch die zehn Flieger mit den gr\u00f6ssten Spannweiten aller Zeiten!", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 11:00 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 12:08 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><h3>10. Saunders-Roe SR.45 Princess \u2013 Spannweite 66,90 Meter</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Als die Princess 1952 zu ihrem Erstflug abhob, war sie das gr\u00f6sste Ganzmetall-Flugboot, das je gebaut wurde. Auf 45 Metern L\u00e4nge bot die luxuri\u00f6se SR.45 Platz f\u00fcr bis zu 105 Passagiere. Doch der problemanf\u00e4llige Propellerantrieb und die aufkommenden Strahltriebwerke sorgten f\u00fcr ein j\u00e4hes Ende: Nur eine Princess mit wuchtigem Doppelrumpf wurde je fertiggestellt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>9. Lockheed C-5 Super Galaxy \u2013 Spannweite 67,88 Meter</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>14 Jahre lang, vom Erstflug 1968 bis 1982, war die C-5 Galaxy das gr\u00f6sste Transportflugzeug der Welt \u2013 bevor sie von der sowjetischen Antonow An-124 abgel\u00f6st wurde. Bis heute gibts bei der US Air Force keinen Nachfolger f\u00fcr die C-5, weshalb die noch 52 im Dienst befindlichen Exemplare erst 2018 einer umfangreichen Modernisierung unterzogen wurden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>8. Boeing 747-8 \u00abJumbo-Jet\u00bb \u2013 Spannweite 68,40 Meter</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Boeing 747, umgangssprachlich als Jumbo-Jet bezeichnet, kann wohl als legend\u00e4rstes Passagierflugzeug der Geschichte bezeichnet werden. Die neueste Variante 747-8, die 2011 zum ersten Mal abhob, ist im Vergleich zum Urahne nochmals um 5,60 auf 76,30 Meter L\u00e4nge gewachsen und kann fast 500 Passagiere bis zu 16'000 Kilometer weit bef\u00f6rdern.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>7. Bristol Brabazon \u2013 Spannweite 70,10 Meter</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Brabazon von Bristol gilt bis heute als das gr\u00f6sste jemals in Grossbritannien gefertigte Flugzeug. Nach dem Erstflug 1949 erlitt der Riesenvogel aber das gleiche Schicksal wie die Saunders-Roe Princess: zu komplexe Antriebstechnik, zu anf\u00e4llig, zu unwirtschaftlich. Der einzige Prototyp der Brabazon wurde schliesslich 1953 wieder verschrottet.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>6. Convair XC-99 \u2013 Spannweite 70,12 Meter</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mit rund 55 Metern L\u00e4nge und \u00fcber 120 Tonnen Abflugmasse ist der 1947 eingeweihte Transporter der US Air Force das gr\u00f6sste je gebaute Landflugzeug mit Kolbenantrieb. Auf zwei Decks bot die Convair XC-99 enorm viel Platz \u2013 so viel, dass nur rund die H\u00e4lfte genutzt werden konnte, ohne zu \u00fcberladen. Das Einzelst\u00fcck steht heute im US Air Force Museum in Dayton, Ohio.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>5. Antonow An-124 \u00abRuslan\u00bb \u2013 Spannweite 73,30 Meter</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die von den Sowjets als Gegenst\u00fcck zum US-Transporter Lockheed C-5 Galaxy entworfene Antonow An-124 \u2013 Spitzname Ruslan \u2013 ist mit bis zu 150 Tonnen Nutzlast noch heute \u2013 \u00fcber 37 Jahre nach ihrem Erstflug \u2013 das f\u00fchrende Flugzeug f\u00fcr zivile Schwerlast-Transporte. Ihr robustes Fahrwerk erm\u00f6glicht der AN-124 Starts und Landungen selbst auf gefrorenem Schnee oder auf Schotter.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>4. Airbus A380 \u2013 Spannweite 79,80 Meter</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wenn maximal 560 Tonnen abheben, l\u00e4sst das keinen Aviatik-Fan kalt. So faszinierend das gr\u00f6sste Mitglied der Airbus-Familie ist, so wenig Erfolg ist ihm beschieden. Vom errechneten Bedarf von 1235 Flugzeugen zum Decken der Entwicklungskosten werden bis 2021 wohl nur 251 gebaut. Der A380 ist f\u00fcr viele Flugh\u00e4fen schlicht zu gross. Die Produktion soll n\u00e4chstes Jahr auslaufen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>3. Antonow An-225 \u00abMrija\u00bb \u2013 Spannweite 88,40 Meter</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der grosse Bruder der An-124 ist das schwerste und l\u00e4ngste Flugzeug der Welt \u2013 allerdings landet die An-225, Spitzname Mrija, bei der Spannweite nur auf Platz 3. Trotzdem h\u00e4lt der Mega-Transporter 240 Weltrekorde: Von der schwersten je transportierten Fracht (247 t \u00d6lpipeline) bis zur \u2013 kein Witz \u2013 h\u00f6chstgelegenen Kunstausstellung mit 500 Gem\u00e4lden auf \u00fcber 10'000 Metern \u00fcber dem Meer!</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>2. Hughes H-4 \u00abSpruce Goose\u00bb \u2013 Spannweite 97,54 Meter</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00dcber 70 Jahre lang galt die Spruce Goose als gr\u00f6sstes je gebautes Flugzeug der Welt. Doch nicht nur wurde das Riesen-Flugboot wegen Metallmangels im Zweiten Weltkrieg ganz aus Holz gebaut \u2013 es hob auch nur ein aller einziges Mal ab! Beim Jungfernflug 1947 hob sie sich vor Long Beach (USA) f\u00fcr etwa 1,5 Kilometer aus dem Wasser und erreichte 160 km/h Spitze.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>1. Stratolaunch Carrier Aircraft \u2013 Spannweite 117,00 Meter</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Stratolaunch ist als Tr\u00e4ger f\u00fcr bemannte Raketenstarts konstruiert. Dazu schlachtete das US-Unternehmen zwei Boeing 747-400 aus und verband die beiden R\u00fcmpfe \u00fcber ein Tragfl\u00e4chenmittelst\u00fcck miteinander. Nach dem erfolgreichen Erstflug am 13. April 2019 wurde es allerdings still um die Stratolaunch: Angeblich steht das Flugzeug jetzt zum Verkauf.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.25869, "url": "https://www.blick.ch/ausland/drei-punkte-vor-union-deutsche-spd-klettert-auf-24-prozent-id16788449.html", "title": "Deutsche SPD klettert auf 24 Prozent - Blick", "teaser": "Vier Wochen vor der deutschen Bundestagswahl sieht eine weitere Umfrage die SPD mit Kanzlerkandidat Olaf Scholz als st\u00e4rkste Kraft.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 10:59 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Sozialdemokraten gewinnen im \u00abSonntagstrend\u00bb f\u00fcr die \u00abBild am Sonntag\u00bb im Vergleich zur Vorwoche zwei Prozentpunkte - mit 24 Prozent liegen sie nun deutlich vor der Union aus CDU und CSU, die auf 21 Prozent kommt (-1). Es ist laut der Zeitung der niedrigste Wert, den das Meinungsforschungsinstitut Insa jemals f\u00fcr die Union gemessen hat. Die Gr\u00fcnen bleiben bei 17, die FDP bei 13 Prozent. AfD (11 Prozent) und Linke (6 Prozent) verlieren jeweils einen Punkt. Gew\u00e4hlt wird am 26. September. Kanzlerin Angela Merkel (CDU) tritt nicht mehr an.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch bei den Umfragewerten der Kanzlerkandidaten sieht es f\u00fcr die Union zunehmend d\u00fcster aus: F\u00fcr Kanzlerkandidat Armin Laschet (CDU) w\u00fcrden bei einer Direktwahl diese Woche laut \u00abSonntagstrend\u00bb nur noch 10 Prozent stimmen (-2). Gr\u00fcnen-Kandidatin Annalena Baerbock gewinnt einen Punkt und k\u00e4me auf 14 Prozent. An der Spitze w\u00e4re weiter Scholz mit 31 Prozent - trotz Minus von 3 Prozentpunkten f\u00fcr den SPD-Kandidaten.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch in mehreren Umfragen anderer Meinungsforschungsinstitute hatte die SPD j\u00fcngst zugelegt. Eine Erhebung von YouGov und das f\u00fcr RTL und n-tv erstellte \u00abTrendbarometer\u00bb des Instituts Forsa sahen die Sozialdemokraten zuletzt ebenfalls vorn. Im ZDF-\"Politbarometer\u00bb vom Freitag lagen SPD und Union mit jeweils 22 Prozent gleichauf.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wahlumfragen sind generell immer mit Unsicherheiten behaftet. Unter anderem erschweren nachlassende Parteibindungen und immer kurzfristigere Wahlentscheidungen den Meinungsforschungsinstituten die Gewichtung der erhobenen Daten. Grunds\u00e4tzlich spiegeln Umfragen nur das Meinungsbild zum Zeitpunkt der Befragung wider und sind keine Prognosen auf den Wahlausgang.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.2761862, "url": "https://www.blick.ch/ausland/mit-brandballons-israel-beschiesst-gaza-ziele-id16788445.html", "title": "Israel beschiesst Gaza-Ziele - Blick", "teaser": "Nach neuen Angriffen militanter Pal\u00e4stinenser mit Brandballons und Konfrontationen an der Grenze zum Gazastreifen hat Israels Luftwaffe Ziele in dem K\u00fcstenstreifen angegriffen.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 11:10 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>In der Nacht zum Sonntag sei eine milit\u00e4rische Anlage der im Gazastreifen herrschenden Hamas beschossen worden, die zur Herstellung von Waffen und zum Training diente, teilte die israelische Armee mit. Ausserdem sei \u00abder Eingang eines Terror-Tunnels\u00bb im Norden des Pal\u00e4stinensergebiets angegriffen worden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Konfrontationen an der Grenze zu dem blockierten Gebiet hatten sich zuletzt wieder deutlich versch\u00e4rft. Am Samstag wurden nach Angaben von Sanit\u00e4tern elf Pal\u00e4stinenser bei Zusammenst\u00f6ssen mit israelischen Soldaten verletzt. Ausserdem war ein zw\u00f6lfj\u00e4hriger Pal\u00e4stinenser Schussverletzungen erlegen, die er bei Konfrontationen am vergangenen Wochenende erlitten hatte.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ziel der gewaltsamen Proteste ist es, Druck auf Israel auszu\u00fcben, damit die Blockade des Gazastreifens weiter gelockert wird. In den vergangenen Tagen waren bereits Beschr\u00e4nkungen verringert und die Einfuhr von G\u00fctern und Ausr\u00fcstung f\u00fcr den Wiederaufbau in dem K\u00fcstenstreifen genehmigt worden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im Mai hatten sich Israel und militante Pal\u00e4stinenser einen elft\u00e4gigen bewaffneten Konflikt geliefert, bei dem in Israel nach offiziellen Angaben 13 Menschen get\u00f6tet wurden, im Gazastreifen starben nach Angaben des Gesundheitsministeriums 255 Menschen. Die EU, Israel und die USA stufen die Hamas als Terrororganisation ein.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Israel hatte 2007 eine Blockade des Gazastreifens versch\u00e4rft, die inzwischen von \u00c4gypten mitgetragen wird. Beide L\u00e4nder begr\u00fcnden die Massnahme mit Sicherheitsinteressen. In dem K\u00fcstengebiet leben rund zwei Millionen Menschen, ein Grossteil davon nach Angaben von Hilfsorganisationen unter sehr schlechten Bedingungen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.2919378, "url": "https://www.blick.ch/sport/formel1/mick-ist-nicht-auf-michaels-spuren-schumi-junior-2023-bei-ferrari-vergessen-sie-es-id16787695.html", "title": "Formel 1: F\u00e4hrt Mick Schumacher 2023 bei Ferrari? - Blick", "teaser": "Spa war immer das Wohnzimmer von Michael Schumacher (52). Sohn Mick (22) m\u00f6chte gerne in die Fussstapfen seines Vaters treten.", "author": "Roger Benoit aus Spa", "publish_date": "Publiziert: 09:39 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Heute (28. August) vor 17 Jahren eroberte Michael Schumacher hier in Spa seinen siebten und letzten WM-Titel. Es war auch seine f\u00fcnfte Krone f\u00fcr Ferrari.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schumi musste 2004 in Belgien nicht mehr gewinnen \u2013 der zweite Platz mit drei Sekunden hinter Kimi R\u00e4ikk\u00f6nen (McLaren-Mercedes) gen\u00fcgte dem sonst so ehrgeizigen Deutschen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Spa \u2013 das Schumacher-Wohnzimmer</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Interessant die damaligen Spa-R\u00e4nge 4 und 5: Felipe Massa und Giancarlo Fisichella. Beide auf Sauber-Petronas \u2013 oder eben die malaysische Tarnung f\u00fcr den Ferrari-Motor. Ja, lang, lang ist es her \u2026</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr Michael Schumacher war Spa immer das Wohnzimmer, weil er im kaum einer Stunde entfernten Kerpen aufgewachsen ist. Und in den Ardennen startete 1991 mit dem ersten GP-Einsatz auf Jordan und 1992 mit dem ersten Sieg auf Benetton seine grosse Karriere.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Ungewisse Mick-Zukunft</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Jetzt m\u00f6chte Sohn Mick (22) gerne in die Fussstapfen seines Vaters treten: \u00abMein Ziel ist der WM-Titel!\u00bb Eine fast unm\u00f6gliche Mission f\u00fcr einen netten und h\u00f6flichen Piloten, der schon f\u00fcnf Autos zerst\u00f6rte und dem nicht das Supertalent von anderen Stars wie einst Alonso, Hamilton, Verstappen, Leclerc und jetzt Russell oder Norris nachgesagt wird. Nur Hamilton begann 2007 \u00fcbrigens mit einem gleich siegf\u00e4higen Auto.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Micks Zukunft ist ungewiss. Vor dem Titel kommen zuerst die Punkte, das Podest und der erste Sieg! Als Fahrer der Ferrari Academy geniesst er nat\u00fcrlich in Maranello den roten Schutz. \u00abWir sind mit ihm zufrieden. Bevor wir entscheiden, wenn er reif f\u00fcr Ferrari ist, muss er auch 2022 gut beenden\u00bb, sagt Ferrari-Teamchef Binotto auf ntv. Und jetzt liest man in \u00d6sterreich schon die Schlagzeilen: Schumi junior 2023 bei Ferrari? Vergessen Sie es.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.3352702, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/international/wann-lernt-er-endlich-xhaka-nach-rot-graetsche-heftig-unter-beschuss-id16788421.html", "title": "Premier League: Granit Xhaka nach Rot gegen City unter Beschuss - Blick", "teaser": "Granit Xhaka spielte eine famose EM \u2013 und verl\u00e4ngerte bei Arsenal bis 2024. Gegen ManCity nun zeigt er mal wieder seine Schattenseite. \u00abUnentschuldbar\u00bb stuft Alan Shearer die Rot-Gr\u00e4tsche ein. Zum Verh\u00e4ngnis k\u00f6nnte sie seinem Trainer Mikel Arteta werden.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 11:09 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Shambolic heisst auf Englisch chaotisch oder wirr. Die \u00abSun\u00bb beschreibt den Auftritt von Arsenal bei ManCity mit diesem Adjektiv. Und wer die Boshaftigkeit kennt, mit der auf dem englischen Boulevard die Worte f\u00fcr gew\u00f6hnlich gew\u00e4hlt werden, darf fast schon von Barmherzigkeit sprechen, die den Gunners gew\u00e4hrt wird.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das 0:5 b\u00f6te genug Anlass f\u00fcr drastische Kritik \u2013 zumal es noch zu knapp ist. Ilkay G\u00fcndogan, Ferran Torres oder Gabriel Jesus narren die Gunners und beweisen, dass auch ohne den gehandelten Cristiano Ronaldo Klasse im \u00dcberfluss im Team steckt. \u00dcberhaupt: Wo und wie nur h\u00e4tte der alternde Portugiese in die feingetunte Pep-Maschine integriert werden k\u00f6nnen? Vermutlich ist auch Guardiola froh, muss er die Frage nicht beantworten.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mikel Arteta hingegen kommt nicht umhin, Fragen zu beantworten, viele, bohrende, nervzehrende. Wie lange ist er noch Arsenal-Trainer? Sp\u00fcrt er Antonio Conte als potenziellen Nachfolger im Nacken? Warum \u00fcberhaupt ist Arsenal mit drei Niederlagen gestartet? Oder auch: Warum nur verliert Granit Xhaka schon wieder die Kontrolle?</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Coach Arteta w\u00fctend</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Nati-Captain sieht nach 35 Minuten Rot. Mal wieder gr\u00e4tscht er, diesmal gegen Joao Cancelo. Mal wieder mit beiden Beinen. Mal wieder irgendwo im Mittelfeld, wo keine akute Gefahr droht. Mal wieder unbeherrscht \u2013 sodass es keine Rolle spielt, dass er auch noch den Ball trifft. Die Arsenal-Niederlage ist bereits da besiegelt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDas ist unentschuldbar\u00bb, kommentiert BBC-Experte und Premier-League-Legende Xhakas Aktion. So k\u00f6nne man nicht in ein Tackling gehen, er habe die Gesundheit seines Gegenspielers gef\u00e4hrdet, so Shearer weiter. Und: \u00abDas ist die elfte Rote Karte in seiner Klub-Karriere \u2013 wen versucht er damit zu beeindrucken?\u00bb.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Seinen Coach Arteta ganz klar nicht. Der Spanier gesteht seine Wut nach der Partie: \u00abIch bin w\u00fctend wegen der Konsequenzen f\u00fcr das Team\u00bb, sagt Arteta gegen\u00fcber \u00abBT Sport\u00bb. Er erkl\u00e4rt: \u00abZu zehnt gegen einen solchen Gegner ist es sehr schwierig.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Arteta h\u00e4tte auch sagen k\u00f6nnen: hoffnungslos. So sehen es offenkundig auch die Arsenal-Fans, die den G\u00e4steblock nach dem Platzverweis in grosser Zahl verlassen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abDie Rote Karte ist hirnlos\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In dieser Woche bekr\u00e4ftigte Xhaka seinen Verbleib bei Arsenal. Er unterschrieb bis 2024 und gab ein Interview auf der Klubhomepage. Darin beklagte er, dass es zu viele Leute g\u00e4be, die das Team \u00abimmer wieder ein bisschen zerst\u00f6ren wollen\u00bb. An diesem Samstag jedoch ist er es, der Arsenal schadet. Und das neuerlich. Seit 2016 nun sah er viermal Rot \u2013 keinem anderen Premier-League-Spieler passierte das.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>TV-Experte und Ex-West-Ham-Profi Dean Ashton sagt, was viele denken: \u00abWann lernt Xhaka endlich? Die Rote Karte ist hirnlos. Er ist kein unerfahrener Spieler mehr.\u00bb B\u00fcssen f\u00fcr die Unbeherrschtheit muss auch der Trainer. Arteta steht \u00f6ffentlich schon l\u00e4nger zur Disposition \u2013 nach einer Bilanz mit zwei achten Pl\u00e4tzen, die durch den Sieg im FA Cup 2020 aufgehellt wird. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>L\u00e4ngst gilt Antonio Conte als potenzieller Nachfolger, Meistermacher von Juventus, Chelsea und zuletzt Inter. Die Nati-Pause b\u00f6te sich als Zeit f\u00fcr einen Wechsel an. Contes Teams gelten als taktisch abgebr\u00fcht und nervenstark. Vielleicht t\u00e4te sein Einfluss Xhaka gut. (mis/ dad) </p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.42599, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/ex-fcb-und-yb-spieler-siegenthaler-blickt-zurueck-nach-dem-cupfinal-fuhr-ihn-die-polizei-nach-hause-id16788618.html", "title": "Urs Siegenthaler erz\u00e4hlt: Nach Cupfinal fuhr ihn die Polizei nach Hause!", "teaser": "55 Jahre hat Urs Siegenthaler f\u00fcr den Fussball gelebt. Als Spieler, als Trainer, als Chefscout beim DFB. Vor dem Duell seiner Ex-Vereine blickt der 74-J\u00e4hrige zur\u00fcck und erz\u00e4hlt seine besten Anekdoten.", "author": "Stefan Kreis", "publish_date": "Publiziert: 12:40 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 15:44 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Es gibt Fussballer, die drucken Visitenkarten mit ihren fr\u00fcheren Erfolgen. Und dann gibts Typen wie Urs Siegenthaler. Die wissen nicht, wie viele Titel sie mit Basel und YB gewonnen haben. Und wollen das auch nicht wissen. \u00abDie Vergangenheit ist Angeberei, die Zukunft eine Herausforderung\u00bb, sagt der 74-J\u00e4hrige. Siegenthaler sitzt in einem Basler Caf\u00e9 am Rhein und sieht um Jahre j\u00fcnger aus, als er ist. \u00dcber 55 Jahre im Fussballgesch\u00e4ft scheinen spurlos an ihm vorbeigegangen zu sein.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vor dem Duell seiner beiden Ex-Vereine blickt Siegenthaler zur\u00fcck. Auf ein Leben f\u00fcr und mit dem Fussball.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Profi beim FCB</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>300 Franken bekommt der Jung-Profi, als er 1967 f\u00fcr die erste Mannschaft des FCB deb\u00fctiert, nebenbei besucht der angehende Architekt die Akademie der bildenden K\u00fcnste in Wien. \u00abDer damalige Trainer Helmut Benthaus meinte aber, ich m\u00fcsse mich entscheiden, ob ich f\u00fcr den FCB spielen oder studieren wolle\u00bb, sagt Siegenthaler. Der aus \u00e4rmlichen Verh\u00e4ltnissen stammende Kleinbasler entscheidet sich f\u00fcr Ersteres, macht sich nebenbei aber selbst\u00e4ndig, gr\u00fcndet drei Jahre nach dem Profi-Deb\u00fct eine AG, die auch 50 Jahre sp\u00e4ter noch erfolgreich wirtschaftet. Als Spieler macht er sich als Defensivspezialist einen Namen, der pr\u00e4gnante Schnauzer wird auf dem Feld zum Markenzeichen. Dar\u00fcber sprechen m\u00f6chte er nicht gross: \u00abIch habe meiner Tochter und meinem Sohn immer gesagt, dass es unwichtig sei, was ich in der Vergangenheit geleistet habe. Wichtig ist das Hier und Jetzt.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Profi bei YB</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mitte der 70er Jahre wechselt Siegenthaler zu den Young Boys, holt mit den Bernern den Cupsieg gegen St. Gallen, f\u00e4hrt nach der Feier im eigenen Auto nach Basel und ger\u00e4t kurz nach Burgdorf in eine Polizeikontrolle. Als der Polizist fragt, ob er \u00abder YB-Sigu\u00bb sei, nickt der von der Party Gezeichnete und glaubt, dass er nun mit ernsthaften Konsequenzen rechnen m\u00fcsse. Der Beamte aber schickt Siegenthaler auf den Beifahrersitz und f\u00e4hrt den v\u00f6llig verdutzten Fussballprofi zur\u00fcck ins Baselbiet. \u00abZum Dank erhielt er ein Billett f\u00fcr einen YB-Match.\u00bb Neben dem FCB und YB spielt Siegenthalter noch f\u00fcr Xamax, Winterthur und Schaffhausen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Trainer-Karriere</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Anfang der 80er Jahre steigt Siegenthaler beim FC Laufen als Trainer ein, f\u00fchrt den Klub von der 1. Liga in die NLB, arbeitet danach als Assistent von Daniel Jeandupeux in Toulouse. Dann \u00fcbernimmt er den FCB und rettet den Klub nach eigener Aussage vor dem drohenden Konkurs. \u00abWir mussten im Winter Tannenb\u00e4ume verkaufen, um Geld reinzuholen\u00bb, sagt Siegenthaler. \u00abZeitweise haben etliche bei mir geschlafen, weil sie die Miete f\u00fcr ihre Wohnungen nicht mehr bezahlen konnten.\u00bb Einmal blieb der Teambus auf der Rheinbr\u00fccke stehen, weil kein Benzingeld vorhanden war. Gar auf Warmwasserduschen mussten die Basler phasenweise verzichten. Dass der sportliche Erfolg aufgrund der prek\u00e4ren Verh\u00e4ltnisse ausbleibt, ist nicht \u00fcberraschend. Ende der 80er Jahre steigt der FCB in die NLB ab.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Chefscout beim DFB</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vor ein paar Wochen geht Siegenthalers Engagement beim deutschen Fussballbund (DFB) zu Ende. Nach 17 Jahren. Weil sein Freund und langj\u00e4hriger Weggef\u00e4hrte Jogi L\u00f6w den Sessel r\u00e4umt, ist auch f\u00fcr Siegenthaler Schluss. Es ist das Ende einer \u00c4ra, die 2004 mit einem Kafi im Restaurant \u00abgoldener Stern\u00bb in Basel beginnt und im Weltmeistertitel 2014 seinen H\u00f6hepunkt findet. Ein Jahr zuvor verliert Siegenthaler seinen Kumpel im brasilianischen Stau, nur eine von unz\u00e4hligen am\u00fcsanten Anekdoten. \u00abIch war am Confederations-Cup und hatte von Jogi den Auftrag, die Partie zwischen Nigeria und Uruguay zu schauen, als er pl\u00f6tzlich anruft und sagt, dass er auch nach Brasilien fliegen werde.\u00bb Siegenthaler warnte seinen Kumpel noch, dass er fr\u00fchzeitig anreisen solle, weil das Verkehrschaos unglaublich sei. Prompt bleibt L\u00f6w stundenlang im Stau stecken und fliegt \u2013 dermassen entnervt \u2013 gleich wieder zur\u00fcck nach Deutschland.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Berater bei YB</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist ein legend\u00e4res Interview, das Urs Siegenthaler im Herbst 2016 gibt. In der FCB-Loge sitzend, hinter ihm die Basler Muttenzerkurve, sagt der damalige YB-Berater, dass es \u00abv\u00f6llig unrealistisch\u00bb sei, den damals noch \u00fcberm\u00e4chtigen FC Basel anzugreifen. Eine Aussage, die bei den YB-Bossen nicht auf uneingeschr\u00e4nkte Begeisterung st\u00f6sst. Nur: Zu jenem Zeitpunkt wartet Gelb-Schwarz seit 30 Jahren auf einen Meistertitel, der FCB hingegen ist das Mass aller Dinge, schwimmt im Geld und reiht Rekord an Rekord. \u00abIch bereue meine Aussage von damals nicht\u00bb, sagt Siegenthaler. Es sei nun mal so gewesen. Zudem habe er bei den Bernern keine offizielle Funktion gehabt. \u00abIch war weder bestimmt noch gew\u00e4hlt\u00bb, so der 74-J\u00e4hrige. \u00abUnd dies war die Bedingung meinerseits, weil ich zu jenem Zeitpunkt noch beim DFB angestellt war.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Jenes Engagement endet vor ein paar Wochen nach 17 Jahren. F\u00fcr Siegenthaler geht das vorl\u00e4ufig letzte Kapitel eines bewegten Fussballerlebens zu Ende. Am Sonntag wird er wieder einmal im Joggeli sitzen, wenn die Basler YB mal wieder auf Augenh\u00f6he begegnen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wem Siegenthaler die Daumen dr\u00fcckt, m\u00f6chte er nicht verraten. FCB-Trainer Patrick Rahmen sei aber ein langj\u00e4hriger Freund. \u00abIhm w\u00fcnsche ich alles Gute und viel Erfolg.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ob auch in diesem Spiel etwas Unerwartetes geschehen wird? Siegenthaler jedenfalls wird sich nach 55 Jahren im Fussballgesch\u00e4ft nicht mehr \u00fcberraschen lassen.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.4489293, "url": "https://www.blick.ch/schweiz/zuerich/tierquaelerei-in-hochfelden-zh-spaziergaenger-entdeckt-gekoepften-geissbock-id16788726.html", "title": "Hochfelden ZH: Spazierg\u00e4nger findet enthaupteten Geissbock in Waldst\u00fcck", "teaser": "Grausiger Fund am Samstagnachmittag in Hochfelden bei B\u00fclach ZH: Ein Spazierg\u00e4nger entdeckt in einem Waldst\u00fcck einen enthaupteten Geissbock. Die Polizei untersucht den Vorfall.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 13:02 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 14:22 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Was f\u00fcr ein tragischer Anblick: In einem Waldst\u00fcck nahe der Schachen-Strasse in Hochfelden ZH findet ein Spazierg\u00e4nger am Samstagnachmittag einen Kadaver. Beim toten Tier handelt es sich um einen brutal misshandelten Zwergziegenbock.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie die Kantonspolizei Z\u00fcrich mitteilt, wurde der Geissbock um kurz nach 17 Uhr entdeckt. Dem schwarz-weissen Tier war der Kopf abgetrennt und der Bauch aufgeschnitten worden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Spezialisten untersuchen nun den Vorfall. Die Kantonspolizei sucht zudem Zeugen, die etwas zu dem Vorfall sagen k\u00f6nnen. (cat)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.462386, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/gc-kaum-wiederzuerkennen-nur-noch-3-aufsteiger-sind-gefragt-einer-ist-rugby-spieler-id16788653.html", "title": "Das neue GC: Nur noch 3 Aufsteiger sind gefragt \u2013 einer ist Rugby-Spieler", "teaser": "Erst 101 Tage sind seit dem Aufstieg von GC vergangen. Doch die Mannschaft ist nicht mehr wiederzuerkennen. \u00abEs ist ein neues Team\u00bb, sagt Toti Gomes (22), einer der drei \u00dcberlebenden.", "author": "Max Kern", "publish_date": "Publiziert: 12:40 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 15:44 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist eines der emotionalsten Bilder aus der 135-j\u00e4hrigen Geschichte des Rekordmeisters: Am 20. Mai brechen im Letzigrund nach einem 2:1-Zittersieg gegen den SC Kriens die D\u00e4mme! Nach zwei Jahren im Unterhaus ist der 27-fache Meister zur\u00fcck in der Super League. Captain Aleksandar Cetkovic hebt schreiend den Meisterpokal in die H\u00f6he. Seine Teamkollegen Pusic, Matic, Demhasaj, Schmid, Toti, Santos, Da Silva und Bonatini schreien sich mit Medaillen um den Hals in Ekstase.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Was in diesen Minuten wohl keiner auf dem Radar hat: In der neuen Saison sind die meisten Aufstiegshelden bestenfalls noch Bankdr\u00fccker.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Toti Gomes, Arigoni und Pusic schafften Cut</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein Blick aufs Matchblatt am letzten Sonntag vor dem Derby gegen den FC Z\u00fcrich zeigt: Von den elf Spielern in der Stammformation des neuen Trainers Giorgio Contini sind nur noch drei aus der letzten Saison. Sie heissen Toti Gomes, Allan Arigoni und Petar Pusic.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Frage an den Portugiesen Toti Gomes: Weiss er auswendig, wer die drei \u00ab\u00dcberlebenden\u00bb sind? Die Leihgabe der Wolverhampton Wanderer studiert kurz, antwortet dann: \u00abIch, Peti, und \u2026?\u00bb Auf den dritten Namen kommt er nicht.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der 22-j\u00e4hrige Portugiese mit Wurzeln in Guinea-Bissau: \u00abJa, wir sind wirklich eine neue Mannschaft mit einem neuen Trainer und neuem Staff.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine Mannschaft, die diesen Namen auch verdient. Die bisherigen Spiele gegen Basel (0:2), YB (0:0), Lausanne (3:1) und den FCZ (1:2) zeigten, dass Contini nach nur vier Runden bereits eine erstaunlich eingespielte Einheit zusammengeschweisst hat \u2013 und das mit acht Neuen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Continis Rezept: \u00abklare Ansprachen\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie hat er das hingekriegt? Contini: \u00abMit klaren Ansprachen. Und indem man hartn\u00e4ckig bleibt. Die Resultate in der Vorbereitung waren ern\u00fcchternd. Es ist wichtig, dass man den Spielern vermittelt, warum man etwas macht. Eine Qualit\u00e4t der Jungs ist, dass sie zuh\u00f6ren. Es wird keiner zu irgendwas gezwungen. Es war auch wichtig, in der Vorbereitung nicht nach zehn Tagen alles \u00fcber den Haufen zu werfen, sondern weiterzutrainieren. Alles ist neu, alles braucht Zeit, diese Zeit gebe ich mir. Obwohl man als Trainer eigentlich keine Zeit hat.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00dcbrigens: Toti, der beinharte Verteidiger, verr\u00e4t vor dem heutigen Spiel gegen Servette, wo er sich seine Zweikampfst\u00e4rke aneignete: \u00abBis zu meinem 16. Altersjahr war ich Rugby-Spieler.\u00bb Der eine oder andere Gegner wirds noch zu sp\u00fcren bekommen.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.4780521, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/oberlin-hat-bock-auf-servette-ich-gewann-bei-bayern-die-freude-am-fussball-zurueck-id16788633.html", "title": "Super League: Dimitri Oberlin will bei Servette wieder durchstarten - Blick", "teaser": "Sein Liga-Deb\u00fct f\u00fcr Servette ist direkt gegl\u00fcckt: Jetzt will Dimitri Oberlin (23) in Genf durchstarten. Dank neuem Schwung aus seinem Kurz-Abenteuer bei Bayern M\u00fcnchen.", "author": "Marco Pescio", "publish_date": "Publiziert: 12:40 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 15:44 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Fussball sei \u00abnicht mehr an erster Stelle gestanden\u00bb, <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/sport/fussball/superleague/fcb-rueckkehrer-oberlin-ueber-harten-reifeprozess-fussball-stand-nicht-mehr-an-erster-stelle-id15999810.html\">erkl\u00e4rt Dimitri Oberlin vor einem Jahr</a> in den R\u00e4umlichkeiten des St. Jakob-Parks bemerkenswert offen und ehrlich, als er in einer Medienrunde \u00fcber seinen bisherigen Karriereverlauf spricht. Er ist damals gerade von einer Leihe nach Belgien zu Zulte Waregem zur\u00fcckgekehrt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Davor ists ihm nach dem anf\u00e4nglichen Hype um ihn und <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/sport/fussball/championsleague/usain-bolt-laesst-gruessen-hier-sprintet-fcb-oberlin-vor-dem-2-0-ueber-den-ganzen-platz-id7385616.html\">sein sensationelles Sprint-Tor in der Champions League gegen Benfica Lissabon (5:0)</a> in Basel nicht mehr sonderlich gut gelaufen. Er sei auf der Suche nach Gott und sich selbst gewesen: \u00abDas hat mich als Fussballer gebremst.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch nach jenem Interviewtermin wird er in Basel nicht gl\u00fccklich, der Vertrag wird im Dezember 2020 aufgel\u00f6st. Oberlin geht zur Reserve von Bayern M\u00fcnchen. Zw\u00f6lf Eins\u00e4tze in Deutschlands 3. Liga, dazu einige Trainings bei den Profis \u2013 und eine Kadernomination f\u00fcrs Bundesliga-Ausw\u00e4rtsspiel bei Union Berlin im April.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abIch habe es genossen!\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>R\u00fcckblickend sagt der 23-J\u00e4hrige: \u00abIch habe es genossen in M\u00fcnchen! So ein Gl\u00fcck hat man nicht immer im Leben.\u00bb Was er meint: \u00abIch konnte bei Bayern neuen Schwung f\u00fcr mich holen, gewann die Freude am Fussball zur\u00fcck. Ich habe viel gelernt und mitgenommen.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vor allem von einem: Mittelfeldpuncher Joshua Kimmich (26)! \u00abEr hat mich stark beeindruckt. Seine Mentalit\u00e4t ist in jedem Training unglaublich. Das zu sehen, ist f\u00fcr einen jungen Spieler sehr wertvoll.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Diese neue Lust am Fussball (\u00abIch hatte den Spass zwischenzeitlich wirklich verloren\u00bb) will er nun in Genf auf den Platz bringen. Sein Liga-Deb\u00fct gegen Luzern (4:1) ist mit einem Assist bereits gegl\u00fcckt: \u00abBesser kann man fast nicht starten. Ich werde jetzt hart arbeiten, um auf mein altes Level zu kommen.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ob er gleich am Sonntag gegen GC weiterwirbelt?</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.4943993, "url": "https://www.blick.ch/life/reisen/fernweh/bella-italia-das-sind-die-highlights-von-sizilien-id16741985.html", "title": "Das sind die Highlights von Sizilien - Blick", "teaser": "Sizilien ist die gr\u00f6sste Mittelmeerinsel und mit \u00fcber 1000 Kilometern K\u00fcste ein mediterranes Juwel Italiens \u2013 aber immer noch ein Geheimtipp. Zwischen Str\u00e4nden, duftendem Wald und sizilianischer Lebenslust kann man viel entdecken.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 10:09 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><h3>Hauptstadt Palermo</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Obwohl Sizilien offiziell zu Italien geh\u00f6rt, ist die Kultur hier doch ganz anders. Durch die Lage als Kreuzungspunkt zwischen Arabien und Europa ist sie bunter und lebhafter als auf dem Festland und zudem stark beeinflusst von antiken Kulturen. Das f\u00e4llt kaum so stark auf wie in der Hauptstadt Palermo. Hier f\u00fchlt man sich zeitweise wie im Orient \u2013 kann aber auch das bekannte Italien erleben. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein Besuch Palermos lohnt sich auch insbesondere f\u00fcr Kulturinteressierte: Die verschiedenen V\u00f6lker, die hier einst lebten, darunter Araber und Normannen, haben pr\u00e4chtige Bauten hinterlassen. Nicht verpassen sollte man die Cappella Palatina aus dem 12. Jahrhundert mit ihren Goldmosaiken.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Zingaro Naturpark</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wem die Hauptstadt Palermo zu gesch\u00e4ftig ist, der wird sich etwas weiter westlich wohlf\u00fchlen. In der kleinen Hafenstadt Castellammare del Golfo findet man einen Strand, gute Restaurants und alles, was man in den Ferien braucht. F\u00fcr etwas mehr Action kann man von hier aus auch wunderbar Tagesausfl\u00fcge in das nahe gelegene Naturreservat Zingaro unternehmen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dort angekommen, kann man zwischen diversen Wanderrouten w\u00e4hlen und unterwegs immer wieder Abstecher in kleine Traumbuchten machen. Wer sich nach dem Wandern entspannen m\u00f6chte, findet in der Region um Scopello wundersch\u00f6ne Sandstr\u00e4nde.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Der Westen der Insel</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Westk\u00fcste Siziliens wird auch als Karibik der Insel bezeichnet. Das liegt an der l\u00e4ssigen Atmosph\u00e4re, die an Kuba oder Jamaika erinnert. Der Strand San Vito Lo Capo im Nordwesten ist einer der beliebtesten der Insel. Er liegt in einer Lagune mit azurblauem Wasser, gesch\u00fctzt vom majest\u00e4tischen Monte Monaco.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Bucht ist etwa drei Kilometer lang und der ideale Platz zum Baden \u2013 auch f\u00fcr Familien, denn der weisse Sandstrand f\u00e4llt sehr sanft ab. Wer es eher ruhig mag, kann auch zur nahe gelegenen Bucht Bue Marino umsiedeln. Kleiner Tipp: Das Restaurant Tha'am in San Vito Lo Capo bietet eine typisch sizilianische Mischung aus heimisch-arabischen Gerichten. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Mittelalterliches Taormina</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Ort Taormina entz\u00fcckt mit seinen gepflasterten Gassen und traditionellen Steinh\u00e4usern, was allerdings Scharen von Touristen anzieht. Die beste Reisezeit ist daher nach den Sommerferien im September und Oktober. Taormina hat dennoch seinen Charme behalten. Spektakul\u00e4r ist der Blick auf das Meer und den nahen \u00c4tna.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der h\u00f6chste, aktive Vulkan Europas misst stolze 3340 Meter und spukt regelm\u00e4ssig Lava. Wer sich traut, sollte den Berg unbedingt besteigen. Ein tolles Erlebnis. Besonderes Highlight in Taormina ist das griechische Theater, das mit seinen steinernen R\u00e4ngen an ein kleines Kolosseum erinnert.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Tal der Tempel</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Tal der Tempel bei Agrigent im S\u00fcden der Insel mit seinen antiken Ruinen hat etwas Zauberhaftes. Dort stand einst die Stadt Akragas. Heute erinnern noch f\u00fcnf Heiligt\u00fcmer, die in verbl\u00fcffend gutem Zustand erhalten geblieben sind, an den Glanz vergangener Zeiten. Sie werden sogar mit der Akropolis in Athen verglichen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nachdem man das Tal erkundet hat, lohnt sich auch ein Besuch in der kleinen Stadt Agrigent mit seiner sch\u00f6nen Altstadt. Wer stattdessen lieber baden m\u00f6chte, ist von hier aus in wenigen Autominuten an der K\u00fcste mit ihren Buchten und Fischerorten.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Syrakus</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die lebendige Stadt Syrakus liegt im S\u00fcdosten Siziliens, wo die Fl\u00fcsse Anapo und Ciane ins Meer m\u00fcnden. Sie war einst die Hauptstadt der Insel, auf der R\u00f6mer, Griechen und Co. ihre Spuren hinterlassen haben. Besonders sch\u00f6ne Zeitzeugen sind das griechische Theater mit seinen gut erhaltenen Sitzreihen sowie der Dom Maria delle Colonne.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Kirche thront auf dem h\u00f6chsten Punkt der Altstadt auf der Insel Ortygia, die mit einem verwirrenden Netz kleiner G\u00e4sschen und Pl\u00e4tze durchzogen ist. F\u00fcr eine Erkundung sollte man keinen Plan haben, sondern sich treiben lassen!</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Madonie-Gebirge</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Madonien im Norden Siziliens sind das zweitgr\u00f6sste Naturschutzgebiet der Insel. Hier sind auf bis zu 1979 Metern H\u00f6he \u00fcber 3000 Pflanzenarten heimisch. Die ideale Gegend, um im Hinterland Siziliens wunderbare Wanderungen zu machen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ausserdem kann man auf den rund 40'000 Hektaren kleine, authentische Orte entdecken. Obwohl das Landesinnere von Sizilien oft verlassen wirkt, bl\u00fcht hier das Leben. Die Dorfbewohner pflegen ihre Traditionen mit Leidenschaft.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Flusspark Alcantara</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Fluss Alcantara verl\u00e4uft n\u00f6rdlich des \u00c4tna und ist bekannt f\u00fcr seine einzigartigen T\u00e4ler und Flussl\u00e4ufe aus erh\u00e4rtetem Lavagestein. Am besten gelangt man von der Stadt Castiglione di Sicilia in die Region. Auf diversen Wanderwegen kommt man vorbei an kleinen Seen und engen Schluchten, die sich durch die Landschaft schl\u00e4ngeln und in denen man erkaltete Lava in sechseckigen S\u00e4ulen bewundern kann.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.5158596, "url": "https://www.blick.ch/politik/impf-praesident-berger-will-nicht-laenger-warten-man-muss-die-zertifikatspflicht-sofort-ausweiten-id16788440.html", "title": "Impf-Pr\u00e4sident: \u00abMan muss die Zertifikatspflicht sofort ausweiten\u00bb - Blick", "teaser": "Der Pr\u00e4sident der Schweizer Impfkommission verliert die Geduld. Christoph Berger will die Covid-Zertifikatspflicht auf Besuche von Restaurants, Kinos, Theatern und kleineren Veranstaltungen ausweiten \u2013 sofort.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 13:15 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 13:47 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Es brauche jetzt \u00abetwas Druck\u00bb auf Ungeimpfte. \u00abMan muss die Zertifikatspflicht jetzt sofort ausweiten. Das ist unumg\u00e4nglich. Man kann nicht mehr warten\u00bb, sagt Christoph Berger in einem Interview mit der <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.tagesanzeiger.ch/man-muss-die-zertifikatspflicht-sofort-ausweiten-548622812618\" rel=\"nofollow noopener\">\u00abSonntagsZeitung\u00bb</a>.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Inzwischen stehe das Gesundheitswesen an der Grenze zur \u00dcberlastung, sagt der Pr\u00e4sident der Eidgen\u00f6ssischen Kommission f\u00fcr Impffragen (Ekif) und Co-Leiter der Abteilung f\u00fcr Infektiologie und Spitalhygiene am Universit\u00e4ts-Kinderspital Z\u00fcrich. Es brauche h\u00e4rtere Massnahmen gegen die vierte Welle. Ungeimpfte m\u00fcssten zur Impfung bewegt werden, um noch schlimmere Massnahmen abwenden zu k\u00f6nnen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Zahl der wirklich harten Impfgegner h\u00e4lt Berger dabei f\u00fcr relativ klein: \u00abMan muss hier auch nicht versuchen, sie zu \u00fcberzeugen, weil die meisten mit rationalen Argumenten nicht zu erreichen sind.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Zertifikatspflicht f\u00fcr verschiedene Berufe pr\u00fcfen</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und Berger geht noch weiter: Der 59-j\u00e4hrige Facharzt h\u00e4lt auch eine Zertifikatspflicht f\u00fcr Berufe mit nahen sozialen Kontakten wie Pflegepersonal, Lehrkr\u00e4fte oder Gastronomiepersonal f\u00fcr pr\u00fcfenswert. \u00abDas w\u00e4re sinnvoll, um Ungeimpfte von der Impfung zu \u00fcberzeugen\u00bb, findet er. Mit repetitiven Tests in den entsprechenden Betrieben sei das auch einfach umsetzbar.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/politik/bundesrat-verschaerft-regeln-hier-kommt-man-bald-nur-noch-mit-zertifikat-rein-id16779050.html\">Der Bundesrat hatte am vergangenen Mittwoch eine m\u00f6gliche Ausweitung der Zertifikatspflicht in die Konsultation gegeben.</a> Die Gesundheitsdirektoren der Kantone stehen mehrheitlich hinter dem Anliegen. Ab wann eine Versch\u00e4rfung gelten k\u00f6nnte, legte der Bundesrat nicht fest. Am n\u00e4chsten Mittwoch trifft sich die Landesregierung wieder zu einer ordentlichen Sitzung.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Ungeimpfte d\u00fcrften benachteiligt werden</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine Impfpflicht f\u00fcr bestimmte Gruppen lehnte Berger ab. \u00abDas ginge zu weit\u00bb, sagt er. Ungeimpfte zu benachteiligen, hielt er aber f\u00fcr berechtigt. \u00abIn einer Situation, in der grosser Schaden wie die \u00dcberlastung des Gesundheitssystems droht, ist das legitim.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Um zu einer gewissen Normalit\u00e4t zur\u00fcckzukehren, pl\u00e4diert Berger f\u00fcr eine h\u00f6here Impfquote. Er nennt Vergleichsl\u00e4nder wie Spanien, Portugal und Grossbritannien, wo inzwischen 70 bis 80 Prozent der Bev\u00f6lkerung geimpft seien. \u00abIn diese Gr\u00f6ssenordnung muss man wohl kommen \u2013 wie bei den \u00fcber 70-J\u00e4hrigen in der Schweiz, die jetzt kaum wegen Covid hospitalisiert werden \u2013, um Corona den Schrecken zu nehmen und Ansteckungen mit dem Virus wie eine Grippewelle behandeln zu k\u00f6nnen.\u00bb (SDA/dba)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.5414531, "url": "https://www.blick.ch/sport/motorsport/tragoedie-in-italien-zwei-zuschauer-sterben-bei-rallye-unfall-id16788626.html", "title": "Motorsport: Zwei Zuschauer bei Rallye-Unfall in Italien get\u00f6tet - Blick", "teaser": "Tragischer Unfall bei der Rallye Appennino Reggiano in Italien! Ein Auto fliegt auf einen H\u00fcgel, wo es zwei Zuschauer trifft. Jegliche Rettungsversuche sind vergebens.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 10:57 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 13:03 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine schreckliche Geschichte, die die 41. Ausgabe der Rallye Appennino Reggiano \u00fcberschattet. Im italienischen Riverzana, nahe der Stadt Bologna, f\u00e4hrt am Samstagmorgen ein Rennwagen auf einen H\u00fcgel und trifft dabei einen 21-j\u00e4hrigen und einen 35-j\u00e4hrigen Zuschauer. Bei beiden konnte nur noch der Tod festgestellt werden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ursache des Abflugs des Peugeot 208 ist gem\u00e4ss Ermittlern wohl die Kombination der hohen Geschwindigkeit und eines Staudamms, der sich als Rampe erweist. Ansonsten sei die Strecke fast gerade, wohl also nicht besonders schwierig zu fahren. Zwei M\u00e4nner, die getroffen werden, sterben noch an der Unfallstelle. Nur kurz vor dem Unfall teilte eines der beiden Unfallopfer auf Instagram ein Video, auf welchem der Teil der Strecke zu sehen ist, an welchem sich der Unfall ereignete (Video oben).</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Fahrer und Beifahrer des Wagens bleiben unverletzt. Weitere Umst\u00e4nde des Unfalls, wie etwa die effektive Ursache des Kontrollverlustes \u00fcber das Auto, werden nun von der \u00f6rtlichen Polizei abgekl\u00e4rt. Die Rallye ist nach diesem Zwischenfall abgebrochen worden. (che)</p></div>"], "comments_count": null},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.6191256, "url": "https://www.blick.ch/schweiz/zentralschweiz/reise-zum-sommerwetter-dauert-fast-2-stunden-wartezeit-vor-dem-gotthard-richtung-sueden-id16788742.html", "title": "Auf der A2 Richtung S\u00fcden staut sich der Verkehr vor dem Gotthard-Tunnel", "teaser": "W\u00e4hrend es auf der Alpennordseite kalt und nass ist, scheint im S\u00fcden die Sonne. Doch die Reise mit dem Auto durch den Gotthard braucht viel Geduld.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 13:18 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 14:21 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Reise mit dem Auto in den S\u00fcden hat am Sonntagmorgen und -mittag die Geduld strapaziert. Am Mittag stauten sich die Fahrzeuge vor dem Nordportal des Gotthardtunnels auf einer L\u00e4nge von zehn Kilometern. Nordw\u00e4rts sah es nur wenig besser aus: Die Blechschlange vor dem S\u00fcdportal wuchs auf f\u00fcnf Kilometer an.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>So betrug der Zeitverlust im Stau zwischen Erstfeld und G\u00f6schenen Richtung S\u00fcden eine Stunde und f\u00fcnfzig Minuten. Vor dem S\u00fcdportal zwischen Quinto und Airolo betrug die Wartezeit eine Stunde und zehn Minuten, wie der Verkehrsinformationsdienst des TCS mitteilte.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach ausgestandener Geduldsprobe bot das Tessin angenehmere Temperaturen und mehr Sonne als die Alpennordseite. Statt der im Norden verbreiteten 15 bis 19 konnte etwa Lugano mit 23 Grad aufwarten. (cat/SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.6389725, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/nach-spektakel-remis-bei-st-gallen-der-42-jaehrige-fcz-rekord-lebt-weiter-id16788810.html", "title": "Keine Aufregung im FCZ-Himmel 42-j\u00e4hriger Rekord lebt weiter - Blick", "teaser": "Es ist nicht \u00fcberliefert, ob die FCZ-Legenden Karli Grob, Jure Jerkovic und Peter Risi im Himmel \u00abblue\u00bb empfangen k\u00f6nnen. Wenn ja, dann freuten sie sich wohl klammheimlich \u00fcber den doppelten Punktverlust ihrer Nachfolger in St. Gallen.", "author": "Max Kern", "publish_date": "Publiziert: 14:27 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach vier Siegen in Serie gibt Leader FC Z\u00fcrich beim <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/super-league-fc-st-gallen-1879-fc-zuerich-28-08-2021-id16786272.html\" rel=\" noopener\">Spektakel-Spiel</a> in St. Gallen (3:3 nach dreimaligem R\u00fcckstand) erstmals in dieser Saison Punkte ab. Heisst: Das Team des neuen Trainers Andr\u00e9 Breitenreiter ist auf der vereinsinternen Rekord-Jagd gestolpert.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In der Saison 1979/80 startete der FCZ unter dem ehemaligen Bayern-Trainer Tschick Cajkovski mit f\u00fcnf Erfolgen in die Saison.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es war die Zeit von Torh\u00fcter-Legende Karli Grob (\u20202019), Regisseur Jure Jerkovic (\u20202019) und Torsch\u00fctzenk\u00f6nig Peter Risi (\u20202010). Und von Aussenrist-Spezialist Ren\u00e9 Botteron, Ruedi \u00abTurbo\u00bb Elsener oder Abbruch-GmbH-Mitglied Heinz L\u00fcdi.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Ex-FCZler Kempter mit Traumtor</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>42 Jahre h\u00e4lt der Start-Rekord des FC Z\u00fcrich. Auch, weil am Samstag im kybunpark mit Michael Kempter ein Ex-FCZler f\u00fcr Gr\u00fcn-Weiss trifft. Volley, mit links ins Lattenkreuz. Der vor einem Jahr beim FCZ aussortierte Linksverteidiger: \u00abDer Fussball schreibt wirklich die sch\u00f6nsten Geschichten.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>FCZ-Trainer Breitenreiter kann den verpassten Rekord verschmerzen. Der Deutsche: \u00abBeide Mannschaften haben mit offenem Visier ein attraktives Spiel geboten. Jeder, der dieses Spiel verpasst hat, wird sich \u00e4rgern.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mindestens bis zum Schlusspfiff beim Sonntags-Kn\u00fcller Basel vs. YB bleibt der FCZ Leader.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.6645398, "url": "https://www.blick.ch/sport/rad/trotz-crash-am-morgen-schweizerin-balanche-donnert-zu-wm-bronze-id16788803.html", "title": "Mountainbike-WM: Schweizerin Camille Balanche donnert zu WM-Bronze - Blick", "teaser": "Camille Balanche steht erneut auf dem WM-Podest. Nach Gold im Vorjahr holt die Neuenburgerin nun Bronze im Downhill.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 14:13 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Mit der Verteidigung des Titels will es nicht gelingen. Doch Camille Balanche brettert im Downhill erneut aufs WM-Podest. Die 31-J\u00e4hrige belegt in Val di Sole (It) den 3. Platz. Auf Gold fehlen Balanche rund sechs Sekunden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der erneute Medaillenjubel ist nicht selbstverst\u00e4ndlich. Im Training am Morgen ist sie noch gest\u00fcrzt, flog \u00fcber den Lenker und zog sich eine Zerrung an der rechten Wade zu. Was w\u00e4re ohne diesen Zwischenfall drin gelegen? Egal.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Balanche kann trotz Sturz jubeln. Sie beweist, dass sie nach dem Sensationssieg im Vorjahr aufs WM-Podest geh\u00f6rt. Gold geht an Myriam Nicole aus Frankreich, Silber an Landsfrau Marina Cabirou. Emilie Siegenthaler, die Lebenspartnerin von Balanche, f\u00e4hrt auf den 10. Platz. Sie beendet damit ihre Karriere. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Schon die 6. Medaille</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr die Schweiz ist es bereits die sechste Medaille an der WM in Val di Sole nach den Erfolgen von Sina Frei (Gold und Bronze), Nino Schurter (Gold), Nicole G\u00f6ldi (Gold) und Mathias Fl\u00fcckiger (Silber). Dazu kommen zwei Bronze-Medaillen bei der U23 und den Junioren. (sme)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.6823528, "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/weniger-reisende-wegen-corona-den-sbb-geht-das-geld-aus-id16788719.html", "title": "Weniger Reisende wegen Corona: Den SBB geht das Geld aus - Blick", "teaser": "Die SBB stecken in einem Liquidit\u00e4tsengpass. Bis November muss eine Milliarde Franken her. Die Bahn hofft nun auf den Bund.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 13:40 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 18:00 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Vincent Ducrot und seine SBB k\u00e4mpfen mit Liquidit\u00e4tsproblemen und sind auf Hilfe des Bundes angewiesen, um weiter investieren zu k\u00f6nnen. \u00abIn unserer Kasse fehlen 1,1 Milliarden Franken. Es fehlt uns die Liquidit\u00e4t. Letztes Jahr konnten wir diese stabilisieren, aber dieses Jahr beginnt es wieder. Wir haben noch etwas Geld. Wenn alles gut geht, bis November. Und dann haben wir wieder leere Kassen\u00bb, sagt der SBB-Chef, wie die \u00abSonntagsZeitung\u00bb schreibt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ducrot hofft nun auf den Bund. Er soll die Liquidit\u00e4tsprobleme der SBB l\u00f6sen. Und zwar mit einer Milliarde Franken in diesem Jahr und einer weiteren Milliarde 2022. Ein happiger Betrag.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Zu zwei Dritteln ausgelastet</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Fernverkehr ist defizit\u00e4r. Das hat sich mit der Corona-Krise noch versch\u00e4rft. Derzeit liegt die Auslastung im Fernverkehr bei gut zwei Dritteln. Zudem hat seit Beginn der Pandemie rund ein F\u00fcnftel der Kunden das Generalabonnement nicht erneuert, wie die \u00abSonntagsZeitung\u00bb weiter schreibt. Aussicht auf eine schnelle Besserung gibt es keine.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Bundesrat ist alarmiert. Er hat eine departements\u00fcbergreifende Arbeitsgruppe eingesetzt, die zusammen mit den SBB an einer L\u00f6sung feilt. Immerhin: Die Arbeiten scheinen gut voranzukommen, schreibt doch ein SBB-Sprecher: \u00abIn der Zwischenzeit zeichnet sich eine L\u00f6sung ab, wie die SBB den im November drohenden Liquidit\u00e4tsengpass beheben k\u00f6nnen.\u00bb (pbe)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.7094643, "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/da-kommt-ferienstimmung-auf-diese-partyinsel-ist-nicht-mehr-hochrisikogebiet-id16788781.html", "title": "Diese Partyinsel ist nicht mehr Hochrisikogebiet - Blick", "teaser": "Deutschland hat Mallorca von der Liste der Hochrisikol\u00e4nder genommen. Das freut nicht nur die Touristen, sondern auch die arg gebeutelten Touristiker.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 13:54 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Wegen sinkender Corona-Infektionszahlen streicht die Bundesregierung heute ganz Spanien und damit auch die beliebte Ferien-Insel Mallorca von der Liste der Hochrisikogebiete. Das teilte das Robert-Koch-Institut (RKI) mit.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Damit d\u00fcrfte doch noch Ferienstimmung aufkommen. Denn die war bis jetzt getr\u00fcbt. Spanien, das beliebtestes Reiseziel der Deutschen, war am 11. Juli wegen stark steigender Infektionszahlen mitten in der Ferienzeit als Risikogebiet eingestuft worden. Ende Juli dann sogar als Hochrisikogebiet. Ein schwerer Schlag f\u00fcr den Tourismus.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Zehn Tage Quarant\u00e4ne</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das hatte auch Folgen f\u00fcr die R\u00fcckkehrer. Wer nicht vollst\u00e4ndig geimpft oder genesen war, musste f\u00fcr zehn Tage in Quarant\u00e4ne. <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/wirtschaft/covid-19-tests-quarantaene-masken-in-diese-laender-duerfen-schweizer-noch-reisen-id16046011.html\">Nach f\u00fcnf Tagen konnte er sich mit einem negativen Test davon befreien</a>.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schon vor einer Woche wurden die Kanarischen Inseln, Katalonien mit der Hauptstadt Barcelona und den ber\u00fchmten Str\u00e4nden der Costa Brava von der Liste gestrichen. Nun ist ganz Spanien \u00absauber\u00bb. (pbe)</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.726893, "url": "https://www.blick.ch/people-tv/international/aerger-fuer-rammstein-saenger-till-lindemann-von-russischer-polizei-befragt-id16788579.html", "title": "Rammstein-S\u00e4nger Till Lindemann von russischer Polizei befragt - Blick", "teaser": "Was ist da bei Till Lindemann los? Wie russische Medien berichten, erhielt der S\u00e4nger w\u00e4hrend der Vorbereitungen f\u00fcr ein Konzert in der russischen Stadt Twer Besuch von der Polizei.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 13:19 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 18:48 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Hat Till Lindemann (58) in Russland \u00c4rger mit dem Gesetz? Das legt ein Foto nahe, das derzeit auf den sozialen Medien kursiert. Der Rammstein-S\u00e4nger sei darauf mit mehreren Polizeibeamten zu sehen. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Laut der \u00abBild\u00bb-Zeitung habe Lindemann in der russischen Stadt Twer Besuch von insgesamt zehn Polizisten bekommen. Der Hintergrund: Der Musiker hat mit seinem Soloprojekt am Sonntag einen Auftritt am 50. Jubil\u00e4um einer \u00f6rtlichen Brauerei. Die Polizisten sollen ihn im Vorfeld darauf hingewiesen haben, dass die Corona-Massnahmen w\u00e4hrend der Show unbedingt eingehalten werden m\u00fcssen. Derzeit sind in Russland Events mit 500 Zuschauern erlaubt. F\u00fcr das Fest soll man aber weitaus mehr Andrang erwarten. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Produzent verhaftet</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie die russische Nachrichtenagentur \u00abInterfax\u00bb berichtet, sei es w\u00e4hrend des Polizeibesuchs auch zu einer Verhaftung gekommen. Ein Mitglied von Lindemanns Entourage sei in Gewahrsam genommen worden, nachdem es Probleme mit seinem Visa gegeben habe. Der Produzent habe bei seiner Einreise angegeben, Russland aus \u00abtouristischen Gr\u00fcnden\u00bb zu besuchen \u2013 und nicht, um bei einem Konzert mitzuarbeiten. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Till Lindemann gilt als grosser Russland-Fan. Mit seiner Band Rammstein ver\u00f6ffentlichte er das Lied \u00abMoskau\u00bb, um die Verbundenheit der Band mit ihren russischen Fans zu zeigen. Vor kurzem ver\u00f6ffentlichte der S\u00e4nger ausserdem die Single \u00abLubimiy Gorod\u00bb (Lieblingsstadt) \u2013 ein Lied ganz auf Russisch. (klm)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.767256, "url": "https://www.blick.ch/people-tv/schweiz/schweizer-radio-legende-heinrich-von-gruenigen-80-ist-tot-id16788896.html", "title": "Heinrich von Gr\u00fcnigen (\u202080) ist tot - Blick", "teaser": "Radio-Legende Heinrich von Gr\u00fcnigen ist gestorben. \u00abSein Herz hat aufgeh\u00f6rt zu schlagen\u00bb, schreibt seine Witwe Verena Speck in den sozialen Medien.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 15:10 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 15:21 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Er pr\u00e4gte das Schweizer Radio: Heinrich von Gr\u00fcnigen (\u202080). Jetzt ist der ehemalige Radio-Programmchef des SRF verstorben. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abWir vermissen dich sehr, du Lieblingsgrosspapi, stolzer Vater, loyaler Ehemann, Profi-\u2039Plegerer\u203a, Geniesser, Fabulierer und Schnabulierer\u00bb, heisst es in von Gr\u00fcnigens Todesanzeige, die die Familie ver\u00f6ffentlicht hat. \u00abDie Vorstellung, dass du nun federleicht \u2039bi de M\u00fcggli\u203a fliegst und deine Schwerelosigkeit geniesst, ist uns Trost.\u00bb </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Kampf gegen das \u00dcbergewicht</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Von Gr\u00fcnigen stand nicht nur als Radiomann in der \u00d6ffentlichkeit, sondern auch mit seinem Kampf gegen das \u00dcbergewicht. Der Ex-Moderator war nach seiner Radio-Pensionierung als Pr\u00e4sident der Schweizerischen Adipositas-Stiftung t\u00e4tig. Auch er selbst haderte mit seinem Gewicht. Einst wog er ganze 180 Kilogramm, <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/people-tv/radio-schwergewicht-heiri-von-gruenigen-hat-knapp-80-kilo-abgenommen-ich-konnte-mich-kaum-mehr-auf-den-beinen-halten-id6291909.html\">dank verschiedener Di\u00e4ten konnte er 2016 fast 80 Kilogramm abnehmen.</a></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Seine Witwe Verena Speck trauert auf Facebook um ihren verstorbenen Ehemann: \u00abIn unserem Alter ist der Tod sehr nahe, trotzdem kam Heinis Tod, wenn auch nicht ganz unerwartet, so doch \u00fcberraschend. Er war ein so guter Ehemann, grossartiger Grosspapi und wortreicher, kreativer Mensch.\u00bb (klm)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.7841544, "url": "https://www.blick.ch/auto/news_n_trends/amag-ceo-helmut-ruhl-im-interview-wir-reduzieren-eliminieren-und-kompensieren-id16784201.html", "title": "Grosses Interview mit dem neuen Amag-CEO Helmut Ruhl - Blick", "teaser": "Seit M\u00e4rz steht der Deutsche Helmut Ruhl als CEO an der Spitze der Amag und stellt dort die Weichen f\u00fcr eine nachhaltige Zukunft. Bis 2025 will die Amag klimaneutral arbeiten. Wie, das verr\u00e4t er im Interview.", "author": "Interview: Raoul Schwinnen", "publish_date": "Publiziert: 15:01 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Herr Ruhl, seit wann sind Sie in der Schweiz?<br></strong><strong>Helmut Ruhl:</strong> Ich kam im Sommer 2017 zur Amag und wieder in die Schweiz. Doch das war nicht das erste Mal. F\u00fcr meinen fr\u00fcheren Arbeitgeber war ich schon von 2007 bis 2010 in diesem sch\u00f6nen Land.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>W\u00e4hrend Corona eine neue F\u00fchrungsposition anzutreten, ist nicht einfach. Als fr\u00fcherer Finanzchef sind sie nun ganz an der Spitze der Amag. Wie gut haben Sie sich in Ihre neue Rolle eingelebt?</strong><br>Obwohl ich die Amag bei meinem Antritt als CEO schon gut kannte, machte ich im ersten halben Jahr einige Schnupperlehren \u2013 im Lager, in der Werkstatt, bei Porsche oder bei Europcar. Dabei sp\u00fcrte ich die Begeisterung unserer Mitarbeitenden, das war beeindruckend. Neu sind f\u00fcr mich Kundenbesuche, seien es Privat- oder Gesch\u00e4ftskunden, und der Austausch in den Verb\u00e4nden und mit der Politik. Also viele neue Impulse f\u00fcr meine neue Aufgabe.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Sie stellen bei der Amag die Weichen f\u00fcr eine nachhaltige Zukunft und wollen als erstes Autounternehmen der Schweiz bis 2025 klimaneutral sein. Wie m\u00f6chten Sie das schaffen?</strong><br>Durch Reduzieren, Eliminieren und \u2013 wo n\u00f6tig \u2013 Kompensieren. Zun\u00e4chst elektrifizieren wir unsere Dienst- und Einsatzwagen. Dann erzeugen wir unseren Strom k\u00fcnftig st\u00e4rker selbst: Die Amag-Gruppe wird in den kommenden Jahren den Ausbau von Solaranlagen an den eigenen Standorten forcieren. Alleine 2021 wurden oder werden vier Standorte ausger\u00fcstet. Wir haben bis 2024 konkrete Massnahmen beschlossen und insgesamt ein Potenzial f\u00fcr Fotovoltaikanlagen von 150\u2019000 Quadratmetern. Das entspricht der Fl\u00e4che von rund 20 Fussballfeldern oder dem j\u00e4hrlichen Strombedarf von 10\u2019000 E-Fahrzeugen. Weiter werden bei Neubauprojekten Nachhaltigkeitskriterien ber\u00fccksichtigt und bei Bestandsbauten wurde eine Roadmap zur energetischen Sanierung erstellt. Ausserdem passen wir unsere Prozesse an: Transportwege und -mittel in der Logistik werden laufend optimiert. So kommen etwa bereits heute 70 Prozent der Originalteile per Bahn. Und an unseren Garagenstandorten stellen wir beispielsweise sukzessive auf neue Lackieranlagen um, die mit ganzj\u00e4hriger W\u00e4rmer\u00fcckgewinnung und intelligenter Steuerung rund 50 Prozent weniger Energie verbrauchen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Amag will zudem bis 2040 einen klimaneutralen Fussabdruck gem\u00e4ss Net Zero erreichen. Dazu m\u00fcssten Sie ja \u00fcber 90 Prozent der heutigen Emissionen reduzieren. Wie soll das gehen?<br></strong>Um einen klimaneutralen Fussabdruck zu erreichen, m\u00fcssen wir vor allem den CO<sub>2</sub>-Ausstoss der Kundenfahrzeuge im Betrieb, die Emissionen unserer Mitarbeitenden von und zur Arbeit oder bei Gesch\u00e4ftsreisen senken. Da hilft uns das Produktprogramm unserer Marken. F\u00fcr 2025 wollen wir einen Marktanteil von 50 Prozent bei den Steckerfahrzeugen \u2013 Elektro und Plug-in \u2013 und 2030 mehr als 70 Prozent erreichen. Die E-Fahrzeuge kommen heute schon bilanziell CO<sub>2</sub>-neutral in die Schweiz und mit dem CO<sub>2</sub>-armen Schweizer Strommix ist elektrisch fahren hier eine saubere Sache. Bis 2040 gehen wir davon aus, dass dann alle verkauften Fahrzeuge elektrisch sind.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Erreicht die Amag die von Ihnen versprochenen Umweltziele nicht, wird dann finanziell kompensiert?<br></strong>Wir haben uns bis 2025 eine CO<sub>2</sub>-Reduktion um mindestens 30 Prozent gegen\u00fcber 2019 vorgenommen. Und den Rest der Emissionen werden wir ab 2025 kompensieren. Wir f\u00fchren aber auch einen internen CO<sub>2</sub>-Preis ein. Die CO<sub>2</sub>-Emissionen unseres Unternehmens in den Jahren bis 2025 werden mit diesem Preis bewertet und damit ein interner Klima- und Innovationsfonds finanziert. Dieser Fonds wird rund zehn Millionen Franken enthalten und vorzugsweise in Schweizer Start-ups investiert, die im Bereich Nachhaltigkeit und Dekarbonisierung forschen und neue Gesch\u00e4ftsmodelle entwickeln.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die VW-Stromer ID.3 und ID.4 sind nun auf dem Markt. Auch weitere Amag-Marken bieten E-Fahrzeuge an. Dennoch zahlte die Amag im letzten Jahr mit Abstand am meisten CO<sub>2</sub>-Strafsteuer in der Schweiz. Warum? </strong><br>Sie sprechen von der Lenkungsabgabe, die die Emissionsgemeinschaft der Volkswagen-Gruppe in der Schweiz entrichten musste. Wir haben ein einzigartiges Produktportfolio, und die Amag wird mit den ihr zur Verf\u00fcgung stehenden Vertriebsinstrumenten der E-Mobilit\u00e4t zum Durchbruch verhelfen. Wir sehen bei unseren Kunden eine sehr grosse Nachfrage nach den in diesem Jahr neu lancierten 15 Steckerfahrzeugen all unserer Marken. Die Amag-Gruppe als Unternehmen hat sich zudem klare Klimaziele gesetzt und konkrete Massnahmen beschlossen, um diese Ziele zu erreichen. Wir denken, wir sind auf dem richtigen Weg.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Schweiz ist ein Land von Mietern. Wie soll die von der Autoindustrie und der Politik angestrebte schnelle Verbreitung von E-Fahrzeugen funktionieren, wenn viele zu Hause gar keine Ladem\u00f6glichkeit haben?<br></strong>Das Thema ist erkannt, das hat auch Bundesr\u00e4tin Sommaruga vor wenigen Tagen gesagt. Und wir als Amag suchen den Schulterschluss mit Vermietern und Verwaltungen, um gemeinsam L\u00f6sungen zu finden. Ich glaube, dass sich hier etwas bewegen muss und wird. Schon bald wird eine Mietwohnung ohne Ladem\u00f6glichkeit weniger attraktiv werden. Ein konkretes Beispiel: Die Amag-Pensionskasse pr\u00fcft bei den Bestandesliegenschaften die Installation von Solaranlagen und Ladestationen, und bei der Investition in Immobilienprojekte ist das neu Voraussetzung.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Neben Corona besch\u00e4ftigen die Branche derzeit auch Rohstoff-Engp\u00e4sse. Die Hersteller m\u00fcssen die Produktion reduzieren, l\u00e4ngere Lieferfristen sind die Folge. Und Preiserh\u00f6hungen. Alleine f\u00fcr die Marke VW dieses Jahr schon zweimal. Wie kommt dies beim Kunden an?</strong><br>Die Branche besch\u00e4ftigen nicht nur Rohstoffengp\u00e4sse, sondern auch h\u00f6here Rohstoffpreise. Das stellen Kunden in ganz verschiedenen Bereichen fest. Zudem muss man etwas differenzieren: Es gab zwar Preiserh\u00f6hungen f\u00fcr gewisse Modelle, aber nicht generell. Im Gegenzug wurden bei gewissen Modellen auch Preise gesenkt.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.808644, "url": "https://www.blick.ch/people-tv/schweiz/traeume-von-einer-bond-boesewichtsrolle-zuercher-spielt-in-netflix-hit-id16787402.html", "title": "Z\u00fcrcher Schauspieler Nader Ben-Abdallah begeistert in Netflix-Hit - Blick", "teaser": "\u00abBlood Red Sky\u00bb ist der erfolgreichste deutsche Film auf Netflix \u2013 und mittendrin ist ein Schweizer. Der Z\u00fcrcher Nader Ben-Abdallah spielt im Flugzeugdrama mit.", "author": "Dominik Hug", "publish_date": "Publiziert: 15:00 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Mehr als 50 Millionen Menschen haben das Entf\u00fchrungsdrama schon gesehen. Damit ist \u00abBlood Red Sky\u00bb der erfolgreichste deutsche Film, der von Netflix je ausgestrahlt wurde. Mittendrin: der Z\u00fcrcher Nader Ben-Abdallah (25). Er spielt Mohammed, einen unbescholtenen Passagier des entf\u00fchrten Flugzeugs. \u00abSeit der Film l\u00e4uft, werde ich von Fremden auf der Strasse bisweilen etwas l\u00e4nger angeguckt\u00bb, sagt Ben-Abdallah lachend. \u00abDaran musste ich mich erst gew\u00f6hnen.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Jungschauspieler ist als Sohn einer Schweiz-Franz\u00f6sin und eines Tunesiers in Z\u00fcrich aufgewachsen. Schon w\u00e4hrend der Schule interessierte er sich f\u00fcr die B\u00fchne. Mit einer Laiengruppe f\u00fcr Jugendliche trat er im Theater auf. Parallel machte er bei Orell F\u00fcssli eine Lehre als Buchh\u00e4ndler. \u00abB\u00fccher sind noch heute meine Leidenschaft\u00bb, sagt er. \u00abB\u00fccherl\u00e4den sind f\u00fcr mich Oasen des Friedens.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>Finanziell sicher durch die Corona-Krise</strong> </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach einem Workshop erhielt Ben-Abdallah 2017 das Angebot, sich drei Jahre an der Schule f\u00fcr Schauspiel in Hamburg (D) auszubilden. Und danach bekam er prompt einen Zweijahresvertrag vom Staatstheater Karlsruhe. \u00abDiese Festanstellung brachte mich gl\u00fccklicherweise finanziell sicher durch die Corona-Krise\u00bb, sagt er. \u00abDas war f\u00fcr Schauspieler und andere Kulturschaffende in den letzten 18 Monaten nicht selbstverst\u00e4ndlich.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr die Rolle in \u00abBlood Red Sky\u00bb musste sich Ben-Abdallah einem Casting unterziehen. \u00abDen Job habe ich sicherlich auch bekommen, weil ich nordafrikanisch aussehe\u00bb, meint er. Regisseur Peter Thorwarth (50), der 16 Jahre lang an der Geschichte arbeitete, war aber von Anfang an auch von seinen schauspielerischen F\u00e4higkeiten begeistert: \u00abIhm g\u00f6nne ich den Erfolg des Films am meisten!\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>\u00abZuerst bringe ich das Milit\u00e4r hinter mich\u00bb</strong> </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie es f\u00fcr ihn weitergeht, weiss er noch nicht. Es seien einige spannende Projekte in der Mache. \u00abZuerst bringe ich aber das Milit\u00e4r hinter mich\u00bb, sagt Ben-Abdallah, der zurzeit im Kanton Obwalden im WK ist. Danach gehe er zur\u00fcck ans Theater in Karlsruhe. Berufliche Ambitionen hat er viele. \u00abIch tr\u00e4ume von der B\u00f6sewichtsrolle in einem Bond-Film!\u00bb Eilig habe er es damit aber nicht. \u00abZu viel Verbissenheit ist in dieser Branche nicht gut.\u00bb Er sei vollkommen zufrieden, wenn es so weitergehe wie bisher.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eines weiss Ben-Abdallah allerdings gewiss: Eines Tages will er wieder in der Schweiz leben. \u00abJe l\u00e4nger ich weg bin, umso mehr sch\u00e4tze ich, was unser Land zu bieten hat.\u00bb Das habe unl\u00e4ngst auch seine Freundin aus Hamburg erfahren, als er ihr Z\u00fcrich zeigte: \u00abStaunend zeigte ich ihr jeden Brunnen und schw\u00e4rmte vom reinen Wasser, das daraus sprudelt.\u00bb Lachend erg\u00e4nzt er: \u00abIch glaube, sie dachte, ich sei in einer anderen Welt.\u00bb</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.8482056, "url": "https://www.blick.ch/schweiz/99-prozent-initiative-wird-zum-showdown-im-steuerstreit-wandern-jetzt-die-reichen-aus-id16787937.html", "title": "Steuerstreit: Wandern jetzt die Reichen aus? - Blick", "teaser": "Die Jungsozialisten wollen Reiche zur Kasse bitten, die B\u00fcrgerlichen m\u00f6chten sie entlasten. Der Urnengang \u00fcber die 99-Prozent-Initiative wird zum H\u00f6hepunkt im Steuerstreit.", "author": "Danny Schlumpf", "publish_date": "Publiziert: 13:12 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 13:18 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Den Milliard\u00e4ren dieser Welt kann die Pandemie nichts anhaben: In den letzten zw\u00f6lf Monaten ist ihr Gesamtverm\u00f6gen von f\u00fcnf auf 13 Billionen Dollar gestiegen. In der Schweiz legten die sechs Reichsten um 15 Milliarden Franken zu. Ems-Chemie-Chefin Magdalena Martullo-Blocher (52) ist mittlerweile knapp neun Milliarden schwer.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mehr arbeiten m\u00fcssen die Reichen daf\u00fcr nicht, das \u00fcbernimmt die B\u00f6rse: Die Aktienkurse explodieren. Und in der Schweiz sind Kursgewinne steuerfrei.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Doch damit soll bald Schluss sein \u2013 wenn es nach den Jungsozialisten geht. Ihre 99-Prozent-Initiative zielt auf die Kapitaleinkommen: Aktiengewinne, Zinsen und Dividenden sollen k\u00fcnftig 1,5-mal so hoch besteuert werden wie Arbeitseinkommen, sobald die Gewinne 100'000 Franken \u00fcbersteigen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDas trifft ein Prozent der Schweizer\u00bb, sagt Juso-Pr\u00e4sidentin Ronja Jansen (26). \u00abDiese kleine Geld-Elite besitzt 43 Prozent der Verm\u00f6gen in unserem Land.\u00bb Von der Besteuerung der Kapitalgewinne verspricht sich Jansen j\u00e4hrlich zehn Milliarden f\u00fcr die Bundeskasse. \u00abDamit k\u00f6nnen wir die tiefen und mittleren Einkommen entlasten, also die restlichen 99 Prozent.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>SVP sorgt sich um die Unternehmer</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Am 26. September stimmt die Schweiz \u00fcber die Initiative ab. In der letzten GFS-Umfrage erreichte der Vorschlag eine knappe Mehrheit. Knacken die Juso jetzt die Tresore? \u00abDas w\u00e4re ein Desaster\u00bb, sagt SVP-Nationalrat Thomas Matter (55). Es treffe eben nicht nur das eine Prozent, sondern alle Unternehmer im Land. \u00abSie m\u00fcssten k\u00fcnftig von Montag bis Donnerstag f\u00fcr den Staat arbeiten. F\u00fcr sie selbst bliebe noch \u00fcbrig, was am Freitag reinkommt.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und wenn Firmen litten, heisse das auch f\u00fcr die tiefen Einkommen nichts Gutes. \u00abDie Juso s\u00e4gen am Ast, auf dem ihre W\u00e4hler sitzen\u00bb, sagt Matter. Ronja Jansen widerspricht: Die Initiative besteuere keine Unternehmen. \u00abUnd die meisten Firmenbesitzer kommen nie auf 100'000 Franken Kapitaleinkommen.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vielmehr konzentriere sich das Geld in den H\u00e4nden von ein paar Superreichen. \u00abDie investieren es aber oft nicht\u00bb, sagt Jansen. \u00abSie spekulieren damit an der B\u00f6rse.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Matter warnt: \u00abDie reichsten zehn Prozent in der Schweiz zahlen 50 Prozent der direkten Steuern.\u00bb Ein Frontalangriff wirke verheerend: \u00abDie Juso wollen die besten Milchk\u00fche zu Tode melken.\u00bb Matter fragt: \u00abUnd was tun K\u00fche in so einem Fall? Sie suchen sich einen anderen Stall, wo sie besser gepflegt werden.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Wieder leere Drohungen?</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wandern jetzt die Reichen aus? \u00abDiese Drohung wird immer wieder aufs Neue pr\u00e4sentiert\u00bb, sagt Wirtschaftsprofessor Mathias Binswanger (58) von der Fachhochschule Nordwestschweiz. \u00abDie Schweiz w\u00e4re schon l\u00e4ngst eine Ein\u00f6de, wenn sich das stets bewahrheitet h\u00e4tte.\u00bb Es w\u00fcrden nur ganz wenige Unternehmen abwandern, so Binswanger. \u00abDie Steuern sind nur ein Element, das die Schweiz attraktiv macht.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"undefined\" rel=\"nofollow noopener\">Pl\u00e4ne der SP: Wermuth und Meyer im Interview</a></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Anders als die Juso denkt offenbar das Parlament: Letzte Woche winkte die Wirtschaftskommission (WAK) des Nationalrats die Vorlage des Bundesrats zur Reform der Verrechnungssteuer durch. Die Steuer soll nicht die Staatskasse f\u00fcllen, sondern als Pfand zur Verhinderung von Steuerhinterziehung wirken. Allerdings bekommen Ausl\u00e4nder zumindest einen Teil davon nicht zur\u00fcck.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDieses Vorgehen hemmt Investitionen und Firmenfinanzierungen in der Schweiz\u00bb, sagt WAK-Mitglied Daniela Schneeberger (53). Die FDP-Nationalr\u00e4tin ist auch Pr\u00e4sidentin des Verbands Treuhand Suisse. \u00abWir Treuh\u00e4nder erleben t\u00e4glich, dass die Schweiz hier unn\u00f6tig schlecht dasteht. Die Steuer behindert Wachstum.\u00bb Sie fordert, einen Teil von ihr zu streichen \u2013 die Verrechnungssteuer auf Obligationen. \u00abSo holen wir Firmenfinanzierungen zur\u00fcck in die Schweiz\u00bb, so Schneeberger.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Parlament will Emissionsabgabe streichen</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch die Emissionsabgabe auf Eigenkapital soll fallen. Diese Stempelsteuer wird bei Firmengr\u00fcndungen und Kapitalerh\u00f6hungen f\u00e4llig. Die Parlamentsmehrheit will sie abschaffen \u2013 die Linke ergreift das Referendum. \u00abDie B\u00fcrgerlichen wollen der Finanzbranche und den Konzernen weitere Milliarden schenken\u00bb, sagt SP-Co-Pr\u00e4sident C\u00e9dric Wermuth (35). \u00abIhr Ziel ist die totale Abschaffung der Stempel- und der Verrechnungssteuer. Dass sie so der Steuerhinterziehung T\u00fcr und Tor \u00f6ffnen, nehmen sie billigend in Kauf.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Daf\u00fcr hat Wirtschaftsprofessor Marius Br\u00fclhart (53) von der Uni Lausanne eine L\u00f6sung: \u00abWir k\u00f6nnen die Verrechnungssteuer abschaffen, ohne die Sicherung zu verlieren \u2013 mit einem Meldesystem.\u00bb F\u00fcr Ausl\u00e4nder gelte der automatische Informationsaustausch. \u00abDen k\u00f6nnten wir auch im Inland anwenden. So beseitigen wir den Wettbewerbsnachteil, ohne die Steuerehrlichkeit zu opfern.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wermuth bes\u00e4nftigt dies kaum. \u00abEs geht ja immer weiter\u00bb, sagt der SP-Nationalrat. \u00abAls N\u00e4chstes soll der Eigenmietwert fallen, was den Hausbesitzern das Leben leichter macht.\u00bb Tats\u00e4chlich sagte der Bundesrat diese Woche seine Unterst\u00fctzung f\u00fcr das Unterfangen zu.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Salamitaktik</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDas ist eine Salamitaktik, die Schritt f\u00fcr Schritt Reiche und Konzerne entlastet\u00bb, so Wermuth. \u00abDie B\u00fcrgerlichen wollen das Kapital vollst\u00e4ndig von den Steuern befreien. Und das mitten in einer Pandemie, die tiefe und mittlere Einkommen mit voller Wucht trifft.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schlechtes Timing? \u00abDen idealen Zeitpunkt gibt es nicht\u00bb, sagt Nationalrat Leo M\u00fcller (63, Die Mitte). Von Salamitaktik k\u00f6nne keine Rede sein. \u00abVon der Abschaffung der Stempelsteuer und der Reform der Verrechnungssteuer profitieren zwar die Unternehmen und Aktienbesitzer\u00bb, erkl\u00e4rt M\u00fcller. \u00abAber wir holen damit wichtige Gesch\u00e4fte in die Schweiz zur\u00fcck. Das schafft Arbeitspl\u00e4tze und langfristig Mehreinnahmen f\u00fcr den Bund, was zur Krisenbew\u00e4ltigung beitr\u00e4gt.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ob 99-Prozent-Initiative, Stempel- oder Verrechnungssteuer, immer geht es um die Frage: Wie geht die Schweiz mit den Reichen um \u2013 und welche Rolle spielt Corona? \u00abDie Pandemie ist f\u00fcr Linke und Rechte ein Aufh\u00e4nger, um ihre Anliegen durchzubringen\u00bb, sagt \u00d6konom Br\u00fclhart. \u00abLinke nutzen sie, um die Ungleichheit aufzuzeigen und mehr Geld von den Reichen zu fordern. Rechte betonen die Bedeutung krisenresistenter Firmen und verlangen weitere Entlastungen.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Entscheiden wird das Volk.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.8666487, "url": "https://www.blick.ch/ausland/immer-an-der-seite-des-papstes-zeremonienmeister-marini-wird-bischof-id16788949.html", "title": "Zeremonienmeister Marini wird Bischof - Blick", "teaser": "Wer den Papst bei einer Messe gesehen hat, kennt auch sein Gesicht: Das des p\u00e4pstlichen Zeremonienmeisters Guido Marini. Jetzt wechselt der Italiener nach 14 Jahren an der Seite zweier P\u00e4pste das Amt.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 15:43 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Franziskus ernannte den 56-J\u00e4hrigen zum Bischof von Tortona im Piemont, wie der Vatikan am Sonntag mitteilte.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Papst Benedikt XVI. hatte Marini 2007 zum Zeremonienmeister berufen, also zum Regisseur der p\u00e4pstlichen Liturgien. Der Norditaliener begleitete die P\u00e4pste auch stets auf Auslandsreisen und wich nicht von deren Seite. Seit Januar 2019 war er zudem f\u00fcr den Chor der Sixtinischen Kapelle verantwortlich. Marini war auch dabei, als Franziskus w\u00e4hrend der Corona-Pandemie 2020 die Osterfeierlichkeiten auf dem leeren Petersplatz beging. Wer neuer Zeremonienmeister wird, war noch nicht bekannt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.879987, "url": "https://www.blick.ch/ausland/lebensgefaehrliche-situation-katastrophaler-hurrikan-ida-rauscht-mit-240-km-h-mit-auf-us-golfkueste-zu-id16789034.html", "title": "Hurrikan Ida mit 240 km/h auf US-Golfk\u00fcste getroffen - Blick", "teaser": "Hurrikan Ida ist im US-Bundesstaat Louisiana auf Land getroffen. Der Wirbelsturm soll laut Beh\u00f6rden \u00abextrem gef\u00e4hrlich\u00bb werden. Im Ticker halten wir Sie auf dem Laufenden.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 16:03 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: vor 43 Minuten", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Hurrikan Ida sorgt an der US-Golfk\u00fcste f\u00fcr Chaos! Am Sonntagnachmittag (Ortszeit) ist der Wirbelsturm mit 240 km/h aufs Land bei Port Fourchon im Bundesstaat Louisiana getroffen. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Lebensgef\u00e4hrlich, katastrophal, ein Sturm und \u00dcberschwemmungen von historischem Ausmass: Mit diesen Warnungen appellierten die Verantwortlichen im Vorfeld eindringlich an die Anwohner, sich in Sicherheit zu bringen. Der Staat und die Stadt New Orleans m\u00fcssten mit heftigem Regen, einer \u00ablebensgef\u00e4hrlichen Sturmflut\u00bb, katastrophalen Windb\u00f6en und lang anhaltenden Stromausf\u00e4llen rechnen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Winde sind gar so stark, dass der Fluss Mississippi r\u00fcckw\u00e4rts fliesst, berichtet \u00abCNN\u00bb. Die Str\u00f6mung sei durch die B\u00f6en extrem verlangsamt worden. Und zwar von 0,6 Meter auf 0 Meter pro Sekunde. In den vergangenen drei Stunden habe die Str\u00f6mungsgeschwindigkeit im Negativbereich gelegen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Rettungsdienst gestoppt</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gut eine Stunde nachdem der Hurrikan auf Land getroffen war, meldete die Einsatzzentrale der Grossstadt New Orleans bereits \u00abweit verbreitete Stromausf\u00e4lle\u00bb. Die interaktive Karte des \u00f6rtlichen Energieversorgers Entergy zeigte rund 170'000 Haushalte ohne Elektrizit\u00e4t. Der Webseite Poweroutage.us zufolge waren im ganzen Bundesstaat rund 233'000 Kunden ohne Strom. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In New Orleans stellte der Rettungsdienst wegen der gef\u00e4hrlichen Winde bis auf Weiteres den Dienst ein.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>5000 Soldaten im Einsatz</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mehrere Bezirke im Bundesstaat Louisiana haben nun eine Ausgangssperre verh\u00e4ngt. Etwa im Bezirk East Baton Rouge, in dem rund 440'000 Menschen leben, gelte dies bis Montagmorgen, erkl\u00e4rte die B\u00fcrgermeisterin der Stadt Baton Rouge. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch der Nachbarbezirk West Baton Rouge verh\u00e4ngte aus Sicherheitsgr\u00fcnden eine n\u00e4chtliche Ausgangssperre, genauso der \u00f6stlich angrenzende Bezirk Livingston.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Fl\u00fcge gestrichen</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gouverneur John Bel Edwards aktivierte die Nationalgarde mit rund 5000 Soldaten. Die Katastrophenschutzbeh\u00f6rde flog Helfer und Vorr\u00e4te in die Region, die K\u00fcstenwache stationierte zahlreiche Hubschrauber und Boote f\u00fcr den bevorstehenden Rettungseinsatz.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Er forderte die Menschen auf, nicht mehr raus zu gehen. \u00abWenn Sie in Hurrikan Idas Pfad sind, dann ist es jetzt Ihre einzige Aufgabe, sicher am Ort zu bleiben\u00bb, schrieb er auf Twitter. \u00abFinden Sie den sichersten Platz in Ihrem Haus, \u00fcberstehen Sie den Sturm und bleiben Sie dort, bis der Sturm abzieht.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Alle Fl\u00fcge nach New Orleans wurden am Sonntag gestrichen. Tausende fliehende Anwohner der K\u00fcstengebiete verstopften seit Samstag die Autobahnen ins Landesinnere und in die Nachbarstaaten. Edwards warnte, Ida werde beim Auftreffen auf Louisiana einer der st\u00e4rksten St\u00fcrme seit 1850 sein.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Genau 16 Jahre nach Katrina</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ida trifft in Louisiana auf den Tag genau 16 Jahre nach der Ankunft des verheerenden Hurrikans Katrina auf Land. Katrina hatte in und um New Orleans katastrophale Sch\u00e4den und \u00dcberschwemmungen verursacht. Damals kamen rund 1800 Menschen ums Leben. Seither wurden in der Region allerdings Milliarden in den Hochwasserschutz investiert. New Orleans ist daher inzwischen besser vor \u00dcberschwemmungen gesch\u00fctzt, den j\u00fcngsten Prognosen zufolge muss die Stadt aber auch mit extrem zerst\u00f6rerischen Windb\u00f6en rechnen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die prognostizierten starken Winde, der massive Regenfall und die Sturmflut in Louisiana seien alle schon f\u00fcr sich allein betrachtet \u00ablebensgef\u00e4hrlich\u00bb, sagte NHC-Direktor Ken Graham am Sonntag dem TV-Sender CNN. \u00abDas wird eine lebensgef\u00e4hrliche Situation\u00bb, warnte er.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Spit\u00e4ler zu voll f\u00fcr Evakuation</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>US-Pr\u00e4sident Joe Biden liess sich von der Katastrophenschutzbeh\u00f6rde Fema zu dem Sturm unterrichten. Fema habe bereits 500 Einsatzkr\u00e4fte sowie 1,6 Millionen Liter Trinkwasser, eine Million Mahlzeiten und Generatoren in die Region gebracht, erkl\u00e4rte das Weisse Haus.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abHurrikan Ida stellt eine direkte Bedrohung f\u00fcr die Menschen in New Orleans dar\u00bb, warnte B\u00fcrgermeisterin LaToya Cantrell. Wegen des schnell herannahenden Sturms habe es keine Zeit mehr gegeben, eine Pflicht-Evakuierung der ganzen Stadt anzuordnen. Sie ordnete daher nur die Evakuierung besonders gef\u00e4hrdeter Gebiete an, die ausserhalb der D\u00e4mme liegen. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><span>Gouverneur Edwards erkl\u00e4rte, k\u00fcstennahe Krankenh\u00e4user k\u00f6nnten trotz des Hurrikans nicht evakuiert werden, weil es zu viele Corona-Patienten gebe. Derzeit w\u00fcrden in dem Staat mit 4,6 Millionen Einwohnern 2450 Patienten wegen Covid-19 station\u00e4r behandelt, sagte er. Es gebe in Louisiana und den angrenzenden Bundesstaaten keine Kapazit\u00e4ten mehr, um zus\u00e4tzliche Patienten aufzunehmen. </span></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ida sollte sich erst \u00fcber Land abschw\u00e4chen und am Montag nord\u00f6stlich nach Mississippi und Tennessee weiterziehen. Der Wirbelsturm war am Freitag als Hurrikan der Stufe eins \u00fcber den Westen Kubas hinweggezogen. Dort verursachte Ida nach Berichten staatlicher Medien Stromausf\u00e4lle und Sch\u00e4den. (SDA/man)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.944144, "url": "https://www.blick.ch/ausland/papst-zu-afghanistan-koennen-nicht-gleichgueltig-bleiben-id16788787.html", "title": "Papst fordert mehr Afghanistan-Hilfe - Blick", "teaser": "Papst Franziskus hat zu mehr Hilfe f\u00fcr die Menschen in Afghanistan aufgerufen. \u00abIn historischen Momenten wie diesem k\u00f6nnen wir nicht gleichg\u00fcltig bleiben, das lehrt uns die Geschichte der Kirche\u00bb, sagte das Katholiken-Oberhaupt am Sonntag nach dem Angelusgebet in Rom.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 14:35 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abAls Christen sind wir in dieser Situation in der Pflicht. Deshalb appelliere ich an alle, das Gebet zu verst\u00e4rken und zu fasten.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Er verfolge die Lage in Afghanistan \u00abmit grosser Sorge\u00bb und teile das Leid derer, die um Angeh\u00f6rige trauern, die bei den Selbstmordattentaten ihr Leben verloren haben. \u00abIch bitte alle, den Bed\u00fcrftigen weiterhin zu helfen und daf\u00fcr zu beten, dass Dialog und Solidarit\u00e4t zu einem friedlichen und br\u00fcderlichen Zusammenleben f\u00fchren und Hoffnung f\u00fcr die Zukunft des Landes geben.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei einem verheerenden Anschlag der Terrormiliz Islamischer Staat (IS) waren am Donnerstag am Flughafen in der afghanischen Hauptstadt Kabul 13 US-Soldaten - und -soldatinnen sowie zwei Briten get\u00f6tet worden. Rund 200 Menschen aus Afghanistan kamen nach Medienberichten ausserdem ums Leben.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.9721262, "url": "https://www.blick.ch/ausland/hitziger-deutscher-wahlkampf-soeder-wirft-scholz-erbschleicherei-vor-id16788965.html", "title": "S\u00f6der wirft Scholz \u00abErbschleicherei\u00bb vor - Blick", "teaser": "CSU-Chef Markus S\u00f6der hat das j\u00fcngste Auftreten von SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz in \u00abAngela-Merkel-Pose\u00bb wenige Wochen vor der deutschen Parlamentswahl massiv kritisiert.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 15:44 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Es sei schon seltsam, dass sich Scholz als Nachfolger von Merkel (CDU) inszeniere, obwohl dies \u00abnat\u00fcrlich so nicht stimmt\u00bb, sagte S\u00f6der am Sonntag im ARD-Sommerinterview. \u00abDas ist so ne Art Erbschleicherei\u00bb, meinte er weiter. Dies sei nicht zu akzeptieren.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Scholz hatte sich vergangene Woche f\u00fcr das \u00abSZ Magazin\u00bb mit zur Raute gefalteten H\u00e4nden fotografieren lassen - das Markenzeichen von Bundeskanzlerin Angela Merkel. Am 26. September wird in Deutschland ein neues Parlament und damit eine neue Regierung gew\u00e4hlt. Merkel (CDU) tritt nicht mehr an.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die SPD ist laut j\u00fcngsten Umfragen in der W\u00e4hlergunst an der Union aus CDU und CSU vorbeigezogen. Scholz selbst kommt derzeit auf die besten Umfragewerte unter den drei Spitzenkandidaten, gefolgt von Annalena Baerbock (Gr\u00fcne) und Armin Laschet (Union). S\u00f6der selbst hatte mit Laschet im Fr\u00fchjahr um die gemeinsame Kanzlerkandidatur von CDU und CSU konkurriert. Trotz damals besserer Umfragewerte entschieden sich die Parteispitzen f\u00fcr Laschet. Einen Wechsel des Spitzenkandidaten von Laschet auf S\u00f6der so kurz vor der Wahl schlossen beide bisher aus - trotz der miesen Umfragewerte und entsprechender Forderungen einiger Unionsmitglieder.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Scholz sei ein erfahrener Finanzminister, das sei unstrittig, zugleich sei Scholz aber auch nur ein Teil des SPD-Teams, sagte S\u00f6der in dem Interview weiter. Wer Scholz w\u00e4hle, der stimme auch f\u00fcr deutlich Linkere in der Partei wie Parteichefin Saskia Esken oder Parteivize Kevin K\u00fchnert. Und deren Ziel sei es, die Gesellschaft in Deutschland umzubauen. Scholz habe ja auch j\u00fcngst in einem Interview erkl\u00e4rt, er k\u00f6nne sich durchaus ein B\u00fcndnis mit der Linken vorstellen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>S\u00f6der betonte, die Union m\u00fcsse angesichts der schlechten Umfragen nun die verbleibende Zeit bis zur Wahl nutzen, um ihre inhaltlichen Positionen zu betonen und auch um die Unterschiede zu den anderen Parteien deutlich zu machen. Grosse Hoffnung setze er dabei auf die drei TV-Trielle der Spitzenkandidaten, von denen das erste am Sonntagabend stattfinden sollte. Laschet k\u00f6nne hier seine Inhalte in den Vordergrund r\u00fccken. So w\u00fcrden SPD und Gr\u00fcne etwa auf Steuererh\u00f6hungen setzen, die Union wolle lieber mit Senkungen den Aufschwung nach der Corona-Krise st\u00e4rken und so auch mehr Steuereinnahmen und Arbeitspl\u00e4tze generieren.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>(SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:38", "timestamp": 1630275518.986611, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/nati/deshalb-gibt-verband-dem-bag-einen-korb-riesen-wirbel-um-impf-kampagne-der-nati-id16788982.html", "title": "Schweizer Nati: BAG will Impf-Werbung mit Nati-Stars machen - Blick", "teaser": "Das BAG wollte die Nati-Stars f\u00fcr eine Impfkampagne gewinnen! Doch der Fussball-Verband winkt ab.", "author": "Michael Wegmann und Dunja Moustopoulos", "publish_date": "Publiziert: 15:43 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 20:20 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie oft haben wir schon unsere Nati-Stars in Werbungen gesehen! Vor allem Goalie Yann Sommer. Diese Popularit\u00e4t will das Bundesamt f\u00fcr Gesundheit (BAG) ausnutzen \u2013 und Sommer, Xhaka, Shaqiri und Co. f\u00fcr eine Impfkampagne einbeziehen. Dies berichtet der <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.tagesanzeiger.ch/fussballverband-will-geld-fuer-kampagne-mit-nati-stars-708232379656\" rel=\"nofollow noopener\">\u00abTages-Anzeiger\u00bb</a>.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Doch es bleibt beim Wunsch. Aus der geplanten Kampagne wird nichts, wie Adrian Arnold, Kommunikationschef des Fussball-Verbands (SFV), verr\u00e4t: \u00abKampagnen mit der Nationalmannschaft sind exklusiv unseren Sponsoringpartnern vorbehalten.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abUns ging es nie darum, mit einer Impfkampagne Geld zu verdienen\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>SFV-Sprecher Arnold sagt weiter, wenn das BAG mit der Nationalmannschaft zusammenarbeiten m\u00f6chte, k\u00f6nne es Sponsoringpartner werden. Die Leser-Kommentare auf den Artikel sind eindeutig. \u00abImagesch\u00e4digend\u00bb, heisst es da. Und: \u00abBesch\u00e4mend\u00bb. Und \u00f6fter auch: \u00abGeldgierig! Typisch Fussball.\u00bb Oder: \u00abDas geht nun \u00fcberhaupt nicht - mit Corona noch Geld verdienen zu wollen (...).\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das sei eine Fehlinterpretation seiner Aussage, sagt Arnold auf Blick-Anfrage: \u00abUns geht und ging es nie darum, mit einer Impfkampagne des Bundes Geld zu verdienen. Das m\u00f6chten wir klarstellen und in aller Deutlichkeit betonen. Die Nationalmannschaft beziehungsweise der SFV hat ganz einfach nicht die Rechte an den einzelnen Spielern, um sie f\u00fcr Kampagnen ausserhalb unserer Nationalmannschafts-Partner einzusetzen. Deshalb sind uns f\u00fcr eine solche Kampagne des Bundes die H\u00e4nde gebunden.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Nati-Spieler k\u00f6nnen als Privatpersonen mitmachen</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Adrian Kammer, Kampagnenleiter des BAG, best\u00e4tigt, dass die Nati abgesagt hat: \u00abWir pr\u00fcfen st\u00e4ndig weitere Alternativen und begr\u00fcssen es, wenn sich prominente Personen f\u00fcr das Impfen aussprechen. F\u00fcr ein Sponsoring der Nationalmannschaft fehlt jedoch die gesetzliche Grundlage.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es ist dennoch m\u00f6glich, dass sich einzelne Nati-Stars an der Kampagne beteiligen werden. Arnold: \u00abWir haben dem BAG zugesichert, alle T\u00fcren zu \u00f6ffnen und L\u00f6sungen vorgeschlagen, wie es die Spieler allenfalls als Privatpersonen f\u00fcr die Kampagne gewinnen k\u00f6nnte.\u00bb Der SFV wolle dem BAG in allen Belangen behilflich sein und den Bund unterst\u00fctzen: \u00abLetztlich ist es aber auch eine pers\u00f6nliche Angelegenheit jedes Einzelnen, ob er an einer solchen Kampagne teilnehmen will oder nicht.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der SFV lanciert n\u00e4chste Woche eine Impf-Empfehlung an die Fussballschweiz. Arnold: \u00abDamit erreichen wir, direkt oder indirekt, weit \u00fcber eine halbe Million Menschen in unserem Land mit der Empfehlung sich impfen zu lassen.\u00bb (Mitarbeit: Daniel Ballmer)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.0020783, "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/postchef-cirillo-warnt-wir-koennen-nicht-alle-poststellen-erhalten-id16788601.html", "title": "Trotz Millionendefiziten: So will Post-Chef Cirillo die Poststellen retten", "teaser": "Mit Einzahlungen und Paketen allein k\u00f6nne man nicht alle Poststellen erhalten, sagt Post-Chef Roberto Cirillo. Mit neuen Modellen will er Postschliessungen verhindern.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 14:08 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Mitte Woche hatte er einen grossen Auftritt: Post-Chef Roberto Cirillo. Zum ersten Mal seit 18 Jahren hebt die Post die Tarife f\u00fcr Briefe an. Die A-Post kostet k\u00fcnftig 1.10 statt bisher 1.00 Franken. <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/politik/medienkonferenz-um-9-uhr-erhoeht-die-post-die-preise-id16780905.html\">B-Post-Briefe verteilt der Gelbe Riese neu f\u00fcr 90 Rappen statt f\u00fcr deren 80.</a> </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Roberto Cirillo \u00e4ussert sich im Interview mit der \u00abNZZ am Sonntag\u00bb zu einem weiteren heissen Eisen: Zu seinem Plan, die Zahl der Poststellen trotz Millionendefiziten bei 800 einzufrieren. Dies, obwohl im ersten Halbjahr 2021 die Einzahlungen an den Schaltern um \u00fcber 11 Prozent zur\u00fcckgingen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abDas wird nicht ganz einfach werden\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abMit Einzahlungen und Paketen allein k\u00f6nnen wir die Poststellen nicht erhalten\u00bb, sagt Cirillo. Darum will er Partner wie Versicherungen und Banken an Bord holen. Erste Gespr\u00e4che mit Interessenten gab es.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Je nach Wochentag besuchen schweizweit 300'000 bis 400'000 Kunden eine Poststelle. \u00abDas ist enorm\u00bb, sagt Cirillo zur \u00abNZZ am Sonntag\u00bb. Man werde sich genau \u00fcberlegen m\u00fcssen, welche Aufgaben die eigenen Leute in den Poststellen erledigen k\u00f6nnen. Und f\u00fcr welche Aufgaben potenzielle Partner eigenes Personal besch\u00e4ftigen m\u00fcssen. \u00abDas wird nicht ganz einfach werden\u00bb, so Cirillo. (pbe)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.0172467, "url": "https://www.blick.ch/sport/motorsport/motogp/quartararo-triumphiert-in-silverstone-schon-wieder-crash-marquez-schiesst-gegner-ab-id16788928.html", "title": "GP Silverstone: Punkte f\u00fcr L\u00fcthi, Sieg f\u00fcr Quartararo, Crash f\u00fcr Marquez", "teaser": "Das MotoGP-Rennen in Silverstone ist f\u00fcr Marc Marquez schon in der ersten Runde vorbei, weil er es im Duell mit Jorge Martin \u00fcbertreibt. Der Sieg geht an den WM-Leader Fabio Quartararo. In der Moto2 kann sich Tom L\u00fcthi verbessern.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 15:21 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 20:55 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Was ist bloss mit Marc Marquez los? Der spanische MotoGP-Gigant ist in Silverstone ein Schatten seiner selbst. Am Freitag krachte er im Training bei 274 km/h von seiner Honda. Im Warm-up am Sonntagmorgen st\u00fcrzte er dann in einer langsamen Kurve \u00fcber das Vorderrad. Und im Rennen knallt es bereits in der ersten Runde (Video oben).</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Marquez \u00fcbertreibt es im Duell gegen Jorge Martin. Erst knallt er von links in seinen Landsmann, wobei beide noch auf den R\u00e4dern bleiben. Kurz darauf versucht es Marquez rechts auf der Kurveninnenseite. Er rutscht in Martin, beide kommen zu Fall und schlittern von der Strecke. Aus und vorbei. Ein b\u00f6ser Schnitzer des 8-fachen Weltmeisters.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Entsprechend sauer ist Martin: \u00abOkay, er ist dann zu mir gekommen und hat sich entschuldigt. Das war gut so von ihm. Aber er hat leider auch mein Rennen zerst\u00f6rt. Er kann sein Rennen zerst\u00f6ren, aber nicht meines.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Quartararo trotz Verletzung unschlagbar</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Den Sieg im GP Grossbritannien holt sich Fabio Quartararo. Der Franzose st\u00fcrzte am Freitag ebenfalls heftig, verletzte sich an den B\u00e4ndern im Fuss. Davon ist nichts zu merken. Der WM-Leader gewinnt souver\u00e4n, baut seine F\u00fchrung aus (schon \u00fcber 60 Z\u00e4hler in Front). Hinter dem 22-J\u00e4hrigen folgen die Spanier Alex Rins und Aleix Espargaro auf dem Podest.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bemerkenswert: In den ersten R\u00e4ngen reihen sich s\u00e4mtliche verschiedenen in der MotoGP vertretenen Hersteller auf. Yamaha gewinnt vor Suzuki, Aprilia, Ducati (Miller), Honda (Espargaro) und KTM (Binder).</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>L\u00fcthi in den Punkten</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vom 17. Startplatz aus geht es f\u00fcr Tom L\u00fcthi beim Moto2-GP in Silverstone vorw\u00e4rts. Der Emmentaler arbeitet sich auf den 11. Schlussplatz vor. Immerhin Punkte und den Teamkollegen besiegt. Mehr aber auch nicht.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Rennen gewinnt Remy Gardner (Aus) vor Mattia Bezzecchi (It) und Jorge Navarro (Sp). Der Australier baut damit seine WM-F\u00fchrung weiter aus, liegt nun 44 Punkte vor dem gest\u00fcrzten Raul Fernandez.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Fenati gewinnt in der Moto3</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In der Moto3 gewinnt Romano Fenati das Rennen vor Niccolo Antonelli und Dennis Foggia \u2013 ein rein italienisches Podest. Die WM f\u00fchrt weiterhin Pedro Acosta (Sp) mit 41 Punkten vor Sergio Garcia (Sp) an. (sme)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.0333261, "url": "https://www.blick.ch/wirtschaft/gratis-kreditkarte-von-migros-und-cembra-das-grosse-geschaeft-mit-den-mittellosen-id16787919.html", "title": "\u00abGratis\u00bb-Kreditkarten: Das grosse Gesch\u00e4ft mit den Mittellosen - Blick", "teaser": "Verzugszinsen von 12 Prozent muss zahlen, wer die Kreditkarten-Rechnung nicht fristgerecht begleicht \u2013 und das in einer Zeit von Negativzinsen. Berater warnen vor der Gefahr von \u00dcberschuldung.", "author": "Thomas Schlittler", "publish_date": "Publiziert: 16:56 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 16:57 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>In der Schweiz haben 850'000 Menschen eine Cumulus-Kreditkarte. Der Grund f\u00fcr deren Beliebtheit: Die Kreditkarte der Migros gibt es ohne Jahresgeb\u00fchr.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bis jetzt vertrieb der Detailhandelskonzern die Kreditkarte in Zusammenarbeit mit der Cembra Money Bank. Diese Woche wurde bekannt, dass der orange Riese sie ab kommendem Sommer selbst herausgeben wird, beziehungsweise mit der hauseigenen Migros Bank.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr Cembra hatte die Ank\u00fcndigung heftige Konsequenzen. Das Unternehmen verlor an der B\u00f6rse 30 Prozent an Wert. Viele Anleger trauen Cembra vermutlich nicht zu, auch ohne die Cumulus-Kreditkarte zufriedenstellende Gewinne zu erwirtschaften.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Reaktion der B\u00f6rse offenbart: Die Cumulus- und auch andere \u00abGratis\u00bb-Kreditkarten sind nie wirklich gratis. Die Herausgeber verdienen mit ihnen gutes Geld. 2020 d\u00fcrfte Cembra mit der Cumulus-Kreditkarte einen Netto-Ertrag von 50 bis 75 Millionen Franken erwirtschaftet haben.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Kritik an hohen Geb\u00fchren</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein grosser Teil dieser Einnahmen stammt aus Transaktionsgeb\u00fchren, die bei jedem Einkauf anfallen. Diese Kosten sp\u00fcren die Konsumenten nicht direkt, da sie im Produktpreis enthalten sind.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ganz anders bei den Rechnungs- und Mahngeb\u00fchren sowie den Verzugszinsen f\u00fcr nicht vollst\u00e4ndig bezahlte Rechnungen. Hier werden meist Menschen zur Kasse gebeten, die nur \u00fcber ein geringes Einkommen verf\u00fcgen oder ihre Finanzen nicht im Griff haben.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Umstritten ist vor allem, dass auf Kreditkartenschulden bis zu zw\u00f6lf Prozent Zinsen anfallen. \u00abDieser Zinssatz ist im aktuellen Umfeld viel zu hoch\u00bb, kritisiert Pascal Pfister (44), Gesch\u00e4ftsleiter von Schuldenberatung Schweiz. Verzugszinsen generierten oft hohe Kosten, wor\u00fcber sich viele Kundinnen und Kunden nicht im Klaren seien.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Problematisch findet Pfister zudem, dass bei Kreditkarten nur eine vereinfachte Kreditf\u00e4higkeitspr\u00fcfung vorgeschrieben sei. \u00abSo erhalten auch Risikopersonen leicht mehrere Kreditkarten, deren Limiten oft sehr hoch angesetzt sind.\u00bb Es sei schon vorgekommen, dass \u00fcberschuldete Personen mehrere Kreditkarten mit Limiten von 10'000 Franken hatten. \u00abDamit steigt die Gefahr, sich \u00fcberm\u00e4ssig zu verschulden.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Cembra verweist an die Politik</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Cembra legt nicht offen, wie sich die Einnahmen bei der Cumulus-Kreditkarte zusammensetzen, betont aber, dass s\u00e4mtliche Geb\u00fchren transparent ausgewiesen w\u00fcrden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im Hinblick auf den Verzugszinssatz von zw\u00f6lf Prozent verweist Cembra an die Politik. \u00abDer Maximalzinssatz wird j\u00e4hrlich vom Eidgen\u00f6ssischen Justiz- und Polizeidepartement \u00fcberpr\u00fcft und bestimmt.\u00bb 2016 sei der Maximalzinssatz f\u00fcr Kreditkarten von 15 Prozent auf zw\u00f6lf Prozent gesenkt worden, bei Barkrediten und Leasing auf zehn Prozent.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ob die Migros tiefere Verzugszinsen verlangen wird, sobald sie die Karte selbst herausgibt, ist offen. Das Unternehmen will noch keine Details verraten. Jedenfalls ist es unwahrscheinlich, dass die Politik die Maximals\u00e4tze in absehbarer Zeit senkt \u2013 trotz Negativzinsen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abBereits bei der letzten Senkung gab es massiven Widerstand der Kreditkarten- und Konsumkredit-Unternehmen\u00bb, sagt Sara Stalder (54) Gesch\u00e4ftsleiterin der Stiftung f\u00fcr Konsumentenschutz. Sie empfiehlt deshalb, wenn immer m\u00f6glich auf klassische Kreditkartenzahlungen zu verzichten.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dieser Appell scheint allerdings nur bei den wenigsten anzukommen: Waren in der Schweiz vor zehn Jahren noch rund f\u00fcnf Millionen Kreditkarten in Umlauf, sind es mittlerweile mehr als acht Millionen.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.0479183, "url": "https://www.blick.ch/sport/rad/flueckiger-attackierte-schurter-nach-gold-duell-das-war-nicht-korrekt-gegenueber-einem-teamkollegen-id16788872.html", "title": "Mountainbike: Mathias Fl\u00fcckiger attackierte Nino Schurter nach Gold-Duell", "teaser": "Nach dem heissen Zweikampf um Gold gibts \u00c4rger. Mathias Fl\u00fcckiger attackiert Nino Schurter, ehe er sich dann Tags darauf per Video-Statement entschuldigt.", "author": "Stefan Meier", "publish_date": "Publiziert: 17:07 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Am Samstag Schweizer Jubel \u00fcber einen Doppel-Sieg, kurz darauf dann Zoff. Mathias Fl\u00fcckiger ist sauer auf Nino Schurter, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/sport/rad/schweizer-krimi-an-wm-schurter-klaut-landsmann-flueckiger-titel-auf-letzten-metern-id16787313.html\" rel=\" noopener\">der ihn im Duell um Gold auf den letzten Metern geschlagen hat.</a></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auf Instagram l\u00e4sst Fl\u00fcckiger seinem Frust freien Lauf: \u00abEs kam zum Sprint und Ninos Man\u00f6ver in der zweitletzten Kurve. Meiner Ansicht nach war das extrem riskant und ich denke, dass es nicht korrekt ist, das in dieser Art gegen den eigenen Teamkollegen zu machen.\u00bb </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In der zweitletzten Kurvenkombination holte Fl\u00fcckiger aus, wollte Schwung mitnehmen. Schurter, der grosse Routinier, sah die L\u00fccke sofort, stach rein und \u00fcbernahm die Spitze. In der Folge liess sich der 35-J\u00e4hrige seinen grossen Triumph nicht mehr nehmen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schurter geniesst nun seinen 9. Weltmeistertitel. Zum Angriff von Fl\u00fcckiger will sich der B\u00fcndner nicht \u00e4ussern. Der Olympiasieger von 2016 steht da dr\u00fcber.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abMountainbiken ist Einzelsport\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sein Manager Giusep Fry sagt auf Blick-Nachfrage: \u00abMountainbiken ist ein Einzelsport, das taktische Verhalten von Nino absolut korrekt.\u00bb Eine klare Haltung. Und ausserdem seien die beiden auch keine Teamkollegen \u2013 zumindest im Weltcup nicht.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Fronten scheinen f\u00fcr einen Moment ziemlich verh\u00e4rtet. Doch am Sonntagnachmittag bereut Fl\u00fcckiger seine Worte. Per Videobotschaft erkl\u00e4rt sich der Berner und entschuldigt sich. Es seien viele Emotionen im Spiel gewesen, mit denen er nicht habe umgehen k\u00f6nnen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abWenn ich es von aussen betrachtet, war es ein cleverer Schachzug. Ich war wohl sauer auf mich selber und auf ihn\u00bb, sagt Fl\u00fcckiger. \u00abVielleicht war es ein bisschen hart, aber es war Racing. Es war nicht unfair. Ich entschuldige mich f\u00fcr meine Reaktion von gestern. Gratuliere Nino.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schlechte Stimmung hat es zwischen den beiden schon fr\u00fcher gegeben. \u00abIch habe jahrelang unter seiner Dominanz gelitten\u00bb, sagte Fl\u00fcckiger Anfang Saison. Und auch: \u00abIch sehe mich als Nummer 1 der Schweiz.\u00bb </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nun hat der 32-J\u00e4hrige zwar seine bisher mit Abstand beste Saison hinter sich. Die ersehnte Goldmedaille fehlt aber. Auch \u00fcber Olympiasilber in Tokio konnte sich der ehrgeizige Fl\u00fcckiger im ersten Moment nicht freuen.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.084705, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/blick-kick/bleibt-die-schwaechste-der-grossen-liga-das-sagt-gress-vor-messis-psg-debuet-zur-ligue-1-id16789042.html", "title": "Gilbert Gress im Blick Kick \u00fcber die Ligue 1 mit PSG-Messi und Lyon-Shaqiri", "teaser": "Zuerst der Messi-Transfer-Coup, dann der Mbapp\u00e9-Wirbel \u2013 dazu die Wechsel von Petkovic und Shaqiri nach Frankreich. Die Ligue 1 bietet viel Gespr\u00e4chsstoff \u2013 Gilbert Gress (79) nimmt im Blick Kick kein Blatt vor den Mund.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 16:34 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Fussballwelt schaut am Sonntagabend nach Frankreich. Genauer gesagt in den Nordosten nach Reims. Dort wird Lionel Messi aller Voraussicht nach zu seinem lang ersehnten Ligue-1-Deb\u00fct mit PSG kommen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Messi, der erste Wahnsinns-Transfer des Sommers. \u00abWochenlang redete man in Frankreich nur \u00fcber ihn, als g\u00e4be es kein Virus, keine Arbeitslosigkeit mehr\u00bb, sagt Trainer-Legende Gilbert Gress. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mittlerweile sei Kylian Mbapp\u00e9 das Thema Nummer eins: bleibt er oder bleibt er nicht? Die Zeichen stehen auf Abschied \u2013 Real will ihn unbedingt, er will unbedingt nach Madrid. Doch vorerst ist er bei PSG. F\u00fcrs Ausw\u00e4rtsspiel gegen Reims steht der 22-J\u00e4hrige im Kader. Genauso wie Neymar \u2013 erstmals in dieser Saison. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abSo wird PSG kein grosser Verein\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>So k\u00f6nnte der magische Dreizack am Sonntag erstmals \u2013 und wom\u00f6glich auch letztmals \u2013 zusammen auflaufen. Messi d\u00fcrfte als Joker kommen. Wie stark ist PSG mit dem siebenfachen Weltfussballer einzustufen?</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abF\u00fcr die Meisterschaft wird es mit Messi reichen \u2013 auch wenn er nicht mehr so viel l\u00e4uft\u00bb, meint Gress. Die Ligue 1 sei nicht sehr stark \u2013 \u00absie bleibt trotz Messi die schw\u00e4chste der f\u00fcnf grossen Ligen\u00bb. Die Anspr\u00fcche der PSG-Besitzer aus Katar sind bekanntlich h\u00f6her. Alles andere als der Champions-League-Titel w\u00e4re entt\u00e4uschend.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Problem laut Gress, sollte Mbapp\u00e9 bleiben: \u00abIch frage mich, wer von den Dreien defensiv einen Zweikampf gewinnt\u00bb. Solange die Spieler bei PSG wichtiger als der Verein blieben, sei es schwierig. \u00abUnter Ex-Coach Thomas Tuchel beispielsweise sollten die Trainings um 9 Uhr morgens beginnen. Die Brasilianer wollten aber ausschlafen \u2013 deshalb wurde erst nachmittags trainiert\u00bb. So k\u00f6nne PSG kein grosser europ\u00e4ischer Verein werden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Shaqiri bei Lyon? \u00abEine schwierige Aufgabe\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein Klub europ\u00e4ischen Formats war einst Lyon. In den 2000er-Jahren die Fussball-Grossmacht Frankreichs, heute auf der Suche nach alter St\u00e4rke. Auf dieser soll Shaqiri einen wichtigen Beitrag leisten. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abEine schwierige Aufgabe\u00bb, meint Gress. Die Erwartungen an den Kraftw\u00fcrfel seien gross. Die 90 Minuten auf der Bank am Freitag in Nantes h\u00e4tten nichts zu bedeuten: \u00abDer Trainer wollte kein Risiko nehmen\u00bb. Im Heimspiel nach der L\u00e4nderspiel-Pause (12. September) wird Shaqiri spielen, ist sich Gress sicher.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ausgerechnet gegen Strassburg, wo Gress als Spieler und Coach mitunter seine gr\u00f6ssten Erfolge feiern konnte. (dad)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.100516, "url": "https://www.blick.ch/news/autor-thomas-meyer-setzt-sich-fuer-die-ehe-fuer-alle-ein-was-gott-wirklich-denkt-id16784327.html", "title": "Bekannter Schweizer Autor setzt sich f\u00fcr \u00abEhe f\u00fcr alle\u00bb ein - Blick", "teaser": "Autor und SonntagsBlick-Kolumnist Thomas Meyer (47) lanciert eine Kampagne zur Ehe f\u00fcr alle. Und hat daf\u00fcr neue, kreative Psalme geschaffen.", "author": "Alexandra Fitz", "publish_date": "Publiziert: 16:08 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Wer kennt sie nicht, die goldenen Bibelverse auf dunkelblauen Plakaten. \u00abIch bin das Licht der Welt\u00bb oder \u00abGott ist unsere Zuversicht und St\u00e4rke\u00bb. Die Botschaften kommen von der Agentur C, einem Verein \u00fcberkonfessioneller Christen. Sie verbreiten seit \u00fcber 35 Jahren Bibelverse in der Schweiz.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDas kann ich auch\u00bb, dachte sich der \u00abWolkenbruch\u00bb-Autor und SonntagsBlick-Kolumnist Thomas Meyer. Der 47-J\u00e4hrige ist bekannt f\u00fcr sein politisches Engagement. Er unterst\u00fctzt zahlreiche Initiativen und Organisationen. Nun geht es ihm um die Ehe f\u00fcr alle, \u00fcber die am 26. September abgestimmt wird.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der ehemalige Werbetexter kreierte diverse \u00abneue\u00bb Psalme und l\u00e4sst diese ab kommendem Montag auf digitalen Screens in Z\u00fcrich zeigen. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abLiebe hat kein Geschlecht\u00bb, \u00abInklusiv statt konservativ\u00bb, \u00abIch liebe euch alle, ob L, Q, T, B oder Q!\u00bb, \u00abAuch Transmenschen sind Teil meiner Sch\u00f6pfung\u00bb oder \u00abDu sollst dich trauen, alle zu trauen!\u00bb.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Warum?, fragen wir Meyer: \u00abIch habe diese Minikampagne gemacht, weil Gott st\u00e4ndig pr\u00fcder, diskriminierender und vor allem realit\u00e4tsfremder Quatsch in den Mund gelegt wird. Darum habe ich mir erlaubt, ihn mal auf andere Weise zu Wort kommen zu lassen.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine Woche lang werden die Botschaften am Bellevue und am Bahnhof Stadelhofen in Z\u00fcrich zu sehen sein sowie auf einer klassischen Plakatstelle in Z\u00fcrich-Albisrieden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie wird der Inhalt solcher Plakate \u00fcberpr\u00fcft? Darf da jede Botschaft drauf? \u00abMan darf keine religi\u00f6sen Gef\u00fchle verletzen\u00bb, erkl\u00e4rt Meyer. Er war selbst etwas erstaunt, dass man seine Texte alle so einfach durchgehen liess, sagt er schmunzelnd. Er freue sich umso mehr.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.11545, "url": "https://www.blick.ch/people-tv/international/saengerin-enthuellt-psychische-probleme-sarah-connor-singt-ueber-selbsthass-und-selbstmordgedanken-id16785965.html", "title": "Sarah Connor enth\u00fcllt Erfahrung mit psychischen Problemen - Blick", "teaser": "In ihrem neuen Song \u00abStark\u00bb widmet sich Sarah Connor einem schwierigen Thema. Die S\u00e4ngerin hat darin ihre Erfahrung mit psychischen Problemen musikalisch verarbeitet.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 16:54 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>In den sozialen Netzwerken erh\u00e4lt Sarah Connor (41) derzeit viel Lob von ihren Followern. Dies nachdem sie offen \u00fcber den Hintergrund ihres neuen Songs \u00abStark\u00bb gesprochen hat. Darin geht es n\u00e4mlich um \u00abDepressionen, Selbstmordgedanken und Selbsthass\u00bb, wie sie auf Instagram enth\u00fcllt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sarah erkl\u00e4rt: \u00abDer Song ist f\u00fcr einen Menschen, den ich \u00fcber alles liebe und der durch eine sehr dunkle Zeit gegangen ist. [...] Ich war verzweifelt und wusste nicht, wohin mit meiner Angst. Ich habe mir grosse Sorgen gemacht und es ist mir sehr nahe gegangen, diesem Menschen mit Worten und Zuwendung nicht helfen zu k\u00f6nnen.\u00bb Die \u00abThe Voice\u00bb-Jurorin entschloss sich deshalb kurzerhand dazu, ihre Gef\u00fchle und Erfahrungen in einem Lied zu verarbeiten. Um wen genau es in ihrem neuen Track geht, das verr\u00e4t die vierfache Mutter nicht.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abDas kann die H\u00f6lle sein\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Allerdings betont Connor, dass gerade nach dem letzten Jahr voller Corona-Angst und Lockdown viele Menschen mit ihrer psychischen Gesundheit hadern: \u00abIn den letzten Monaten sind mir besonders oft Geschichten begegnet, die von Selbstmordgedanken, Depressionen und Angstzust\u00e4nden handelten.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch sie selbst habe schon Erfahrungen mit diesen Gef\u00fchlen gemacht. F\u00fcr die Angeh\u00f6rigen sei es schlimm, so etwas mitanzusehen: \u00abEs kann die H\u00f6lle sein, immer wieder zu hoffen, dass es besser wird, nach dem n\u00e4chsten Gespr\u00e4ch, der n\u00e4chsten Zuneigung, nach ein paar guten Tagen \u2013 immer wieder Hoffnung und Entt\u00e4uschung.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Zuspruch von den Anh\u00e4ngern</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ihre Fans feiern Connor f\u00fcr ihre Offenheit. \u00abDanke, dass Sie dar\u00fcber sprechen. Die Angst, sich als psychisch krank zu outen, ist nach wie vor so gross, dass viele Menschen erst gar nicht Hilfe suchen\u00bb, schreibt etwa eine Userin. \u00abDer Post hat mich zu Tr\u00e4nen ger\u00fchrt\u00bb, h\u00e4lt ein anderer Follower fest. (bang/klm)</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.1299438, "url": "https://www.blick.ch/community/so-lief-die-verhuetungs-umfrage-hormonelle-verhuetung-zerstoert-die-lust-der-frau-id16788645.html", "title": "Blick-Verh\u00fctungsumfrage \u2013 die Resultate - Blick", "teaser": "Verh\u00fctung ist oft Frauensache. Das nervt unsere Leserinnen und Leser. Wir wollten wissen, wie es die Blick-Community mit der Verh\u00fctung h\u00e4lt. Eine Einsch\u00e4tzung der Resultate und die spannendsten Erfahrungen gibts hier zu lesen.", "author": "Noah Salvetti", "publish_date": "Publiziert: 16:02 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abIm Minimum en Gummi drum!\u00bb sang Polo Hofer (1945\u20132017), als in den 1980er-Jahren die Aids-Welle und mit ihr eine Welle der Panik \u00fcbers Land rollte. Der Spruch hat die gew\u00fcnschte Wirkung erzielt und sich \u2013 zusammen mit anderen fetzigen Claims wie \u00abOhne Dings kein Bums\u00bb \u2013 ins kollektive Ged\u00e4chtnis eingebrannt. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>W\u00e4hrend Aids inzwischen erheblich besser behandelt werden kann und uns zurzeit ein ganz anderes Virus in Atem h\u00e4lt, hat die Wichtigkeit der Verh\u00fctung, sofern keine Kinder geplant sind, nicht abgenommen. Wir wollten von unseren Blick-Leserinnen und -Lesern wissen, ob und wie sie verh\u00fcten. Rund 4000 Teilnehmerinnen und Teilnehmer haben mitgeholfen, unsere Neugier zu stillen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Hormone schaffen Sicherheit \u2013 und Nebenwirkungen</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>W\u00e4re die Verh\u00fctungs-Umfrage ein Beziehungsstatus, w\u00fcrde sie den Namen \u00abEs ist kompliziert\u00bb tragen. Denn obwohl Verh\u00fctung an sich nicht an Wichtigkeit eingeb\u00fcsst hat, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.bfs.admin.ch/bfs/de/home/statistiken/gesundheit/gesundheitszustand.assetdetail.15844487.html\" rel=\"nofollow noopener\">wachsen die Bedenken gegen\u00fcber hormonellen Verh\u00fctungsmitteln.</a> Man wolle sicher verh\u00fcten und gleichzeitig keine Hormone zu sich nehmen, fasst es Leserin Hannah treffend zusammen. \u00abWegen des starken Libidoverlusts sind Hormone f\u00fcr mich seit neun Jahren ein No-Go\u00bb, schreibt eine anonyme Leserin, die inzwischen mit der Kupferspirale verh\u00fctet. Diese habe zwar auch Nebenwirkungen, die jedoch vertretbar seien. \u00abHormonelle Verh\u00fctung zerst\u00f6rt die zyklusabh\u00e4ngige Lust der Frau komplett\u00bb, schreibt sie weiter.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Trotz steigender Skepsis verh\u00fcten die meisten befragten Frauen hormonell. Wie kommt das? Christine Sieber von der Stiftung Sexuelle Gesundheit Schweiz sagt dazu: \u00abDa spielt sicherlich der Faktor Sicherheit eine wichtige Rolle. Hinzu kommt, dass hormonelle Verh\u00fctungsmittel gr\u00fcndlich erforscht sind.\u00bb Die Umfrage zeigt: Vier von zehn Frauen begr\u00fcnden die Wahl ihres Verh\u00fctungsmittels mit Sicherheit und Wirksamkeit.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ebenso viele Frauen geben an, keine \u00fcberzeugenden Alternativen zu kennen. Die Palette der verf\u00fcgbaren Mittel ist jedoch gross. Nicht zuletzt gebe es auch viele hormonfreie Methoden, etwa das Diaphragma oder die nat\u00fcrliche Familienplanung, bei der die fruchtbaren Tage bestimmt werden, sagt Sieber. In letztere Kategorie fallen auch sogenannte Ovulationscomputer und -Apps. \u00abWichtig ist hierbei, darauf zu achten, was genau die App oder das Ger\u00e4t untersucht\u00bb, sagt Christine Sieber. Viele Produkte seien auf die Beg\u00fcnstigung einer Schwangerschaft und nicht auf die Vermeidung ebendieser ausgelegt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Kondome &amp; Co. sollten gratis sein</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Geht es um die Finanzierung der Verh\u00fctung, \u00fcberwiegt der Anteil der Paare, die sich die Kosten aufteilen. <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.instagram.com/sodamagch/\" rel=\"nofollow noopener\">In der Community des Blick-Social-Magazins \u00abSoda\u00bb</a>, die parallel zum gleichen Thema befragt wurde, w\u00fcrden es viele User begr\u00fcssen, wenn die Krankenversicherungen die Kosten \u00fcbernehmen w\u00fcrden, damit der Zugang zur Verh\u00fctung f\u00fcr alle gew\u00e4hrleistet ist.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch im Parlament wurden zu diesem Thema bereits Vorst\u00f6sse eingereicht, unter anderem von SP-Nationalr\u00e4tin Samira Marti (27). Der Bundesrat hielt als Antwort fest, dass die Schwangerschaftsverh\u00fctung in den Bereich der Eigenverantwortung f\u00e4llt. Christine Sieber erg\u00e4nzt: \u00abVerh\u00fctung ist in der Schweiz Privatsache. Gerade f\u00fcr junge Menschen w\u00e4re es aber w\u00fcnschenswert, Verh\u00fctungsmittel im Sinne der Pr\u00e4vention verg\u00fcnstigt oder kostenlos zur Verf\u00fcgung zu stellen.\u00bb Im Ausland, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.familienplanung.de/verhuetung/rezeptpflicht-und-kostenuebernahme/\" rel=\"nofollow noopener\">etwa in Deutschland</a>, gebe es entsprechende Modelle, die das vorleben.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Doch keine Frauensache?</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>70 Prozent der Leserinnen und Leser nerven sich dar\u00fcber, dass Verh\u00fctung oft als Frauenangelegenheit wahrgenommen wird. Es werde als selbstverst\u00e4ndlich angesehen, dass die Frau verh\u00fctet, schreibt etwa Leserin Hannah. \u00abWenn sich Menschen an etwas st\u00f6ren, f\u00fchrt das zu einem Umdenken\u00bb, sagt Sieber von der Stiftung Sexuelle Gesundheit Schweiz. Ein solches Umdenken sei gerade im Bereich der Verh\u00fctung erw\u00fcnscht. Die Resultate der Umfrage zeigen: Die Verantwortung f\u00fcr Verh\u00fctung sollten in einer Beziehung beide tragen. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wollen M\u00e4nner ihre Verantwortung wahrnehmen, bleiben ihnen aktuell nur Kondom oder Vasektomie. Allerdings werden Rufe nach mehr Verh\u00fctungsmethoden f\u00fcr M\u00e4nner laut: \u00abDas Thema besch\u00e4ftigt immer mehr\u00bb, weiss auch Christine Sieber. Entsprechend w\u00fcrden neun von zehn befragten Frauen eine breitere Auswahl an Verh\u00fctungsmethoden f\u00fcr M\u00e4nner begr\u00fcssen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Laut Umfrage haben sich 70 Prozent der M\u00e4nner bereits einmal nach alternativen Methoden f\u00fcr ihr Geschlecht erkundigt. \u00abEs gibt viele neue M\u00f6glichkeiten, die im Versuchsstadium sind\u00bb, sagt Sieber. Eine davon ist das sogenannte Vasal-Gel, das in den Samenleiter injiziert wird, dort verh\u00e4rtet und diesen tempor\u00e4r blockiert. Leser Tobias ist davon jedenfalls so \u00fcberzeugt, dass er die Entwicklung finanziell unterst\u00fctzt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Verh\u00fctung per Knopfdruck oder mit Unterhose</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine \u00e4hnliche M\u00f6glichkeit ist das sogenannte Samenleiterventil, eine Erfindung des deutschen Tischlers Clemens Bimek. <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/life/gesundheit/medizin/testpersonen-gesucht-dieser-schalter-knipst-sperma-an-und-aus-id4528337.html\">Es erlaubt eine Verh\u00fctung auf Knopfdruck.</a> Auf Anfrage von Blick schreibt der Erfinder: \u00abDas aktuelle Modell ist aus medizintechnischer Sicht voll entwickelt. Wir haben eine Zulassung f\u00fcr die klinische Pr\u00fcfung. Was uns noch fehlt, sind die finanziellen Mittel von rund einer Million Franken.\u00bb In der Blick-Community br\u00e4uchte es hierf\u00fcr jedoch noch etwas \u00dcberzeugungsarbeit: Rund die H\u00e4lfte der befragten M\u00e4nner ist skeptisch.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr am wahrscheinlichsten h\u00e4lt Christine Sieber die breitere Nutzung von sogenannten thermischen Methoden: \u00abIn der Romandie erreichen uns viele Anfragen zu dem Thema.\u00bb \u00dcber eine Erh\u00f6hung der Temperatur in den Hoden, etwa mittels eines speziellen Slips, soll eine tempor\u00e4re Unfruchtbarkeit erreicht werden. Auch diese Methoden seien aber noch nicht voll ausgereift. \u00abDas Problem ist, dass es in der Schweiz aktuell noch keine medizinische Begleitung f\u00fcr interessierte M\u00e4nner gibt. In der Westschweiz wird jedoch intensiv daran gearbeitet\u00bb, sagt Sieber.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und auch gegen\u00fcber hormonellen Methoden scheinen die befragten M\u00e4nner grunds\u00e4tzlich nicht abgeneigt zu sein. Eine gross angelegte Studie der Weltgesundheitsorganisation wurde 2011 abgebrochen, angeblich wegen \u00abzu starker Nebenwirkungen\u00bb, darunter Stimmungsschwankungen und Libidoverlust, wie sie auch bei der klassischen Antibabypille bekannt sind. Seither gab es keine \u00e4hnlich fortgeschrittenen Versuche mehr, eine \u00abPille f\u00fcr den Mann\u00bb auf den Markt zu bringen.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.1685805, "url": "https://www.blick.ch/politik/buendner-baukartell-polizist-im-fall-quadroni-angeklagt-id16789014.html", "title": "B\u00fcndner Baukartell: Polizist im Fall Quadroni angeklagt - Blick", "teaser": "Nach einem Einsatz gegen Adam Quadroni, der als Whistleblower das Unterengadiner Baukartell aufgedeckt hatte, soll ein Polizist einen Rapport manipuliert haben.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 16:21 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Aff\u00e4re rund um das B\u00fcndner Baukartell zieht weitere Kreise. Wegen Amtsmissbrauchs und Urkundenf\u00e4lschung im Amt muss sich nun ein B\u00fcndner Kantonspolizist vor Gericht verantworten. Der zust\u00e4ndige ausserordentliche Staatsanwalt hat vor wenigen Tagen beim Regionalgericht Pr\u00e4ttigau-Davos Anklage erhoben, wie die <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://nzzas.nzz.ch/schweiz/buendner-baukartell-polizist-in-fall-quadroni-angeklagt-ld.1642699\" rel=\"nofollow noopener\">\u00abNZZ am Sonntag\u00bb</a> berichtet.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Polizist soll einen Kriminalrapport, den er zu einem Einsatz gegen Adam Quadroni erstellt hatte, mit unzutreffenden Angaben versehen haben. Es geht um eine beh\u00f6rdliche Aktion vom November 2017 gegen Quadroni. Dieser hatte Jahre zuvor als Whistleblower das Unterengadiner Baukartell auffliegen lassen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Widerspruch entdeckt</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Polizisten waren Mitte November 2017 bei Quadroni in Ramosch erschienen, um Gegenst\u00e4nde seiner Kinder zu holen. Er m\u00fcsse die Spielsachen der Ehefrau \u00fcbergeben, hatte ein Richter angeordnet. Die mit ihrem Mann zerstrittene Frau war mit den Kindern schon l\u00e4nger ausgezogen. Beim Einsatz wurde Quadroni von Polizisten \u00fcberwacht, w\u00e4hrend die Ehefrau die Gegenst\u00e4nde aus dem Haus trug.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im Polizeirapport sei sp\u00e4ter vermerkt worden, Quadroni habe den Polizisten mit Gewalt gedroht. Das habe aber nicht zugetroffen, die Grenadiere h\u00e4tten zu Protokoll gegeben, er habe sich korrekt verhalten. Diese Aussagen seien in der Endfassung des Rapports jedoch nicht mehr aufgetaucht, schreibt die \u00abNZZ am Sonntag\u00bb.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Falsche Behauptungen aufgestellt</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Den Widerspruch habe der fr\u00fchere Z\u00fcrcher Oberstaatsanwalt Andreas Brunner bemerkt, der im Auftrag der B\u00fcndner Regierung die Vorg\u00e4nge untersuchte. Brunner habe festgestellt, dass der Polizist im Rapport die entlastenden Aussagen der Grenadiere nicht nur ignorierte, sondern sogar behauptete, sie h\u00e4tten sich gar nicht zu Quadronis Verhalten ge\u00e4ussert.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der ausserordentliche Staatsanwalt, der im Fall Quadroni die Strafuntersuchungen f\u00fchrt, sei zum Schluss gekommen, dass sich ein Polizist schuldig gemacht habe.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schon am 16. September findet in Davos der Prozess gegen den Richter statt, der 2017 die Polizeiaktion gegen Quadroni angeordnet hatte. Er soll dabei unrechtm\u00e4ssig vorgegangen sein und das Amt missbraucht haben. Die Verhandlung gegen den Polizisten sei noch nicht terminiert.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.1953886, "url": "https://www.blick.ch/politik/verzweifelte-europa-freunde-ins-jammertal-statt-nach-bruessel-id16787959.html", "title": "Euroturbos im Schweizer Parlament: Ins Jammertal statt nach Br\u00fcssel - Blick", "teaser": "Die Euroturbos des Parlaments stecken in der Krise. Die Idee einer Volksinitiative spaltet das Lager. Und jetzt \u00fcbernimmt auch noch einer ihrer Widersacher die FDP.", "author": "Reza Rafi", "publish_date": "Publiziert: 16:10 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 16:26 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Sie hatte schon lustigere Zeiten erlebt, die Europa-Fraktion des Schweizer Parlaments. Seit dem Paukenschlag vom 26. Mai, als der Bundesrat das Rahmenabkommen mit der EU (InstA) versenkte, ist ihre Lage nicht besser geworden \u2013 im Gegenteil. Wenn morgen Montag die Aussenpolitische Kommission des Nationalrats tagt, geht es wieder einmal um die Verwaltung der europapolitischen Orientierungslosigkeit.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Was den InstA-Bef\u00fcrwortern besonders zu schaffen macht: In der Bundesverwaltung will man ihre Aufregung nicht so recht teilen. Vor allem in Guy Parmelins Wirtschaftsdepartement gilt die Devise: abwiegeln und beschwichtigen. Fehlende Forschungsgelder aus der EU? \u00dcbernimmt der Bund. Bedrohter Marktzugang f\u00fcr den Export? Regeln wir sektoriell. Erosion der Bilateralen? Wird nicht stattfinden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Streit im eigenen Lager</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Erschwerend kommt hinzu, dass sich der 26. Mai nicht als dramatische Z\u00e4sur auswirkt, sondern scheibchenweise. Weshalb es schwierig wird, das Thema politisch zu bewirtschaften.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zur allgemeinen Ohnmacht gesellt sich ein l\u00e4hmender Richtungsstreit. Der eine Fl\u00fcgel der Europhilen favorisiert eine Volksinitiative, um die Integration auf diesem Weg zu erreichen. Die Zustimmungswerte zum InstA in der Bev\u00f6lkerung gelten als Hauptargument.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der andere Fl\u00fcgel warnt vor dem Begehren: Eine Initiative w\u00fcrde erstens die europafeindlichen Kr\u00e4fte st\u00e4rken, zweitens als Zw\u00e4ngerei wahrgenommen werden und drittens ein immenses Risiko im Falle einer Ablehnung bedeuten.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>St\u00e4nderat erteilt Absage</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ein weiterer D\u00e4mpfer ist die absehbare Wahl des Aargauer St\u00e4nderats Thierry Burkart (46) zum FDP-Pr\u00e4sidenten: Damit w\u00fcrde der Freisinn als letzte Bastion des Rahmenvertrags von einem Mann gef\u00fchrt, der dem europakritischen Aargauer Komitee Autonomiesuisse nahesteht. Die Personalie wird f\u00fcr das ramponierte Gr\u00fcppchen zum Fanal.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Dass der herrschende Bundesberner Zeitgeist Br\u00fcssel entgegensteht, zeigt auch der j\u00fcngste Entscheid des B\u00fcros des St\u00e4nderats zur Koh\u00e4sionsmilliarde: Wie SRF berichtet, hat die kleine Kammer der Regierung eine Absage erteilt, die das Gesch\u00e4ft f\u00fcr dringlich erkl\u00e4ren und somit als Geste gegen\u00fcber Br\u00fcssel beschleunigen wollte.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bleibt aus Sicht der Euroturbos lediglich ein Trost: Es kann f\u00fcr sie beinahe nur besser werden.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.210668, "url": "https://www.blick.ch/people-tv/international/nicole-kidman-ueber-altersdiskriminierung-in-hollywood-nach-40-sagen-sie-dir-wir-sind-nicht-mehr-interessiert-id16774334.html", "title": "Nicole Kidman \u00fcber Altersdiskriminierung in Hollywood - Blick", "teaser": "Als sie 40 wurde, zeigte ihr Hollywood die kalte Schulter: Nicole Kidman hat \u00fcber Altersdiskriminierung in der Filmindustrie gesprochen \u2013 und dar\u00fcber, warum sie die Schauspielerei trotzdem nicht aufgegeben hat.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 18:00 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Altersdiskriminierung in der Filmindustrie macht auch vor Oscar-Preistr\u00e4gerinnen nicht Halt. Wie Mega-Star Nicole Kidman (54) im Interview mit dem \u00abYou\u00bb-Magazin verr\u00e4t, wurde sie auf einmal wie eine Aussenseiterin behandelt \u2013 nachdem sie ein bestimmtes Alter erreicht hatte.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abIch war frustriert \u2013 wie es so viele Frauen in verschiedenen Karrieren sind \u2013 dar\u00fcber, gesagt zu bekommen: \u2039Nun, das war es. Du hast die Zeit hinter dir, in der alles gut l\u00e4uft. Jetzt bist du in deinen 40ern und wir sind nicht mehr interessiert an deiner Erz\u00e4hlkunst oder deinen Ideen oder wer du als Frau oder Person bist\u203a\u00bb, schildert die Schauspielerin ihre Erfahrungen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Kinder erf\u00fcllen Kidman</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach der Geburt ihrer beiden j\u00fcngsten Kinder Sunday (13) und Faith (10) habe die \u00abBig Little Lies\u00bb-Darstellerin sich deshalb \u00fcberlegt, den Schauspielberuf an den Nagel zu h\u00e4ngen \u2013 auch weil ihre Rolle als Mutter sie so erf\u00fcllte. \u00abUnsere Chancen, ein Baby zu bekommen, lagen bei einem Prozent. Aber mein Ehemann sagte: \u2039Nun, immerhin gibt es eine Chance\u203a\u00bb, berichtet Nicole \u00fcber den Optimismus ihres Partners Keith Urban. \u00abIch dachte: Ein Prozent ist keine Chance! Aber er hatte Recht\u00bb schw\u00e4rmt der Hollywood-Star.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ihre Mutter habe ihr w\u00e4hrend ihrer Auszeit aber stets Mut gemacht, dass sie die Schauspielerei nicht aufgeben sollte. \u00abSie hat mir gesagt: \u2039Nicole, du bist eine K\u00fcnstlerin und du solltest das niemals hinter dir lassen\u203a.\u00bb Das habe Kidman schliesslich \u00fcberzeugt. Heute ist sie dank TV-Hit wie \u00abBig Little Lies\u00bb oder \u00abThe Undoing\u00bb gefragt wie eh und je. (klm) </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.22445, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/challengeleague/zweiter-dreier-eingetuetet-10-vaduzer-jubeln-in-aarau-id16786126.html", "title": "Challenge League: Hakan Yakin bei Schaffhausen weiter ungeschlagen - Blick", "teaser": "Zum Auftakt in die 5. Runde der Challenge League empf\u00e4ngt Aarau den FC Vaduz. Trotz gut 40 Minuten \u00dcberzahl gibts f\u00fcr die Hausherren nichts zu holen. Derweil schl\u00e4gt Schaffhausen Schlusslicht Yverdon und Xamax bezwingt Wil. Hier gibts das Roundup.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 17:19 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 17:22 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>FC Schaffhausen \u2013 Yverdon 4:3</strong><br>Hakan Yakin coacht den FC Schaffhausen weiterhin erfolgreich. Nach dem Cup-Sieg gegen Binnigen und dem Remis gegen Vaduz bleibt der FCS unter der Regie des 44-J\u00e4hrigen auch im Duell mit Yverdon ungeschlagen. Mehr noch, gegen den von Uli Forte gecoachten Aufsteiger, erk\u00e4mpft sich die Yakin-Truppe einen 4:3-Spektakelsieg. Die zwei Tore von Ex-Servette-St\u00fcrmer Kon\u00e9 bringen den Waadtl\u00e4ndern letzten Endes nichts Z\u00e4hlbares \u2013 Yverdon bleibt weiterhin Tabellen-Keller stecken. Der FCS d\u00fcrfte in Anbetracht Yakins Gl\u00fccksstr\u00e4ne umso mehr bedauern, dass dieser <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/sport/fussball/challengeleague/dicke-post-vom-sfv-hakan-yakin-darf-nicht-murats-schaffhausen-nachfolger-werden-id16746869.html\" rel=\" noopener\">nicht definitiv die Nachfolge von Bruder Murat antreten darf</a>. <br><strong>Die Tore: </strong>24. Del Toro 1:0, 41. Kon\u00e9 1:1, 55. Fargues 1:2, 57. Ardaiz 2:2, 67. Prtajin 3:2, 72. Padula 4:2, 81. Kon\u00e9 4:3 (Penalty)</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Neuch\u00e2tel Xamax \u2013 FC Wil 3:0</strong><br>Traditionsverein Xamax will zur\u00fcck ins Oberhaus \u2013 und macht den n\u00e4chsten Schritt dahin. Gegen Wil setzen sich die Neuenburger diskussionslos mit 3:0 durch und gr\u00fcssen weiterhin von der Tabellenspitze \u2013 zwei Punkte vor Verfolger Winterthur. <br><strong>Die Tore:</strong> 18. Haile-Selassie 1:0, 53. Haile-Selassie 2:0, 77. Mafouta 3:0</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Samstag</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>SC Kriens \u2013 FC Winterthur 2:3</strong><br>Winterthur schiesst vier Tore, gewinnt am Ende aber nur knapp in Kriens. Der Grund? Gelmi schenkt den Gastgebern die fr\u00fche F\u00fchrung mit einem Eigentor. Keine Viertelstunde sp\u00e4ter haben die Eulachst\u00e4dter die Partie zwar zu ihren Gunsten gedreht, geben den Vorsprung aber noch vor dem Pausentee wieder aus der Hand. Letztlich macht sich Manzambi zum Matchwinner, er netzt zum Schlussstand von 3:2 ein. Und sorgt so daf\u00fcr, dass die Winterthurer zumindest bis morgen Nachmittag Xamax von der Tabellenspitze verdr\u00e4ngen.<br><strong>Die Tore: </strong>14. Gelmi (Eigentor) 1:0, 24. Lekaj 1:1, 27. Alves 1:2, 45.+1 Avdijaj (Pen.) 2:2, 69. Manzambi 2:3.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Freitag</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>FC Aarau \u2013 FC Vaduz 1:3<br></strong>Der FC Vaduz feiert in Aarau den zweiten Saisonsieg. Und das in Unterzahl! Die G\u00e4ste aus dem L\u00e4ndle gehen zwar bereits in der 3. Minute in F\u00fchrung, geben diese aber unmittelbar vor dem Pausenpfiff wieder her. Und nach dem Seitenwechsel schw\u00e4chen sie sich selbst. Nach einem Kopfstoss gegen Gashi wird Simani in der 52. Minute mit Rot vom Platz gestellt. Die Aarauer k\u00f6nnen das aber nicht ausnutzen. Im Gegenteil. F\u00fcnf Minuten sp\u00e4ter liegen sie 1:3 hinten. An diesem Resultat \u00e4ndert sich nichts mehr. Nach dem fulminanten 5:2 gegen Lausanne-Ouchy gibts f\u00fcr die R\u00fceblil\u00e4nder den D\u00e4mpfer, sie verpassen mit der Pleite auch den Sprung an die Tabellenspitze.<br><strong>Die Tore: </strong>3. Rahimi 0:1, 45.+1 Gashi (Pen.) 1:1, 54. Dobras 1:2, 57. Gajic 1:3.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>FC Thun \u2013 Stade Lausanne-Ouchy verschoben<br></strong>Wegen mehrerer positiver Coronatests m\u00fcssen ein Teil der Mannschaft und der Betreuer von Stade-Lausanne-Ouchy bis am 1. September in Quarant\u00e4ne. Weil mit den geimpften und genesenen Spielern das minimale Kader von 14 Spielern und zwei Torh\u00fctern f\u00fcr die Partie nicht gestellt werden kann, musste diese verschoben werden.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.2555242, "url": "https://www.blick.ch/politik/zertifikatspflicht-juristisch-moeglich-der-impfdruck-am-arbeitsplatz-steigt-id16788951.html", "title": "Zertifikatspflicht juristisch m\u00f6glich: Impfdruck am Arbeitsplatz steigt", "teaser": "Der Bund will die Zertifikatspflicht auch am Arbeitsplatz erm\u00f6glichen. Unterst\u00fctzt wird er dabei von der Wirtschaft. Rechtlich soll eine solche Massnahme durchaus m\u00f6glich sein.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 18:09 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 23:07 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Restaurants, Kinos, Theater, kleinere Veranstaltungen: Die Covid-Zertifikatspflicht soll deutlich ausgeweitet werden, und zwar sofort, findet Christoph Berger (59), Pr\u00e4sident der Schweizer Impfkommission. \u00abDas ist unumg\u00e4nglich. Man kann nicht mehr warten\u00bb, wird er in der <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.tagesanzeiger.ch/man-muss-die-zertifikatspflicht-sofort-ausweiten-548622812618\" rel=\"nofollow noopener\">\u00abSonntagszeitung\u00bb</a> zitiert. Denn mittlerweile stehe das Gesundheitswesen an der Grenze zur \u00dcberlastung.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch die Arbeitgeber sieht Berger in der Pflicht. So w\u00e4re f\u00fcr ihn nicht nur eine Zertifikatspflicht f\u00fcr Berufe mit nahen sozialen Kontakten (Lehrkr\u00e4fte, Pflege- oder Gastronomiepersonal) pr\u00fcfenswert. Arbeitgeber k\u00f6nnten zudem die Impfkampagne unterst\u00fctzen und Arbeitszeit f\u00fcr die Impfung zur Verf\u00fcgung stellen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Arbeitgeber soll Zertifikat pr\u00fcfen d\u00fcrfen</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Noch im Mai war der Einsatz des Covid-Zertifikats am Arbeitsplatz f\u00fcr den Bundesrat kein Thema. Doch nun steigen die Fallzahlen wieder, genauso wie die Zahl der Spitaleinweisungen. Und die Regierung um Gesundheitsminister Alain Berset (49) hat ihre Meinung ge\u00e4ndert: <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/politik/medienkonferenz-am-nachmittag-bundesrat-diskutiert-ueber-ausweitung-der-zertifikatspflicht-id16778280.html\">Steigen die Zahlen weiter, soll die Zertifikatspflicht ausgeweitet werden.</a> Am Mittwoch soll der definitive Entscheid fallen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der neue Verordnungsentwurf, der derzeit in der Vernehmlassung ist, sieht vor, dass Firmen kontrollieren d\u00fcrfen, ob ihre Besch\u00e4ftigten ein Zertifikat haben \u2013 also geimpft, genesen oder getestet sind. Das heisst: Der Arbeitgeber darf das Zertifikat pr\u00fcfen, sofern dies \u00abder Festlegung angemessener Schutzmassnahmen oder der Umsetzung des Testkonzepts dient\u00bb.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Wirtschaft will vor allem Lockdown vermeiden</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Damit reagiert der Bundesrat auch auf den Druck der Wirtschaft. Bereits vor einem Monat forderte Arbeitgeberpr\u00e4sident Valentin Vogt (60), dass Arbeitgeber bei steigenden Fallzahlen von ihren Besch\u00e4ftigten ein Zertifikat verlangen d\u00fcrfen. Damit wolle man einen erneuten Lockdown abwenden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch Economiesuisse-Pr\u00e4sident Christoph M\u00e4der (62) steht der Ausweitung der Zertifikatspflicht grunds\u00e4tzlich positiv gegen\u00fcber. <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/politik/economiesuisse-praesident-christoph-maeder-stuetzt-covid-plaene-des-bundesrat-arbeitgeber-muss-zertifikatspflicht-anordnen-koennen-id16785820.html\">Arbeitgeber sollen in gewissen Bereichen die Zertifikatspflicht anordnen d\u00fcrfen, sagt er zu Blick.</a> Das gelte etwa f\u00fcr Bereiche mit Kundenkontakt. \u00abEs m\u00fcssen differenzierte und sachlich gerechtfertigte L\u00f6sungen m\u00f6glich sein\u00bb, findet M\u00e4der.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Rechtlich durchaus umsetzbar</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr die Gewerkschaften gehen diese Pl\u00e4ne viel zu weit. Sie vermuten einen versteckten Impfzwang. Es sei nicht zielf\u00fchrend, wenn die Impfquote mittels Aus\u00fcbung von Zwang durch den Arbeitgeber auf die Arbeitnehmenden erh\u00f6ht werde, so der Schweizerische Gewerkschaftsbund. Man bef\u00fcrworte die Impfung. Statt einer Zertifikatspflicht m\u00fcsse man aber das Impfen weiter vereinfachen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bisher d\u00fcrfen Zertifikate nur in Ausnahmef\u00e4llen verlangt werden. Aus rechtlicher Sicht sei eine solche Pflicht zwar heikel, aber durchaus umsetzbar, sagt der emeritierte HSG-Professor Thomas Geiser (68). \u00abWenn der Bundesrat die Kompetenz hat, solche Vorschriften zu erlassen, ist das ohne weiteres m\u00f6glich\u00bb, sagt er zu <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.srf.ch/news/schweiz/impfen-testen-arbeiten-welche-rolle-soll-das-covid-zertifikat-am-arbeitsplatz-spielen\" rel=\"nofollow noopener\">SRF</a>. \u00abArbeitnehmende, die bestimmte Arbeiten ausf\u00fchren, m\u00fcssen dann eine bestimmte Impfung haben oder auf andere Weise zertifizieren, dass Schutzvorkehrungen bestehen\u00bb, so Geiser. In gewissen Spit\u00e4lern und Heimen gilt dies schon heute. (dba)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.2780855, "url": "https://www.blick.ch/meinung/kolumnen/frankfurter-tatort-fingeruebung-id16783994.html", "title": "Der Frankfurter \u00abTatort\u00bb \u00abWer z\u00f6gert, ist tot\u00bb beendet die Sommerpause", "teaser": "Ein Frankfurter \u00abTatort\u00bb mit Janneke und Brix beendet die Sommerpause. Und weiss nicht, ob er Klamauk sein will oder eher lieber doch nicht.", "author": "Silvia Tschui", "publish_date": "Publiziert: 18:19 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach langer Sommerpause beenden heute Abend Janneke und Brix die Durststrecke, und diese Kolumne steht wieder solide im Zeichen des \u00abTatorts\u00bb. Auch wenn der heutige, nun, nicht so \u00fcberzeugt, wie man sich das nach langer \u00abTatort\u00bb-Abstinenz w\u00fcnschen w\u00fcrde. Sondern irgendwie, man ist sich nicht sicher, ob das gewollt ist oder nicht, klamaukig daherkommt. So wimmelt es etwa von abgeschnittenen Fingern, die verschickt werden \u2013 ein Schockelement, das sich doch relativ schnell abn\u00fctzt. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Bubisohn, fieser Vater und Tiermasken</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Doch beginnen wir von vorn: Ein Golfer-Bubi, das offensichtlich, wie in einer der ersten Szene klar wird, Probleme mit seinem reichen Vater hat, wird vom Golfplatz entf\u00fchrt. Die Entf\u00fchrer tragen Tiermasken und sprechen kein Wort. Ihr Ziel: vom reichen Vater des Golfer-Bubis vier Millionen Euro zu erpressen. Doch schon w\u00e4hrend der Entf\u00fchrung geht einiges schief, und der Vater weigert sich \u00fcberdies zu bezahlen: Er denkt, der ungeratene Sohn stecke selber hinter der Entf\u00fchrung. Janneke und Brix ermitteln im Umfeld des Entf\u00fchrten und stossen bald auf die Tatsache, dass der Vater nicht der Einzige ist, der ein H\u00fchnchen mit dem Entf\u00fchrungsopfer zu rupfen hat: Der Kerl hat seit Jahren keinen Unterhalt f\u00fcr seine zwei Kinder bezahlt. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Zazie de Paris reisst raus</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Man sieht den Leuten, sowohl den Entf\u00fchrungsopfern wie auch dem Vater, zu und denkt sich: So doof agiert doch keiner? Mann, ist das alles \u00fcberkandidelt \u2013 insbesondere zum \u00fcberdramatischen Schluss hin. F\u00fcr einmal hingegen ist Fanny (Zazie de Paris), die ansonsten oft eher unbeholfen eingesetzte Freundin von Brix, ein Lichtblick. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p> <strong>\u00abTatort\u00bb: \u00abWer z\u00f6gert, ist tot\u00bb, SRF 1, 20.05 Uhr</strong> <br> <strong>Wertung: Drei von f\u00fcnf</strong> </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.2937038, "url": "https://www.blick.ch/schweiz/mittelland/albaner-rrahman-bajrushaj-34-nach-blick-aufruf-ich-bin-skeptisch-aber-lasse-mich-jetzt-impfen-id16789409.html", "title": "Umfrage bei Albanerinnen und Albanern in der Schweiz zur Corona-Impfung", "teaser": "Albanische \u00c4rzte wandten sich im Blick in ihrer Muttersprache an ihre Landsleute \u2013 und riefen zum Impfen auf. Doch wie kam dieser Aufruf bei den Albanerinnen und Albanern an?", "author": "Ralph Donghi", "publish_date": "Publiziert: 19:27 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 19:56 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Meinungen zum Thema impfen sind bei den Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4ndern in der Schweiz etwa gleich wie bei den Schweizerinnen und Schweizern: Fast jede zweite Person ist skeptisch und nach wie vor nicht vollst\u00e4ndig gegen das Coronavirus geimpft.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wie letzte Woche auskam, bringen nun die ungeimpften Corona-Erkrankten die Spit\u00e4ler an ihre Belastungsgrenze. Und: Unter den Patienten sind \u00fcberdurchschnittlich viele Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder. Die Impfkampagne des Bundes scheint diese Menschen zu wenig zu erreichen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Grund genug f\u00fcr \u00c4rztinnen und \u00c4rzte, dass sie einen Appell in f\u00fcnf Sprachen an ihre Landsleute richteten: \u00abBitte lasst euch impfen!\u00bb Betroffen zeigte sich auch Kardiologe Florim Cuculi vom Luzerner Kantonsspital, <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/schweiz/ju-lutem-vaksinohuni-albanischer-arzt-ruft-landsleute-zum-impfen-auf-id16785374.html\" rel=\" noopener\">der seine albanischen Landsleute im Blick direkt ansprach</a>. Doch wie kam dies bei ihnen an? Blick fragte nach.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.3103595, "url": "https://www.blick.ch/sport/rad/lavuelta/eiking-bleibt-leader-majka-gewinnt-die-15-vuelta-etappe-solo-id16789408.html", "title": "Vuelta: Rafal Majka gewinnt die 15. Etappe der Vuelta - Blick", "teaser": "Rafal Majka (31) holt sich bei der 15. Etappe der Vuelta seinen ersten Sieg seit vier Jahren. Seinen letzten Triumph feierte der Pole an der Vuelta 2017, als er die 14. Etappe gewinnen konnte. Der D\u00e4ne Odd Christian Eiking (26) bleibt Leader, Roglic Dritter.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 18:25 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 18:25 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Der norwegische Radprofi Odd Christian Eiking (26) hat das Rote Trikot auf der anspruchsvollen 15. Etappe der Vuelta souver\u00e4n verteidigt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der 26-J\u00e4hrige vom Team Intermarche-Wanty-Gobert kommt nach 197,5 km von Navalmoral de la Mata nach El Barraco als Sechster ins Ziel. Sein Vorsprung auf den Franzosen Guillaume Martin (28, Team Cofidis) betr\u00e4gt weiterhin 54 Sekunden, Titelverteidiger Primoz Roglic (31, Team Jumbo-Visma) aus Slowenien hat als Dritter 1:36 Minuten R\u00fcckstand.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Den Tagessieg nach zwei Anstiegen der ersten Kategorie, einem der zweiten und einem der dritten Kategorie feiert der Pole Rafal Majka (UAE Team Emirates). F\u00fcr den 31-J\u00e4hrigen ist es der erste Etappensieg seit fast vier Jahren und der zweite seiner Laufbahn bei der Spanien-Rundfahrt. Den letzten Triumph hat Majka 2017 auf der 14. Vuelta-Etappe gefeiert.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die 16. Etappe am Montag bietet etwas Luft zum Durchatmen. Auf 180 km von Laredo nach Santa Cruz de Bezana muss das Peloton nur einen Anstieg der dritten Kategorie bew\u00e4ltigen. Sonst f\u00fchrt die Strecke \u00fcber weitgehend angenehmes Terrain. (SID)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.3237047, "url": "https://www.blick.ch/life/auf-der-suche-nach-schoenheit-zwei-maenner-und-der-mond-im-martinsloch-id16785074.html", "title": "Auch der Mond scheint durch das Martinsloch auf Elm GL - Blick", "teaser": "Zweimal im Jahr scheint die Sonne durchs Martinsloch auf die Kirche von Elm GL. Weniger bekannt ist der Mond, der im Felsloch auftaucht. Zwei Z\u00fcrcher fasziniert dieses Naturereignis so sehr, dass sie einiges auf sich nehmen, um einen kurzen Blick darauf zu erhaschen.", "author": "Aline W\u00fcst", "publish_date": "Publiziert: 18:21 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abDas m\u00fcsste der Punkt sein.\u00bb \u2013 \u00abAber hier hat es B\u00e4ume.\u00bb \u2013 \u00abDas ist doch der eingezeichnete Punkt?\u00bb \u2013 \u00abSiehst du dort zwischen den \u00c4sten hindurch?\u00bb \u2013 \u00abNei.\u00bb \u2013 \u00abSiehst du das Loch von da?\u00bb \u2013 \u00abWir m\u00fcssen weiter runter.\u00bb \u2013 \u00abGibt mir mal die Karte.\u00bb </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zwei M\u00e4nner am Dienstag auf einem Str\u00e4sschen oberhalb von Elm GL. Eigens angereist aus Horgen ZH und R\u00fcmlang ZH, obwohl die Wolken tief \u00fcber den Bergen h\u00e4ngen. Weil es sein k\u00f6nnte, dass sie es sehen. Das, was sie schon zuvor sahen. Das, woran sie sich nicht sattsehen k\u00f6nnen. Sie haben extra ein Programm daf\u00fcr. Von einem Physiker erstellt, der am Paul Scherrer Institut arbeitet. Komplizierte Berechnungen. Es hat nur einen Zweck: Den perfekten Standort zu finden, auf den Meter genau. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abEs m\u00fcsste hier sein.\u00bb \u2013 \u00abNei, da weiter dr\u00fcben beim Haus.\u00bb \u2013 \u00abAber da ist kein Weg.\u00bb \u2013 \u00abHier dr\u00fcben.\u00bb \u2013 \u00abZeig mir mal Norden an mit deinem Kompass.\u00bb \u2013 \u00abGut. Hier ist es.\u00bb </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Da stehen wir also. Auf einer Wiese. Hier wird es geschehen. Um 23.50 Uhr. Hier werden wir sehen, wie der Mond im Martinsloch auftaucht. Da oben unter den Tschingelh\u00f6rner. Wie er zwei Minuten lang durch das Fenster in der Bergwand leuchtet. Mondlicht wird in unseren Gesichtern schimmern. So zumindest stelle ich mir das vor. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zwei Stunden zuvor im Gasthaus Sonne an der Dorfstrasse. Die M\u00e4nner stellen sich vor: Beat H\u00fcrlimann (63), Kantonsangestellter, seit 20 Jahren fasziniert vom Martinsloch und darum immer wieder in Elm. Peter Laager (61), Geograf, fasziniert vor allem vom Gestein in dieser Gegend. Wenn der Mond im Felsloch auftauche, stehe er trotzdem jedes Mal staunend da. Und erz\u00e4hlt sogleich, wie der Lichtkegel einmal aus dem Martinsloch \u00fcber ein Schneefeld glitt. Eine wandernde Lichtspur. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im Gasthaus Sonne werden die Zigerh\u00f6rnli mit Apfelmus serviert. Wir unterhalten uns gut. Nach dem Essen wird Beat H\u00fcrlimann in die Nacht hinausgehen \u2013 den Himmel anschauen. Schauen, ob die Wolken den Blick auf den Berg freigegeben haben. Haben sie nicht. Aber noch bleibt ja Zeit, bis der Mond im Martinsloch erscheint. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>\u00abVielleicht sind die Wolken verschwunden\u00bb</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zeit, der Frage nachzugehen, weshalb diese beiden M\u00e4nner so viel auf sich nehmen f\u00fcr ein bisschen Mond im Felsloch? Was treibt sie an, zwei Stunden Zug und dann noch Postauto zu fahren und danach im Schlafsack draussen auf dem Boden zu schlafen (denn genau das werden die beiden machen in dieser Nacht)? Um dann morgens um 5.04 Uhr das erste Postauto zu nehmen, um rechtzeitig bei der Arbeit zu sein?</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In Gasthaus Sonne gibts Dessert. Glarner Pasteten nach Art des Hauses. Beat H\u00fcrlimann taucht den L\u00f6ffel in den Schlagrahm, sagt: \u00abVielleicht sind die Wolken nun verschwunden.\u00bb Vielleicht. Vielleicht auch nicht. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gedanklich verlasse ich Elm und gehe zu Maria Jezierska. Diese Frau war eine \u00dcberlebende des Holocausts. Nach dem Krieg hat sie \u00fcber die Zeit in Auschwitz festgehalten, dass man dort nicht einmal auf dem WC allein gewesen sei, die Inhaftierten weder klagen noch ihre Schmerzen verbergen konnten. Jeder sah, wenn man krank war, und jeder, welche Krankheiten das Gegen\u00fcber hatte. Man konnte sich nicht eines Briefes freuen noch weinen und auch nicht sterben. Sogar dieses letzte Recht sei den Menschen in Auschwitz genommen worden. Alle abstossenden Erscheinungen des Todes wurden blossgelegt. Und wichtig festzuhalten, war ihr auch: \u00abDer Hunger nach Sch\u00f6nheit liess mich fast wahnsinnig werden, denn alles, was uns umgab \u2013 die Erde, die Architektur, die Menschen, die Kleidung \u2013 war schmutzig und widerlich.\u00bb </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ich wandle in Gedanken weiter nach Paris: 7. Januar 2015. Beim Terroranschlag auf die Redaktion von Charlie Hebdo werden zw\u00f6lf Menschen ermordet. Die Zeichnerin Catherine Meurisse (41) \u00fcberlebt. Sie sagte in einem Interview ein paar Jahre sp\u00e4ter, was ihr den Weg aus diesem Trauma gewiesen hat: Sch\u00f6nheit. \u00abIn den Tagen nach dem Attentat und das ganze Jahr 2015 hindurch war ich unmittelbar und instinktiv wie besessen von Sch\u00f6nheit. Sch\u00f6nheit als Gegenpol zu Chaos und Gewalt.\u00bb Meurisse suchte die Sch\u00f6nheit also ganz bewusst \u2013 beim Umherstreifen in der Natur, in den Bergen, im Wind, im Licht, bei Theaterbesuchen, sie reist nach Rom, in die ewige Stadt, schaut sich die Werke der grossen Maler an. Der Anschlag hat ihr f\u00fcr eine Weile die Erinnerung geraubt, klare Gedanken zu fassen, fiel ihr schwer, sie vergass oft mitten im Satz die W\u00f6rter. \u00abSch\u00f6nheit\u00bb, sagt sie, \u00abwar meine \u00dcberlebensstrategie.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Sch\u00f6nheit wahrzunehmen, braucht Raum</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vergleichbar ist das nicht mit dem, was H\u00fcrlimann und Laager tun. Und doch geht es im Kern um das Gleiche. Um Sch\u00f6nheit. Denn die suchen auch H\u00fcrlimann und Laager in dieser Nacht.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sch\u00f6nheit zu erleben, ist ein urmenschliches Bed\u00fcrfnis. Ihre Abwesenheit schmerzt. Sie zu erleben, ist heilsam. Sch\u00f6nheit wahrzunehmen, ber\u00fchrt uns tief. Ihre Bedeutung ist deshalb nicht zu untersch\u00e4tzen. Sie zu erleben aber, ist nicht immer m\u00f6glich. Es gibt eine Untersuchung, die zeigt: Je mehr unser Gehirn mit anderen Sachen besch\u00e4ftigt ist, desto weniger empf\u00e4nglich sind wir f\u00fcr die Sch\u00f6nheit, der wir begegnen. Sch\u00f6nheit aufzunehmen, braucht also freien Raum im Kopf. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zur\u00fcck ins Gasthaus Sonne. Beat H\u00fcrlimann hatte vor mehr als zwanzig Jahren davon geh\u00f6rt, dass in Elm zweimal im Jahr die Sonne durch ein Loch im Felsen auf die Kirchturmspitze scheint. Er fuhr hin, war fasziniert. Das Felsloch liess ihn nie mehr los. Immer und immer wieder will er sehen, wie Lichtstrahlen durch das Martinsloch fallen. Und weil er st\u00e4ndig an die Felswand schaute, wollte er auch mehr \u00fcber den Fels wissen. Er absolvierte die Ausbildung zum Geo Guide Sardona, so heisst das Gebiet in dem das Martinsloch sich befindet. Die Tektonikarena Sardona wurde 2008 zum Unseco Weltkulturerbe erkl\u00e4rt. In dieser Ausbildung hat er Peter Laager kennengelernt. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Loch entstand durch Spannungen im Berg. Oder aber \u2013 so erz\u00e4hlt man es sich \u2013 wegen Martin. Der Hirte weidete seine Schafe hier in Elm, als ein Riese \u00fcber die Berge stieg und ihm ein Schaf stibitzte. Martin war w\u00fctend, warf seinen Hirtenstab. Der verfehlte den Riesen, schlug stattdessen auf die Felswand, hinterliess das Loch. Beat H\u00fcrlimann erz\u00e4hlt dann auch noch den j\u00fcngsten Elmer-Zusatz dieser Geschichte: Der Stab prallte ab, fiel ins Tal. Martin fand ihn. Da, wo er ihn aus dem Boden zog, sprudelte Citro, Elmer Citro halt. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Das Warten</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>H\u00fcrlimann bestellt noch einen Kaffee. Es ist kurz vor 23 Uhr. Ihn fasziniere der Mond mehr als die Sonne, sagt er. Weil er jedes Mal von Neuem dastehe und denke: \u00abVielleicht hat diesmal das Programm versagt. Falsche Zeit oder falscher Ort.\u00bb Doch pl\u00f6tzlich erscheine der Mond. Und alle, die dabei sind, h\u00f6re man nur noch \u00abAh\u00bb und \u00abOh\u00bb seufzen. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wir m\u00fcssen los. Draussen versuchen wir, Sterne auszumachen. Wir sehen keinen. Trotzdem gehen wir weiter auf die Wiese. Das Licht der Stirnlampen weist uns den Weg. Und so stehen wir nun da. In den Stuben der Elmer wird es dunkel. Dunkle Berge und die W\u00e4lder umgeben uns. Auch W\u00f6lfe. Am Wochenende erst haben sie Schafe gerissen. Wir lauschen in die Dunkelheit. Schauen in den Himmel. Richtung Martinsloch. Suchen nach L\u00f6chern in der Wolkendecke.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In einer halben Stunde ist Mitternacht. Beat H\u00fcrlimann und Peter Laager legen sich in die Wiese. Warten. \u00abWeckt mich, falls ich einschlafe\u00bb, sagt H\u00fcrlimann. Laager blickt in den Himmel: \u00abEs hat viele helle Flecken zwischen den Wolken. Was die wohl bedeuten?\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Ich habe immer noch ein F\u00fcnkchen Hoffnung. Es ist 23.45 Uhr. Dann springt die Handyuhr auf 23.50 Uhr. Der Mond taucht im Martinsloch auf. Zwei Minuten lang. Wegen der Wolken sieht das aber keiner von uns dreien.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>23.53 Uhr, H\u00fcrlimann baut seine Kamera ab. Laager sagt in die Dunkelheit: \u00abIch finde es auch einfach wahnsinnig sch\u00f6n, hier nachts draussen zu sein.\u00bb Wir gehen zur\u00fcck zur Hauptstrasse, verabschieden uns. An diesem Abend haben wir einfach nur einen in Wolken geh\u00fcllten dunklen Berg angestarrt, der schon Millionen von Jahren dasteht. All der Aufwand war f\u00fcr nichts. Gelohnt hat es sich trotzdem. Denn wir alle sind irgendwie auf eine seltsame Weise zufrieden. \u2013 Vielleicht ber\u00fchrt ja schon die Vorfreude auf Sch\u00f6nheit etwas in uns Menschen. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zumindest ich habe in dieser Nacht den Mond doch noch durch das Martinsloch schimmern sehen. Im Traum. Ich kann Ihnen versichern: Es sah atemberaubend sch\u00f6n aus. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><em>Am 20. September bietet Beat H\u00fcrlimann die n\u00e4chste Mondbeobachtung an. Treffpunkt ist um 20.30 Uhr bei der Sportbahn Elm. Die Sonne scheint das n\u00e4chste Mal am 29. und 30. September durch das Martinsloch in den Dorfkern von Elm.</em></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.3480394, "url": "https://www.blick.ch/schweiz/42-wochenstunden-sind-genug-jetzt-kaempfen-aerzte-fuer-kuerzere-arbeitszeiten-id16787765.html", "title": "\u00c4rzte k\u00e4mpfen f\u00fcr 42-Stunden-Woche - Blick", "teaser": "Es reicht den \u00c4rzten. Sie haben genug von ausgefallenen Mittagspausen und regelm\u00e4ssigen \u00dcberstunden. Nun k\u00e4mpfen sie f\u00fcr gerechte Arbeitszeiten.", "author": "Evgenia Kostoglacis, Charlotte Theile, Franziska Engelhardt, Monika Rufener", "publish_date": "Publiziert: 18:20 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Letztes Jahr schloss sich eine Gruppe von Assistenz- und Ober\u00e4rzten zum \u00ab42h-Team\u00bb zusammen. Ihr Ziel? Weg mit der 50-Stunden-Woche. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abAuf den Aufruf einer Assistenz\u00e4rztin in Basel haben sich \u00fcber 1000 \u00c4rztinnen und \u00c4rzte aus der ganzen Schweiz gemeldet. Sie fordern eine 42-Stunden-Woche als vern\u00fcnftige Arbeitszeit\u00bb, erkl\u00e4rt ein Basler Assistenzarzt, der aus Furcht vor negativen Folgen f\u00fcr ihn anonym bleiben m\u00f6chte. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Widerstand gegen die hohe Arbeitsbelastung kommt nicht von ungef\u00e4hr. 2016 zeigte eine Erhebung der Verbindung der Schweizer \u00c4rztinnen und \u00c4rzte (FMH), dass etwa jeder zehnte Arzt seine klinische T\u00e4tigkeit auch wegen der hohen Arbeitslast aufgibt. \u00abAusgefallene Mittagspausen, regelm\u00e4ssige \u00dcberstunden nach Dienstschluss und Schichtarbeit im schnellen Wechsel sind Alltag geworden\u00bb, so das 42h-Team. Auch 24- oder gar 48-Stunden-Schichten geh\u00f6rten mittlerweile zur Normalit\u00e4t.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>\u00abMan darf nicht vergessen, dass Nachtdienste wie Jetlags wirken. Man braucht Zeit und Ruhe, um sie zu verarbeiten. Weshalb also gerade dieser Beruf immer noch und immer wieder f\u00fcr seine Ruhe- und Erholungszeiten k\u00e4mpfen muss, bleibt f\u00fcr uns unverst\u00e4ndlich\u00bb, sagt jemand vom 42h-Team.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Statt den Rettern in Weiss Sorge zu tragen, werden sie \u00fcberstrapaziert. Dabei sind Wachsamkeit und Ausgeruhtheit in diesem Beruf das A und O. Der Vertreter des 42h-Teams sagt: \u00abEs \u00fcberrascht nicht, dass die Konzentration unter diesen Umst\u00e4nden massiv leidet und sich dementsprechend die Wahrscheinlichkeit von Burnout und Berufsausstieg erh\u00f6ht.\u00bb </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Forderung einer 42-Stunden-Woche hat das Team an den Verband der Schweizer Assistenz- und Ober\u00e4rztinnen und -\u00e4rzte weitergeleitet. Dieser hat inzwischen eine Mitgliederbefragung durchgef\u00fchrt, die den Wunsch der Mediziner nach einer Senkung der Arbeitszeit best\u00e4tigt. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Verband rief mittlerweile eine Arbeitsgruppe zusammen, die nach L\u00f6sungen sucht. In einem ersten Schritt sollen die Vorgaben des Arbeitsrechts besser durchgesetzt werden und die \u00e4rztliche Weiterbildung mehr Gewicht erhalten. lEvgenia Kostoglacis</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.3699026, "url": "https://www.blick.ch/sport/beachsoccer/versoehnlicher-wm-abschluss-beachsoccer-nati-erkaempft-sich-bronze-id16789442.html", "title": "Beachsoccer: Schweiz gewinnt an der WM die Bronzemedaille - Blick", "teaser": "Hartes St\u00fcck Arbeit f\u00fcr die Beachsoccer-Nati zum Abschluss der WM. Im Bronze-Spiel schl\u00e4gt sie Senegal mit 9:7.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 18:40 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 19:46 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Vers\u00f6hnlicher WM-Abschluss f\u00fcr die Schweizer Beachsoccer-Nati! Sie bezwingt den Senegal mit 9:7 und gewinnt Bronze. Es ist nach Silber 2009 die zweite WM-Medaille f\u00fcr unsere Sandgenossen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Spiel um Platz 3 ist nicht weniger dramatisch als der Penalty-Krimi im Halbfinal gegen Russland. Die Schweizer machen zwei Mal einen Zwei-Tore-R\u00fcckstand wett und k\u00f6nnen Ende des zweiten Drittels dank No\u00ebl Ott erstmals mit 6:5 vorlegen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Sie m\u00fcssen aber bis kurz vor Schluss zittern. Die letzte Minute ist gerade angebrochen, da befreit Hodel mit dem Kopf. Und markiert so sehenswert nicht nur seinen dritten Treffer der Partie, sondern auch das vermeintlich vorentscheidende 8:6. Aber die Senegalesen geben sich nicht geschlagen, verk\u00fcrzen postwendend wieder. In der Folge setzen sie alles daran, noch einmal auszugleichen. Das gelingt ihnen nicht mehr. Stattdessen verursachen sie eine halbe Minute vor Schluss einen Penalty, den Ott eiskalt versenkt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Schweiz, die nur dank der Absage der Ukraine \u00fcberhaupt am Turnier teilnehmen konnte, verdient sich die Medaille mit \u00fcberragenden Leistungen. Sie gewinnt mit Ausnahme des Halbfinals alle ihre Spiele. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Russland ist Weltmeister</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Final zwischen Russland und Japan ist eine klare Sache. Die Russen setzen sich mit 5:2 durch und feiern zu Hause nach 2011 und 2013 ihren dritten Weltmeistertitel. Die Japaner k\u00f6nnen zwar zwischenzeitlich zum 1:1 ausgleichen, als ihre Gegner danach auf 3:1 davonziehen, ist die Entscheidung gefallen. Mehr als der Anschlusstreffer gelingt den Asiaten in der Folge nicht mehr. Trotzdem d\u00fcrfen auch sie sich freuen. Die Silbermedaille ist das erste WM-Edelmetall, dass sie im Beachsoccer gewinnen. (bir)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.3836772, "url": "https://www.blick.ch/sport/er-wurde-79-jahre-alt-ex-ioc-praesident-jacques-rogge-ist-tot-id16789438.html", "title": "Fr\u00fcherer IOC-Pr\u00e4sident Rogge mit 79 Jahren verstorben - Blick", "teaser": "Die Sportwelt trauert um den Belgier Jacques Rogge, der von 2001 bis 2013 IOC-Boss war.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 18:59 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Der fr\u00fchere IOC-Pr\u00e4sident Jacques Rogge ist im Alter von 79 Jahren gestorben. Das teilte das Internationale Olympische Komitee am Sonntag mit. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Der Belgier f\u00fchrte als achter Pr\u00e4sident von 2001 bis 2013 die Geschicke beim IOC, ehe er vom aktuellen Pr\u00e4sidenten Thomas Bach abgel\u00f6st wurde. \u00abDie gesamte Olympische Bewegung wird den Verlust eines grossen Freundes und leidenschaftlichen Sportfans tief betrauern\u00bb, wurde Bach in der IOC-Mitteilung zitiert. (AFP)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.398649, "url": "https://www.blick.ch/sport/tennis/grand-slam/cincinnati-finalistin-jil-teichmann-im-grossen-interview-vor-den-us-open-ich-bin-zu-300-prozent-schweizerin-eine-typische-noch-dazu-id16785278.html", "title": "Cincinnati-FInalistin Jil Teichmann im grossen Interview vor den US Open", "teaser": "Nach der erfolgreichsten Woche ihrer Karriere noch immer auf Wolke sieben, will Jil Teichmann weiter \u00fcber die US Open schweben. Im Interview mit SonntagsBlick spricht die 24-J\u00e4hrige \u00fcber ihr Leben, ihre Tr\u00e4ume und \u00fcber Freundschaften.", "author": "C\u00e9cile Klotzbach", "publish_date": "Publiziert: 19:28 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 20:25 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Jil Teichmann, haben Sie Ihre Siege in Cincinnati verdaut und genossen? <br></strong><strong>Jil Teichmann:</strong> Mit dem Organisieren meiner Anreise in New York, den Formalit\u00e4ten, dem Testen und so weiter waren es zuletzt intensive Tage. Wir stecken hier zwar nicht mehr in der Bubble, sind etwas freier als sonst zu Pandemiezeiten. Aber vorsichtig m\u00fcssen wir ja trotzdem sein, in unserem Interesse. Ob geimpft oder nicht, viel \u00e4ndert sich aus Sorge vor der Delta-Variante nicht. Wir sind im Hotel oder auf der Anlage \u2013 schliesslich sind wir zum Arbeiten da. Aber ja, es immer noch ein unglaubliches Gef\u00fchl. Die letzte Woche machte so viel Spass \u2013 ich w\u00fcrde es grad wieder machen!</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Sie k\u00f6nnen es bei den US Open wieder machen. Kommt nun die Zeit des Grand-Slam-Durchbruchs?<br></strong>Jeder hofft da, gut zu spielen und viele Runden zu \u00fcberstehen. Klar, ich nehme viel Selbstvertrauen aus Cincinnati mit. Doch leider ist in Flushing Meadows ziemlich egal, was ich vorher geschafft habe. Es beginnt alles wieder bei Null. Aber ich bin parat.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Haben Sie Druck, weil Sie auf h\u00f6chster Stufe im Hauptfeld erst einen Sieg buchen konnten?<br></strong>An Grand Slams haben alle immer mehr Druck, deshalb gibt es auch oft komische Resultate. Jeder spielt Tennis, um zu gewinnen. Da kannst du jedes Kind fragen, sicher kommt nie die Antwort: \u00abIch will mal in die Viertelfinals eines Grand Slams.\u00bb Das ist wie mit der Weltrangliste \u2013 niemand tr\u00e4umt von den Top-100, sondern von der 1. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Wie waren die Reaktionen auf Ihren j\u00fcngsten Erfolg?<br></strong>Mein Handy ist letzte Woche explodiert! Die sch\u00f6nsten Messages, die mich am meisten ber\u00fchrten, kamen von meinem engsten Kreis. Von denen, die wissen, was ich die letzten vier Monate durchleben musste. Sie waren da, als es mir nicht gut ging, wenn ich weinen musste. Und jetzt sind sie da, um sich mit mir \u00fcber meinen gr\u00f6ssten Erfolg zu freuen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Kam der Erfolg nach dem schwierigen Sommer mit vielen Verletzungen auch f\u00fcr Sie \u00fcberraschend?<br></strong>Ich hatte viel Pech, eine Verletzung jagte die andere. Aber davor hatte ich schon ein gutes Level und sp\u00fcrte, dass die Puzzleteilchen zusammenkamen. Es war dann nur wichtig, hart zu arbeiten und wieder die richtige Schiene zu finden. Ich wusste, dass ich das in mir habe und war deshalb nicht so \u00fcberrascht. Ich brauchte einfach wieder eine Chance, um es zu zeigen, die habe ich in Cincinnati bekommen und gut genutzt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Hat sich vielleicht auch gerade die Pause im Sommer positiv ausgewirkt?<br></strong>Ich versuche immer, in allem Gutes zu sehen. Weil ich verletzt war, bekam ich Chancen f\u00fcr andere Dinge, konnte mich da st\u00e4rken, wof\u00fcr ich sonst weniger Zeit habe. Physisch und mental, Tennis ist ein komplexer Sport, der Kopf ist genauso wichtig wie der K\u00f6rper. \u00c4hnlich war es mit der Corona-Pause: Ich hatte Gl\u00fcck, anders als beispielsweise in Spanien durften wir in der Schweiz viel. Jeden Tag war wie ein Sonntag \u2013 alles zu, aber du darfst raus <em>(lacht)</em>. Ich konnte jeden Tag trainieren, meistens mit Viktorija Golubic. In solchen Zeiten kann man heulen und hadern oder die gewonnene Zeit nutzen. Wer intelligent ist, macht Letzteres. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Ihre spanischen Wurzeln sind immer wieder Thema. Was sind Sie nun mehr \u2013 Spanierin oder Schweizerin?<br></strong>Auch wenns mir niemand glaubt: Ich f\u00fchle mich zu 300 Prozent als Schweizerin! In Spanien ging ich auf eine Schweizer Schule, dort hatte ich den ganzen Tag Schweizer Kultur und Atmosph\u00e4re um mich, die Lehrer waren Schweizer, wir sprachen dort und zu Hause Schwiizerd\u00fctsch. Ich wuchs also sozusagen in einer Schweizer Bubble auf. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Sie wirken vom Temperament her trotzdem spanisch \u2026 <br></strong>Ich verstehe die Leute, die das denken, aber es fliesst kein spanisches Blut durch meine Adern. Meine Eltern sind aus Z\u00fcrich, aber als wir in die Schweiz kamen, zogen sie und mein j\u00fcngerer Bruder wegen mir nach Biel. Darum habe ich auch einen so komischen Akzent \u2013 weder Z\u00fcrid\u00fctsch noch Bern- oder Bield\u00fctsch, ein Mischmasch halt.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Als Spanisch Sprechende haben Sie bestimmt einen guten Draht zu anderen Spaniern auf der Tour.<br></strong>Ich wuchs mit vier Sprachen auf, Katalanisch kam auch noch dazu. In Biel lernte ich Franz\u00f6sisch, auf Reisen Englisch. Auf der Tour bin ich Schweizerin, eine typische noch dazu. Dass ich in Barcelona trainiere, ergab sich zuf\u00e4llig, weil ich da viele Leute kenne. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Dort wurden Sie auch im Tennis ausgebildet, oder? <br></strong>Klar, weil ich dort aufwuchs. Aber die wichtigste Phase meiner Ausbildung hatte ich bei Swiss Tennis in Biel. Von 14 bis 18 stand ich dort jeden Tag auf dem Platz, das ist die Zeit, in der du geformt wirst. Dort hat man mir so viel geholfen, und ich bin sehr dankbar f\u00fcr die Unterst\u00fctzung, die ich auch heute noch sp\u00fcre. Ich bin in Biel jederzeit willkommen, sie glauben dort an mich. Biel ist wie mein Zuhause \u2013 dort ging ich ins Gymi, dort habe ich viele Kollegen, dort findet auch der Fed Cup statt. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Haben Sie das Gymi abgeschlossen?<br></strong>Nein, leider nicht, nach der zehnten Klasse brach ich ab, es brauchte zu viel Zeit neben dem Tennis. Aber ich schliesse nicht aus, dass ich es irgendwann wieder aufnehme und abschliesse. Wer weiss? Ich bin sehr offen f\u00fcr alles und nicht jemand, der seine Zukunft weit voraus plant. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Bleiben wir bei Ihrem Charakter \u2013 wie beschreiben Sie sich selbst? <br></strong>Ich bin ein sehr fr\u00f6hlicher Mensch. Mache gerne spontane Dinge, Ausfl\u00fcge und Restaurantbesuche mit Kolleginnen. Ich w\u00fcrde gerne reisen, aber privat, nicht f\u00fcrs Tennis \u2013 das mache ich dann hoffentlich mal sp\u00e4ter. Wenn ich nicht f\u00fcrs Tennis unterwegs bin, habe ich nicht dieses eine Hobby. Dann pflege ich Freundschaften, bin einfach gerne ein normaler Mensch, der sich noch \u00fcber vieles andere freut. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Haben Sie viele Freundschaften ausserhalb des Tenniszirkus?<br></strong>Ja, die meisten haben mit Tennis gar nichts zu tun. Viele lernte ich in Biel w\u00e4hrend der Corona-Zeit kennen. In Barcelona habe ich auch noch Freundinnen von der Schule, die haben keine Ahnung vom Tennis. Das engste Verh\u00e4ltnis auf der Tour habe ich mit Vicky Golubic \u2013 sie ist wie eine \u00e4ltere Schwester f\u00fcr mich. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Was ist mit einer Beziehung?<br></strong>Wenn sie sich ergibt, ist sie willkommen, ich bin absolut nicht dagegen. Es ist nicht leicht, erst recht nicht in dieser Corona-Zeit. Aber kein Stress, im Moment ist Tennis meine Priorit\u00e4t, man ist ja nicht bis 50 Profi <em>(lacht)</em>.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.4716117, "url": "https://www.blick.ch/ausland/20-menschen-mit-rauchgasvergiftungen-hochhaus-in-mailand-in-flammen-id16789745.html", "title": "Hochhaus in Mailand in Flammen - Blick", "teaser": "Ein Hochhaus ist in Mailand in Flammen aufgegangen. Die Flammen h\u00e4tten sich am fr\u00fchen Sonntagabend zuerst auf den oberen Etagen des 20-st\u00f6ckigen Geb\u00e4udes ausgebreitet und seien dann nach unten gewandert, erkl\u00e4rte die Feuerwehr auf Twitter.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 21:02 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 21:15 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Der B\u00fcrgermeister der italienischen Metropole, Beppe Sala, sagte, es gebe bisher keine Meldungen \u00fcber Opfer. Medien berichteten von etwa 20 Menschen mit Rauchgasvergiftungen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Rund 20 Menschen seien ohne Probleme aus dem Hochhaus in der Mail\u00e4nder Peripherie gekommen, so Sala laut Nachrichtenagentur Ansa. Die Feuerwehrleute w\u00fcrden nun T\u00fcr um T\u00fcr aufbrechen, um zu sehen, ob noch Menschen in dem Haus seien. Stunden nach dem Ausbruch des Feuers meldeten die Einsatzkr\u00e4fte, dass der Brand unter Kontrolle sei.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auf Bildern war zu sehen, wie die Fassade des gesamten Hauses in dichten schwarzen Rauch geh\u00fcllt ist. \u00abWir haben Rauch gerochen und sind sofort gefl\u00fcchtet\u00bb, sagte eine Bewohnerin laut Ansa. Eine andere Augenzeugin erz\u00e4hlte, dass Paneele an den W\u00e4nden \u00abwie Butter\u00bb geschmolzen seien. (SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.5252488, "url": "https://www.blick.ch/people-tv/international/5-staffel-von-the-crown-ist-elizabeth-debicki-die-beste-diana-aller-zeiten-id16787147.html", "title": "Elizabeth Debicki spielt Lady Di in \u00abThe Crown\u00bb - Blick", "teaser": "Elizabeth Debicki spielt in \u00abThe Crown\u00bb neu Diana. Die Australierin ist der Prinzessin wie dem Gesicht geschnitten. Fans kr\u00f6nen sie bereits jetzt zur besten Lady Di aller Zeiten. Nicht alle Diana-Darstellerinnen kommen so gut an.", "author": "Patricia Broder", "publish_date": "Publiziert: 19:39 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Australierin Elizabeth Debicki (30) \u00fcbernimmt f\u00fcr die f\u00fcnfte Staffel der Hit-Serie \u00abThe Crown\u00bb auf Netflix die Rolle von Prinzessin Diana (\u202036) \u2013 und sorgt bereits jetzt f\u00fcr einen Hype bei Fans und Medien. Erste Bilder der Produktion, die im kommenden Fr\u00fchjahr auf dem US-Streamingdienst zu sehen ist, erkl\u00e4ren den Grund daf\u00fcr: Mit blonder Kurzhaarfrisur sieht der \u00abGuardians of the Galaxy Vol 2.\u00bb-Star Lady Di tats\u00e4chlich zum Verwechseln \u00e4hnlich. Debicki beherrscht denselben scheuen Augenaufschlag beim Posieren als Diana f\u00fcr das Pressebild auf dem Sofa.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch Netflix-Vorg\u00e4ngerin Emma Corrin (25), die Diana in der vorhergehenden Staffel von \u00abThe Crown\u00bb spielte, hat optisch \u00c4hnlichkeiten zur \u00abK\u00f6nigin der Herzen\u00bb. Offenbar aber nicht so sehr wie ihre eigene Mutter: \u00abMeiner Mama wurde immer gesagt, dass sie aussieht wie Diana\u00bb, sagte Corrin vergangenes Jahr in einem Interview. \u00abSie wurde h\u00e4ufig mit ihr verwechselt, was eine wirklich merkw\u00fcrdige Verbindung ist.\u00bb Sie selber werde eher mit der jungen Jodie Foster (58) verglichen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Stewart und Watts sorgen f\u00fcr gemischte Reaktionen</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gemischt sind die Reaktionen bei der Besetzung von Hollywoodstar Kristen Stewart (31). Sie verk\u00f6rpert Diana im mit Spannung erwarteten Kinofilm \u00abSpencer\u00bb. Der \u00abTwilight\u00bb-Star sei eine glatte Fehlbesetzung und werde der Figur Prinzessin Diana nicht gerecht, schimpften Royal-Fans auf Twitter. Anders sieht das Regisseur Pablo Larra\u00edn (45). \u00abKristen kann sehr mysteri\u00f6s und sehr zerbrechlich sein und letztendlich auch sehr stark, das brauchen wir f\u00fcr den Film\u00bb, schw\u00e4rmt er von seiner Hauptdarstellerin.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>2013 versuchte sich bereits Hollywoodstar Naomi Watts (52) im erfolglosen Biopic \u00abDiana\u00bb des deutschen Regisseurs Oliver Hirschbiegel (63) als Lady Di. Die Darstellung von Watts wurde von der britischen Presse zwar als \u00abganz passabel\u00bb taxiert, der Film selbst erhielt hingegen verheerende Kritiken.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Neue Staffel beleuchtet Dianas Eheprobleme</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Kein Wunder also sind nun alle Augen auf die neue Staffel von \u00abThe Crown\u00bb mit Diana-Superstar Elizabeth Debicki gerichtet. Keine andere Produktion erz\u00e4hlt die Geschichte der britischen Monarchie so erfolgreich, wie die seit 2016 laufende Netflix-Serie. Sie hat bereits zahlreiche Preise gewonnen, darunter mehrere Emmys und Golden Globes. Die f\u00fcnfte und vorletzte Staffel von \u00abThe Crown\u00bb soll 2022 erscheinen, und die Geschichte von Diana und Charles Anfang der 1990er-Jahre erz\u00e4hlen, als die Ehe des Paares bereits zerr\u00fcttet war.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Es entbehrt \u00fcbrigens nicht einer gewissen Ironie, dass ausgerechnet der britische Schauspieler Dominic West (51) in der neuen \u00abThe Crown\u00bb-Staffel in die Rolle von Prinz Charles schl\u00fcpft. Der verheiratete West sorgte letztes Jahr f\u00fcr einen Fremdgehskandal, als er mit Schauspielkollegin Lily James (32) bei Dreharbeiten in Rom herumknutschte. Schliesslich hatte auch Charles Ehefrau Diana mit seiner damals langj\u00e4hrigen Geliebten und sp\u00e4teren Ehefrau Camilla Parker Bowles (74) betrogen.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.5404441, "url": "https://www.blick.ch/sport/eishockey/championshockeyleague/gruppenerster-nach-2-erfolg-gotteron-richtets-im-startdrittel-id16789665.html", "title": "Champions Hockey League: Fribourg-Gott\u00e9ron schl\u00e4gt Slovan Bratislava", "teaser": "Fribourg l\u00e4ufts in der Champions Hockey League. Die Romands bezwingen auch Slovan Bratislava. Weniger gut l\u00e4ufts Lugano, dass gegen Tampere verliert.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 20:43 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 22:40 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Auf das 6:2 gegen Ocelari Trinec l\u00e4sst Fribourg-Gott\u00e9ron gegen Slovan Bratislava zuhause ein 5:2 folgen und gr\u00fcsst mit den punktgleichen Schweden von Leksands von der Tabellenspitze der Gruppe F.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vor rund 3'000 Zuschauern sorgen die \u00abDrachen\u00bb im Startdrittel f\u00fcr die Differenz. Mottet (5.), Marchon (10.) und Schmid (14.) skoren gegen die G\u00e4ste aus der Slowakei in der ersten Viertelstunde.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bevor f\u00fcr Fribourg die Meisterschaft am 7. September in Bern losgeht, folgen f\u00fcr die Dub\u00e9-Equipe noch die Ausw\u00e4rtspartien gegen Trinec (2. Sept.) und Bratislava (4. Sept.).</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Tampere zu stark f\u00fcr Lugano</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Luganesi m\u00fcssen sich in ihrem zweiten Spiel in der Gruppe F erstmals geschlagen geben. Sie unterliegen den Finnen aus Tampere mit 3:6.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Nach einem torlosen Startdrittel wird den Tessinern der Mittelabschnitt zum Verh\u00e4ngnis. Innert 25 Sekunden kassieren sie zwei Strafen wegen zu vieler Spieler auf dem Eis. Tampere nutzt die \u00dcberzahl f\u00fcr einen Doppelschlag aus, f\u00fchrt nach 40 Minuten komfortabel mit 4:0. Eine Hypothek, welche die Gastgeber nicht mehr wettmachen k\u00f6nnen, n\u00e4her als auf 2:4 (54.) kommen sie nicht mehr heran. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Tampere \u00fcbernimmt dank des Sieges Platz 1 von den Tessinern, die nun auf Rang 2 vor den punktgleichen Schweden aus Skelleftea liegen. Diese sind am n\u00e4chsten Freitag (3. Sept.) ausw\u00e4rts der n\u00e4chste Gegner des HCL.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.5571942, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/international/serie-a/schweizer-haas-trumpft-auf-empoli-macht-juve-fehlstart-perfekt-id16788031.html", "title": "Serie A: Empoli macht Juve-Fehlstart perfekt - Blick", "teaser": "Nach dem Remis zum Saisonstart stolpert Juventus Turin auch im ersten Spiel nach dem Ronaldo-Abgang \u2013 0:1 gegen Empoli. Milan und Rom erledigen ihre Aufgaben souver\u00e4n.", "author": "Am Sonntag", "publish_date": "Publiziert: 22:00 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: 23:06 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><h3><span>Am Sonntag</span><br></h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Milan \u2013 Cagliari 4:1</strong></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Milans Heimstart in die neue Saison ist erinnerungsw\u00fcrdig. Vor 35'000 Fans legen die Mail\u00e4nder einen spektakul\u00e4ren Auftritt hin. Giroud beweist, dass er im Strafraum immer noch sehr schwierig zu stoppen ist und markiert einen Doppelpack. Cagliari gleicht mit der einzig guten Aktion in der Offensive die Partie aus. Mehr Gegenwehr kommt von den G\u00e4sten nicht und so wird diese Partie zu einem Schaulaufen der AC Milan. Zweiter Sieg im zweiten Spiel. Der Saisonstart ist gegl\u00fcckt. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Tore:</strong> 12. Tonali 1:0, 15. Deiola 1:1, 17. Leao 2:1, 24. Giroud 3:1, 43. Giroud (P) 4:1 </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Salernitana \u2013 AS Roma 0:4</strong></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Tore: </strong>48. Pellegrini 0:1, 52. Veretout 0:2, 69. Abraham 0:3, 79. Pellegrini </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Genua \u2013 Napoli 1:2 </strong></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Tore: </strong>39. Ruiz 0:1, 69. Cambiaso 1:1, 84. Petagna 1:2</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Sassuolo \u2013 Sampdoria 0:0 </strong></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Samstag</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Juventus \u2013 Empoli 0:1<br></strong>Nur ein Punkt nach zwei Spielen \u2013 eine solch magere Ausbeute sind sich die Fans von Juventus Turin nicht gewohnt. Empoli-St\u00fcrmer Leonardo Mancuso erzielt den einzigen Treffer der Partie schon in der 21. Minute. Zu den Besten bei Empoli geh\u00f6rt ein Schweizer: Nicolas Haas, der einst beim FC Luzern ausgebildet wurde, zieht im zentralen Mittelfeld der G\u00e4ste 90 Minuten lang die F\u00e4den. <strong><br>Tor: 21. Mancuso 0:1.</strong></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Atalanta \u2013 Bologna 0:0</strong></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Lazio Rom \u2013 Spezia Calcio 6:1</strong><br><strong>Tore:</strong> 4. Verde 0:1. 5. Immobile 1:1. 15. Immobile 2:1. 45. Immobile 3:1. 47. Anderson 4:1. 70. Hysaj 5:1. 85. Alberto 6:1.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Fiorentina \u2013 Torino 2:0</strong><br><strong>Tore:</strong> 41. Gonzalez 1:0. 70. Vlahovic 2:0.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Freitag</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Udinese \u2013 Venezia 3:0</strong><br>Tore: 29. Pussetto 1:0. 70. Deulofeu 2:0. 90. Molina 3:0.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Hellas Verona \u2013 Inter Mailand 1:3</strong><br>Tore: 15. Ilic 1:0. 47. Martinez 1:1. 83. Correa 1:2. 90. Correa 1:3.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Sonntag</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Genua \u2013 Napoli 1:2<br></strong><strong>Die Tore: </strong>39. Ruiz 0:1, 69. Cambiaso 1:1, 84. Petagna 1:2</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Sassuolo \u2013 Sampdoria 0:0 </strong></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Milan \u2013 Cagliari 4:1<br></strong>Milans Heimstart in die neue Saison ist erinnerungsw\u00fcrdig. Vor 35'000 Fans legen die Mail\u00e4nder einen spektakul\u00e4ren Auftritt hin. Giroud beweist, dass er im Strafraum immer noch sehr schwierig zu stoppen ist und markiert einen Doppelpack. Cagliari gleicht mit der einzig guten Aktion in der Offensive die Partie aus. Mehr Gegenwehr kommt von den G\u00e4sten nicht und so wird diese Partie zu einem Schaulaufen der AC Milan. Zweiter Sieg im zweiten Spiel. Der Saisonstart ist gegl\u00fcckt.<br><strong>Die Tore:</strong> 12. Tonali 1:0, 15. Deiola 1:1, 17. Leao 2:1, 24. Giroud 3:1, 43. Giroud (P) 4:1</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Salernitana \u2013 AS Roma 0:4<br></strong><strong>Die Tore: </strong>48. Pellegrini 0:1, 52. Veretout 0:2, 69. Abraham 0:3, 79. Pellegrini 0:4</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.5729043, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/international/primeradivision/carvajal-sei-dank-real-feiert-zweiten-saisonsieg-id16788113.html", "title": "LaLiga: Real feiert den zweiten Saisonsieg, auch Bar\u00e7a gewinnt - Blick", "teaser": "Valencia holt sich am Freitag souver\u00e4n den Dreier. Am Samstagabend reicht Real Madrid ein Treffer f\u00fcr den Sieg. Barcelona erk\u00e4mpft sich drei Punkte ohne spielerische Offenbarung. Hier gibts das Roundup der 3. LaLiga-Runde.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 19:00 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: vor 5 Minuten", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Sonntag</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Barcelona \u2013 Getafe 2:1<br></strong>In Katalonien spielt sich ein gem\u00fctlicher Kick am Sonntagnachmittag ab. Die spielerischen Mittel von Getafe sind begrenzt und Bar\u00e7a reisst sich kein Bein zu viel aus. Die fr\u00fche F\u00fchrung wiegt den Favoriten in falscher Sicherheit. Mit der einzig guten Offensivaktion gelingt Getafe der Ausgleich. Die Vorzeichen f\u00fcr ein Spektakel sind gegeben. Erst recht, als Depay nach einer halben Stunde Barcelona wieder in F\u00fchrung schiesst. Danach geht rein gar nichts mehr. Ein Abseitstor ist der emotionale H\u00f6hepunkt einer eher d\u00fcrftigen Leistung der Katalanen in der zweiten Halbzeit. Das Team von Coach Ronald Koeman erf\u00fcllt die Pflicht.<br><strong>Die Tore: </strong>2. Sergi Roberto 1:0, 18. Sandro Ram\u00edrez 1:1, 30. M. Depay 2:1</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Cadiz \u2013 Osasuna 2:3<br></strong><strong>Die Tore: </strong>16. Alex 1:0, 60. Garcia (P) 1:1, 65. Alex (P) 2:1, 91. R.Torres (P) 2:2, 95. D.Garcia 2:3</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Rayo Vallecano \u2013 Granada 4:0<br></strong><strong>Die Tore: </strong>3. Garcia Rivera 1:0, 23. Trejo (P) 2:0, 43. Nteka 3:0, 58. Comesana 4:0</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Atletico Madrid \u2013 Villarreal 2:2</strong><br>Atletico verpasst es, Stadtrivale Real die Tabellenspitze wieder abzujagen. Der Meister muss gar froh sein, kassiert er gegen Villarreal nicht die zweite Saisonpleite. Denn bis tief in die Nachspielzeit liegt Villarreal 2:1 vorne, ehe sich Mandi zum Pechvogel der Partie k\u00fcrt. Eine gegnerische Flanke f\u00e4ngt er ab und legt sie von ausserhalb des Strafraums per Kopf zu seinem Torh\u00fcter zur\u00fcck. Dumm nur, dass der sich nach aussen bewegt, weil er denkt, die Flanke fliegt durch. Er versucht zwar noch, das Unheil zu verhindern, aber das Eigentor f\u00e4llt. Und Villarreal gibt wenige Sekunden vor Schluss den Sieg noch aus der Hand. Zur Folge hat das an der Tabellenspitze den grossen Zusammenschluss. Real ist mit sieben Punkten Leader \u2013 dahinter folgen f\u00fcnf Teams mit gleich vielen Z\u00e4hlern auf dem Konto.<br><strong>Die Tore: </strong>52. Trigueros 0:1, 56. Suarez 1:1, 74. Groeneveld 1:2, 95. Mandi (Eigentor) 2:2.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3><span>Am Samstag</span><br></h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Betis Sevilla \u2013 Real Madrid 0:1<br></strong>Zweiter Saisonsieg f\u00fcr die K\u00f6niglichen! Die drei Punkte gegen Betis Sevilla sind hart erk\u00e4mpft. Erst nach einer Stunde f\u00e4llt der alles entscheidende Treffer. Nach sch\u00f6ner Vorarbeit von Benzema macht sich Carvajal zum Matchwinner. Dank dem Sieg klettert Real vor\u00fcbergehend auf Rang 1. Den Platz an der Sonne kann Stadtrivale Atletico aber am Sonntagabend wieder zur\u00fcckerobern.<strong><br>Das Tor: </strong>61. Carvajal 0:1.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Celta Vigo \u2013 Athletic Bilbao 0:1<br>Das Tor: </strong>34. Williams 0:1.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>San Sebastian \u2013 Levante 1:0<br></strong><strong>Das Tor: </strong>43. Barrenetxea 1:0.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Elche \u2013 Sevilla 1:1<br></strong><strong>Die Tore: </strong>11. Santiago Roco 1:0, 40. En-Nesyri 1:1.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Freitag</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>RCD Mallorca \u2013 Espanyol Barcelona 1:0<br>Das Tor: </strong>27. Rodriguez 1:0.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Valencia \u2013 Alaves Vitoria 3:0<br>Die Tore: </strong>3. Wass 1:0, 45.+2 Soler 2:0, 60. Guedes 3:0.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.5882685, "url": "https://www.blick.ch/sport/fussball/international/bundesliga/voruebergehend-leader-dortmund-jubelt-dank-last-minute-haaland-id16786092.html", "title": "Bundesliga: Die 3. Runde in der \u00dcbersicht - Blick", "teaser": "Wolfsburg verteidigt die Tabellenspitze. Leipzig kassiert bereits die zweite Pleite. Gladbach steht nach drei Partien noch ohne Sieg da. Gerry Seoane und Leverkusen setzten sich vorne fest. Die Bayern zeigen sich von ihrer besten Seite.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 19:30 Uhr", "update_date": "Aktualisiert: vor 17 Minuten", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Sonntag</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Wolfsburg \u2013 Leipzig 1:0<br></strong>Taktik-Schlacht in der Volkswagen-Arena von Wolfsburg. Das Gegenpressing verfehlt seine Wirkung, die Defensivreihen stehen \u00e4usserst kompakt, Torszenen gibt es kaum. W\u00e4hrend die Taktikf\u00fcchse mit der Zunge schnalzen, g\u00e4hnt der gew\u00f6hnliche Fussballfan vor sich hin. In der gesamten Partie gibt es nur vier Sch\u00fcsse auf das Tor zu bestaunen. Diese sind gleichm\u00e4ssig auf beide Seiten verteilt. In der entscheidenden Szene des Spiels hat ein Schweizer seinen Fuss im Spiel. Steffen spielt die Kugel flach zur Mitte und findet dort Sturmtank Weghorst. Seinen Schuss muss Leipzig Keeper Gulacsi abprallen lassen. Goldrichtig steht Roussillon, der dankend abstaubt. Wolfsburg behauptet damit die Tabellenspitze und bleibt das einzige Team, das noch keinen einzigen Punkt abgegeben hat. F\u00fcr Leipzig wird es bereits ungem\u00fctlich. Zwei Pleiten aus den ersten drei Partien und nach der Nationalmannschaftspause wartet der FC Bayern M\u00fcnchen.<br><strong>Die Schweizer: </strong>Mbabu und Steffen laufen bei den W\u00f6lfen von Beginn weg auf. Letztgenannter wird kurz vor Schluss ausgetauscht. Mehmedi bleibt das ganze Spiel lang auf der Ersatzbank kleben.<br><strong>Die Tore: </strong>52. Roussillon 0:1</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Union Berlin \u2013 Borussia M\u00f6nchengladbach 2:1<br></strong>Nach der 0:4-Pleite vergangene Woche gegen Bayer Leverkusen muss Gladbach die n\u00e4chste bittere Niederlage einstecken. Gegen Urs Fischer und Union Berlin verliert die Mannschaft von Adi H\u00fctter mit 1:2. Gladbach bestimmt das Spiel, hat knapp 70% Ballbesitz und doppelt so viele Sch\u00fcsse abgegeben wie das Heimteam. Sie leisten sich jedoch zu viele Fehler. Schon zur Halbzeit liegen die Fohlen deshalb zwei L\u00e4ngen zur\u00fcck. F\u00fcr die Tore der Berliner sorgen Giesselmann und der momentan stark aufspielende Taiwo Awoniyi. Jonas Hofmann trifft in der Nachspielzeit zwar noch zum 2:1, doch das Tor kommt zu sp\u00e4t. So bleibt Adi H\u00fctter ohne Bundesliga-Sieg als Gladbach-Coach. Durchaus m\u00f6glich, dass die anstehende Nationalmannschafts-Pause Gladbach zugute kommt, um sich wieder sortieren zu k\u00f6nnen. Union ist derweil seit 18 Heimspielen ungeschlagen.<br><strong>Die Schweizer: </strong>Sommer und Elvedi stehen bei Gladbach in der Startelf und spielen durch, Zakaria kommt zur zweiten Halbzeit f\u00fcr Kramer. Embolo fehlt weiterhin verletzt.<br><strong>Die Tore:</strong> 22. Giesselmann 1:0. 41. Awoniyi 2:0. 90.+1 Hofmann 2:1.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Samstag</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Bayern M\u00fcnchen \u2013 Hertha Berlin 5:0<br></strong>Letzten Sonntag <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/sport/fussball/international/bundesliga/vom-top-einkauf-zur-lachnummer-bayern-fans-feiern-sane-auswechslung-id16772894.html\" rel=\" noopener\">war Leroy San\u00e9 der grosse Bayern-Buhmann:</a> Der Nationalspieler wurde zuerst ausgepfiffen, seine Auswechslung zur Pause quittierten die Bayern-Fans mit Applaus. Sechs Tage sp\u00e4ter gibts f\u00fcr San\u00e9 wieder Applaus, nun aber f\u00fcr seine Vorlage zu Lewandowskis 4:0 gegen die Hertha. Er wurde zehn Minuten zuvor eingewechselt. Zu diesem Zeitpunkt ist der Mist l\u00e4ngst gef\u00fchrt. Die Bayern demontieren den selbsternannten \u00abBig City Club\u00bb. Grosse Figur ist erneut Robert Lewandowski, der nach drei Spielen bereits wieder bei f\u00fcnf Saisontoren steht.<br><strong>Die Tore: </strong>6. M\u00fcller 1:0. 35. Lewandowski 2:0. 49. Musiala 3:0. 70. Lewandowski 4:0. 84. Lewandowski 5:0.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Stuttgart \u2013 Freiburg 2:3<br></strong>Irres Spiel in Stuttgart: Freiburg geht fr\u00fch dank eines Doppelpacks des S\u00fcdkoreaners Woo-yeong Jeong 2:0 in F\u00fchrung. Der VfB wird dann zwar st\u00e4rker, kassiert aber nach einer halben Stunde das dritte Gegentor. Mittels Doppelschlag unmittelbar vor der Pause melden sich die Stuttgarter im S\u00fcd-Derby zur\u00fcck. Die zweite Halbzeit ist dann weniger turbulent, wobei sich Freiburg aufs Kontern verl\u00e4sst. Stuttgart kommt zu keiner echten M\u00f6glichkeit aufs 3:3. Freiburg feiert mit sieben Punkten aus drei Spielen den besten Saisonstart der Klubgeschichte.<br><strong>Die Schweizer: </strong>Der angeschlagene Nishan Burkart ist bei Freiburg nicht im Kader.<br><strong>Die Tore:</strong> 3. Jeong 0:1. 9. Jeong 0:2. 28. H\u00f6ler 0:3. 45. Mavropanos 1:3. 45. Ghaddioui 2:3.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Mainz \u2013 Greuther F\u00fcrth 3:0</strong><br>Die Manizer rehabilitieren sich f\u00fcr die 0:2-Pleite in Bochum letzte Woche, wo alles fehlte, was die Mainzer in der Vorwoche zum \u00dcberraschungssieg gegen Leipzig f\u00fchrte: Leidenschaft, Zweikampfst\u00e4rke, Lauffreudigkeit. Gegen F\u00fcrth kehren die Tugenden zur\u00fcck. Das 3:0 ist ungef\u00e4hrdet. Der Aufsteiger aus Franken ist allerdings auch ein dankbarer Gegner. Nati-Spieler Silvan Widmer leistet seinen Beitrag mit der Vorlage zum 2:0.<br><strong>Die Schweizer:</strong> Mainz mit Widmer, ohne Edimilson Fernandes (nicht im Aufgebot).<br><strong>Tore:</strong> 15. Lucoqui 1:0. 18. Szalai 2:0. 92. St\u00f6ger 3:0.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Augsburg \u2013 Bayer Leverkusen 1:4</strong><br>Horror-Start f\u00fcr Augsburg: Erst chippt Iago den Ball vom Penaltypunkt \u00fcber den eigenen Goalie Gikiewicz ins Tor, dann trifft Niederlechner per Flugkopfball ebenfalls in den falschen Kasten. Zwei traumhafte Eigentore in der ersten Viertelstunde. Nach einer halben Stunde klappts dann mit dem ersten Augsburger Saisontor doch noch \u2013 wieder trifft Niederlechner. Leverkusen muss gerade nach der Pause einige gegnerische Chancen zulassen. Schick mit seinem zweiten Saisontor und der eingewechselte Wirtz machen dann aber alles klar. Die Mannschaft von Gerry Seoane ist mit sieben Punkten vor\u00fcbergehend Tabellenf\u00fchrer.<br><strong>Die Schweizer: </strong>Vargas spielt bei Augsburg durch.<br><strong>Die Tore:</strong> 3. Iago (Eigentor) 0:1. 14. Niederlechner (Eigentor) 0:2. 30. Niederlechner 1:2. 75. Schick 1:3. 81. Wirtz 1:4.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Bielefeld \u2013 Frankfurt 1:1<br></strong>Frankfurt hat diese schwache Bundesliga-Partie lange im Griff. Und doch wirds nichts mit dem ersten Sieg unter dem neuen Trainer Oliver Glasner. Dank einer sch\u00f6nen Kombination \u00fcber links, die Hauge erfolgreich abschliesst, f\u00fchrt die Eintracht lange. Dann wird Frankfurt aber zu passiv, l\u00e4sst diverse gute Bielefelder Aktionen zu. Nachdem Hack gleich mehrfach scheitert, ist es der \u00d6sterreicher Patrick Wimmer, der bei seinem Bundesliga-Deb\u00fct die Arminia doch noch mit einem Punkt belohnt. Der Fehlstart der Eintracht mit nur zwei Punkten ist perfekt.<br><strong>Die Schweizer: </strong>C\u00e9dric Brunner bei der Arminia und Djibril Sow bei der Eintracht spielen durch. Steven Zuber, der unmittelbar vor einem Wechsel zu AEK Athen steht, ist erneut nicht im Aufgebot.<br><strong>Die Tore: </strong>22. Hauge 0:1. 86. Wimmer 1:1.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>K\u00f6ln \u2013 Bochum 2:1<br></strong>Steffen Baumgart hat den Effzeh wachgek\u00fcsst! Der neue Trainer predigt Mut, Angriffsfussball \u2013 und hat Erfolg. Die K\u00f6lner gewinnen auch ihr zweiten Heimspiel: 2:1 gegen den Aufsteiger aus Bochum. Ex-FCL-Spieler Louis Schaub trifft vier Minuten nach seiner Auswechslung nach einer Flanke per Direktabnahme \u2013 technisch piekfein. Tim Lemperle, zusammen mit Schaub eingewechselt, erh\u00f6ht in der Nachspielzeit. Das Stadion tobt. Baumgart h\u00fcpft an der Seitenlinie entlang. Schon im ersten Heimspiel siegten die K\u00f6lner trotz R\u00fcckstand gegen die Hertha. Und auch die Bayern forderten sie bei der 2:3-Niederlage letzte Woche bis zum Schlusspfiff. Das 1:2 des Bochumers Simon Zoller tut dem Jubel keinen Abbruch.<br><strong>Die Schweizer: </strong>Bochum ohne Decarli (verletzt).<br><strong>Tore: </strong>82. Schaub 1:0. 92. Lemperle 2:0. 94. Zoller 2:1.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Am Freitag</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Borussia Dortmund \u2013 Hoffenheim 3:2<br></strong>Das erste Ausrufezeichen der Partie setzen die G\u00e4ste. Nicht etwa mit einem fr\u00fchen Treffer, sondern mit einer Gelben Karte, die man sich kaum schneller abholen kann. Neun Sekunden sind gespielt, da wird sie gez\u00fcckt. Im Luftduell trifft Hoffenheims Baumgartner Witsel mit dem Ellbogen im Gesicht und holt sich daf\u00fcr die Verwarnung ab. Nur wenig sp\u00e4ter l\u00e4sst Kramaric das Geh\u00e4use von Keeper Kobel zittern. Das Aluminium verhindert, dass der BVB einem fr\u00fchen R\u00fcckstand hinterher rennen muss. Danach nehmen die Hausherren langsam aber sicher das Zepter in die Hand, k\u00f6nnen das Ganze aber nicht in einen Treffer umm\u00fcnzen. Ohne Tore gehts in die Pause.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Daf\u00fcr gehts danach hoch her. Reyna schiesst den BVB in Front, dann rettet Kobel mirakul\u00f6s gegen Kramaric, ehe er sich von Baumgartner bezwingen lassen muss. Dortmunds Reaktion? Der erneute F\u00fchrungstreffer. Doch auch der reicht nicht zum Sieg. Obwohl Kobel in der 75. Minute einen 20-Meter-Schlenzer von Kramaric aus dem Winkel kratzt, muss er in der 90. Minute den Ausgleich hinnehmen. Dabbur sichert Hoffenheim vermeintlich einen Z\u00e4hler. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wenn da nicht Torj\u00e4ger Haaland w\u00e4re. Der staubt in der Nachspielzeit erfolgreich ab, nachdem zwei Teamkollegen am Keeper gescheitert sind. Dank dem Sieg klettert Dortmund zumindest vor\u00fcbergehend an die Tabellenspitze.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Die Schweizer: </strong>Kobel steht bei Dortmund zwischen den Pfosten und Akanji spielt ebenfalls durch.<br><strong>Die Tore: </strong>49. Reyna 1:0, 61. Baumgartner 1:1, 69. Bellingham 2:1, 90. Dabbur 2:2, 92. Haaland 3:2.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.622249, "url": "https://www.blick.ch/ausland/auffrischung-gegen-corona-in-israel-koennen-alle-ab-12-jahren-zur-booster-impfung-id16789516.html", "title": "In Israel k\u00f6nnen alle ab 12 Jahren zur dritten Corona-Impfung - Blick", "teaser": "In Israel k\u00f6nnen k\u00fcnftig alle B\u00fcrger von zw\u00f6lf Jahren an eine dritte Impfdosis gegen das Coronavirus erhalten. Ministerpr\u00e4sident Naftali Bennett teilte dies am Sonntag mit und sprach von einem \u00abPrivileg, das es in keinem anderen Land gibt\u00bb.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: 19:33 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Zuletzt galt eine Altersgrenze von 30 Jahren f\u00fcr die Auffrischungsimpfung, es m\u00fcssen ausserdem mindestens f\u00fcnf Monate seit der zweiten Impfung vergangen sein.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zwei Millionen von insgesamt mehr als neun Millionen Israelis h\u00e4tten bereits eine dritte Impfdosis erhalten, sagte Bennett. \u00abEs gibt bereits Ergebnisse: Der Anstieg an schweren Erkrankungen hat sich verlangsamt.\u00bb Knapp 59 Prozent sind zweifach geimpft.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In Israel wird fast ausschliesslich das Pr\u00e4parat von Biontech/Pfizer gespritzt. Seit Ende Juli verabreicht das Land als erstes weltweit dritte Impfungen gegen das Coronavirus.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Hintergrund der Entscheidung f\u00fcr eine dritte Impfung sind Zahlen des Gesundheitsministeriums, wonach die Effektivit\u00e4t der Biontech/Pfizer-Impfung seit Anfang Juni stark nachgelassen hat. Gleichzeitig verbreitete sich die Delta-Variante, die als besonders ansteckend gilt. Vom 1. Oktober an soll der sogenannte Gr\u00fcne Pass nach Medienberichten f\u00fcr nur zweifach Geimpfte auslaufen. (SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.642982, "url": "https://www.blick.ch/people-tv/kino/james-bond-abenteuer-nr-25-frauen-wichtig-wie-nie-nur-007-bleibt-maennlich-id16777257.html", "title": "James Bond 25: Bei \u00abNo Time to Die\u00bb sind die Frauen dominant wie nie", "teaser": "Das Ende einer Odyssee naht: 2017 wurde der Starttermin f\u00fcr den neuen Bond-Film auf den 8. November 2019 gelegt. Nach f\u00fcnf Verschiebungen startet \u00abNo Time to Die\u00bb nun wirklich \u2013 und zwar Ende September. Daniel Craig wird dabei von starken Frauen unterst\u00fctzt.", "author": "Jean-Claude Galli", "publish_date": "Publiziert: 22:13 Uhr", "update_date": null, "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Dass James Bond nach dem Abschied von Daniel Craig (53) n\u00e4chstens weiblich wird, hat Produzentin Barbara Broccoli (61) in Interviews mehrfach ausgeschlossen. Doch sukzessive haben bei der Agentenserie die Frauen das Ruder \u00fcbernommen. Erstmals ins Wanken geriet die m\u00e4nnliche Vorherrschaft bereits 1995, als Judi Dench (86) die Rolle von \u00abM\u00bb \u00fcbernahm. So augenf\u00e4llig weiblich dominiert wie bei \u00abNo Time to Die\u00bb war die 007-Welt aber noch nie:</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zwar gibt es mit Rami Malek (40) wieder einen einschl\u00e4gigen B\u00f6sewicht, der die Weltherrschaft diesmal mit biologischen Waffen einnehmen will. Doch das seit nunmehr 60 Jahren beinahe ausnahmslos durchgespielte Modell, nachdem sich Bond am Schluss die Freundin seines Widersachers angelt und sich davor mit mehreren belanglosen Gespielinnen vergn\u00fcgt, ist Geschichte.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Erstmals nicht mehr \u00fcber die Sexualit\u00e4t definiert</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Wieder dabei sind bei \u00abBond 25\u00bb L\u00e9a Seydoux (36) als Dr. Madeleine Swann und Naomie Harris (44) als Eve Moneypenny, die diese Rolle seit \u00abSkyfall\u00bb zum vierten Mal verk\u00f6rpert. Mit Harris bekam die fr\u00fchere Vorzimmerdame erstmals einen Vornamen, eine echte Biografie und mehr Raum.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Seydoux kommt als Swann der fr\u00fcheren Definition eines Bond-Girls noch am n\u00e4chsten. Doch wird sie laut der Franz\u00f6sin erstmals nicht mehr rein \u00fcber ihre Sexualit\u00e4t definiert.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Neu an Bonds Seite gegen das B\u00f6se k\u00e4mpfen Ana de Armas (33) als CIA-Agentin Paloma und Lashana Lynch (33) als Doppelnull-Agentin Nomi.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Richtungsweisende Drehbuchautorin</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Mitverantwortlich f\u00fcr den Paradigmenwechsel ist Drehbuchautorin Phoebe Waller-Bridge (36), die zuerst f\u00fcr die Dialogbearbeitung hinzugezogen wurde und sp\u00e4ter auch die Haupthandlung beeinflusste. Gem\u00e4ss Crewmitgliedern soll die Britin auch initiiert haben, den Begriff \u00abBond Girl\u00bb durch \u00abBond Woman\u00bb zu ersetzen. Waller-Bridge kommt aus der Londoner Theaterszene und ist selber Schauspielerin.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Zur konkreten Geschichte ist noch wenig bekannt, Handlungsdetails werden stets streng geh\u00fctet. Regisseur Cary Joji Fukunaga (44) stellte im Auftrag von Barbara Broccoli angeblich drei unterschiedliche Enden her, deren genauen Inhalt auch die Darsteller nicht kennen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p> <em>Weltpremiere von \u00abNo Time to Die\u00bb ist am 28. September, Schweizer Kinostart: 30. September</em> </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.7119608, "url": "https://www.blick.ch/gewinnen/wir-verlosen-1000-tickets-erleben-sie-in-chur-den-big-air-weltcup-auftakt-live-id16779350.html", "title": "Gewinnen Sie Tickets: Wir verlosen 1000 Tickets f\u00fcr Big Air Chur - Blick", "teaser": "In Chur starten die Freeskier und Snowboarder in den Olympiawinter. Gewinnen Sie zwei Tickets f\u00fcr den Qualifying Day mit \u00fcber 160 Freestylern auf der 40 Meter hohen Big Air. Als Hauptpreis warten auf einen Gewinner 10 Tickets f\u00fcr sich und seine Kolleginnen und Kollegen.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: vor 17 Minuten", "update_date": "Aktualisiert: 27.08.2021 um 17:18 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><h3>Qualifikation f\u00fcr Big Air Chur</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Am 20. Oktober findet die Qualifikation f\u00fcr den Premierenevent auf der Big Air Rampe im Gel\u00e4nde der Oberen Au in Chur statt. Weltmeister, Olympiasieger, Youngster und Schweizer Topathleten sind vor Ort. Insgesamt k\u00e4mpfen 160 Freeskier und Snowboarder um einen Platz f\u00fcr den Final vom 22. (Freeski) und 23. Oktober (Snowboard). Auf dem Gel\u00e4nde erwartet Sie neben den Wettk\u00e4mpfen auf der Big Air unter anderem ein Skate Park, das B\u00fcndner Village, die Gastrozone sowie die Partymeile mit \u00fcber 20 DJs. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Tickets f\u00fcr den Qualifying Day gibt es nicht zu kaufen, sondern nur hier bei Blick zu gewinnen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Hauptpreis: </strong></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><ul><li>1 x 10 Tickets f\u00fcr Big Air Chur, Qualifikation vom 20. Oktober</li></ul></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Sofortpreise:</strong></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><ul><li>495 x 2 Tickets f\u00fcr Big Air Chur, Qualifikation vom 20. Oktober</li></ul></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>So k\u00f6nnen Sie gewinnen</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Senden Sie ein SMS mit <strong>MANIA an die Nummer 797</strong> (1 Fr./SMS). Oder wa\u0308hlen Sie die <strong>Nummer 0901 333 104 </strong>(1 Fr./Anruf). Gratisteilnahme auf <strong>www.my797.ch/gewinnen</strong>.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei der Veranstaltung gelten aufgrund von Covid-19 spezielle Schutzmassnahmen. Die G\u00e4ste m\u00fcssen im Besitz eines g\u00fcltigen Covid-Zertifikats (Geimpft, Genesen, Getestet) sein und dies zusammen mit einem Lichtbildausweis vor Eintritt vorweisen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Teilnahmeschluss ist der 05. September 2021. </strong>Die Gewinner der Sofortpreise werden umgehend benachrichtigt, der Hauptpreis wird nach Teilnahmeschluss ausgelost. Jede Person kann nur einmal gewinnen. Mehrfachgewinne der gleichen Person von verschiedenen Telefonnummern werden storniert. Blick h\u00e4lt sich das Recht vor, beim Gewinner vor Zustellung der Tickets einen Nachweis eines g\u00fcltigen Covid-Zertifikats einzuholen. Mit der Teilnahme erkl\u00e4ren Sie sich mit den <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/gewinnen/das-muessen-sie-wissen-teilnahmebedingungen-id7732110.html\" rel=\" noopener\">AGB</a> und <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.blick.ch/services/datenschutz-das-wichtigste-zum-datenschutz-in-kuerze-id8334786.html\" rel=\" noopener\">Datenschutzbestimmungen</a> einverstanden. Diese Verlosung wird im Blick, SonntagsBlick und auf Blick.ch ausgeschrieben.</p></div>"], "comments_count": null},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.7605815, "url": "https://www.blick.ch/services/publireportage-deine-moeglichkeit-offizieller-schweizer-simracing-meister-zu-werden-id16775416.html", "title": "Swiss Simracing Series - Blick", "teaser": "Die Swiss Simracing Series geht in die dritte Saison und sucht auch dieses Jahr wieder den offiziellen Schweizer Simracing Meister. Bist du Schweizer/in und mindestens 15 Jahre alt? Dann ist das deine Chance, Schweizer Meister zu werden!", "author": null, "publish_date": "Publiziert: vor 17 Minuten", "update_date": "Aktualisiert: 25.08.2021 um 09:48 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><h3>Was ist Simracing eigentlich?</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Simracing ist der Motorsport als E-Sportart, der mit grossen Schritten an Wichtigkeit gewinnt. In Zeiten des weltweiten Lockdowns gab es, so wie f\u00fcr alle, auch f\u00fcr die Rennfahrer dieser Welt kaum M\u00f6glichkeiten, ihre Skills auf der Rennstrecke zu verbessern. W\u00e4hrend der Rennsimulator bis anhin als Trainings-Erg\u00e4nzung diente, wurde dieser auf einmal zur Notwendigkeit, um im Training zu bleiben.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Swiss Simracing Series fanden zum ersten Mal 2019 statt und trafen auf grossen Anklang bei der damals noch eher kleinen Simracing Gemeinschaft. Zus\u00e4tzlich kam der Schweizer Motorsport Verband \u00abAuto Sport Schweiz\u00bb ins Spiel und ernannte die Swiss Simracing Series zur offiziellen Schweizer Meisterschaft. Die Serie wurde im Herbst 2020 zum ersten Mal live \u00fcbertragen, die Fahrer fuhren jedoch haupts\u00e4chlich von ihren Simulatoren zu Hause aus mit, da Veranstaltungen noch immer nicht m\u00f6glich waren. Um so mehr ist die Lust nun da, die Meisterschaft an die breite Menschenmasse zu bringen. Die aktuelle Saison 2021 l\u00e4uft wie folgt ab:</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Das Qualifying</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Anders als gewohnt im Motorsport, findet das Qualifying nicht bloss an einem Tag statt, sondern \u00fcber drei Wochen vom 1. September bis 25. September 2021. Die Anmeldung l\u00e4uft \u00fcber www.simracingseries.ch, bei welcher schon Schritt f\u00fcr Schritt erkl\u00e4rt wird, wie die Meisterschaft funktioniert. Man hat insgesamt vier Mal die Chance, sich f\u00fcr die Meisterschaft zu qualifizieren. Die Qualifikationen werden in einem Center deiner Wahl gefahren (siehe Center Auswahl auf www.race-centers.ch). Das Mitfahren von zu Hause aus ist dieses Jahr nicht mehr m\u00f6glich. Gefahren wird der Porsche 911 GT3 Cup auf der Brands Hatch GP Strecke.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Die Meisterschaft</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Gefahren wird in einer der drei Kategorien PRO (12 Pl\u00e4tze), AM (6 Pl\u00e4tze) oder LADIES (6 Pl\u00e4tze). Offizieller Schweizer Meister kann nur der Gewinner der PRO Klasse werden, es gibt aber auch Klassensieger. Um in der AM Klasse mitfahren zu k\u00f6nnen, muss man mindestens 45 Jahre alt sein (AM ersetzt die damalige \u00dc40 Kategorie). Auch an den vier Meisterschaftsl\u00e4ufen wird Porsche 911 GT3 Cup gefahren.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Insgesamt finden vier Rennen statt: </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p> </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>In jedem Rennen k\u00f6nnen Punkte gesammelt werden und es gibt ein Streichresultat. Um die Meisterschaft bis zum Schluss m\u00f6glichst offen zu halten, erhalten die Fahrer im letzten Rennen die doppelte Punktezahl. Es kann sich also noch im aller letzten Lauf alles noch einmal \u00e4ndern!</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Meisterschaftsl\u00e4ufe k\u00f6nnen in den ersten drei L\u00e4ufen bis zu einer gewissen Anzahl Personen vor Ort miterlebt werden. Wie viele, h\u00e4ngt vom Center und der epidemiologischen Lage ab. Erkundige dich also dazu direkt beim Team von Swiss Simracing Series oder beim jeweiligen Center. Wer nicht live vor Ort sein kann oder will, kann alle Meisterschaftsl\u00e4ufe \u00fcber MySports live mitverfolgen. Der Live Stream wird gef\u00fcllt sein mit Interviews, Fachwissen und spannenden Rennmomenten.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Der finale Rennlauf </h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das letzte der vier Rennen findet live im Porsche Zentrum Z\u00fcrich statt und wird zus\u00e4tzlich wie gehabt live gestreamt. Wer vor Ort vorbei schaut, den erwartet neben dem spannenden letzten Lauf der Serie eine emotional geladene Siegerehrung, viele M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Speis &amp; Trank und lautere weitere spannende Unterhaltungen. Mehr dazu kann zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt kommuniziert werden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Wer sich nicht qualifizieren konnte</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>F\u00fcr den ist das Swiss Simracing Series Erlebnis ganz bestimmt noch nicht vorbei. Daf\u00fcr gibt es, ganz neu in der Serie, die Rookie-Rennen. Die Rookie-Rennen finden jeweils im Anschluss der Meisterschaftsl\u00e4ufe statt. Es gibt jeweils 12 Pl\u00e4tze zu besetzen, jede Teilnahme kostet CHF 60.00 und gefahren werden dieselben Fahrzeuge auf derselben Strecke wie an der Meisterschaft. Bei jedem Rookie-Rennen qualifiziert sich der Gewinner des Rookie-Rennens f\u00fcr das Rookie-Rennen am finalen Event. Somit sind am Rookie-Finale bereits drei von 12 Pl\u00e4tzen besetzt, die restlichen Sitze k\u00f6nnen wie gewohnt vorgebucht oder vor Ort gekauft werden.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Und jetzt kommt der Kracher: Der Gewinner des letzten Rookie-Rennens kriegt eine Wild Card f\u00fcr die Swiss Simracing Series 2022! Es ist also noch lange nicht alles verloren, wenn man sich in der Qualifikation nicht durchsetzen kann.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Die Kosten</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Die Anmeldung f\u00fcr die Serie ist kostenlos. Das Fahren der Simulatoren f\u00fcr das Qualifying kostet pro Mal CHF 60.00 und wer sich qualifizieren konnte und die Meisterschaft tats\u00e4chlich mitfahren m\u00f6chte, bezahlt f\u00fcr die Startgeb\u00fchr einmalig CHF 150.00. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong><sup>Bei diesem Beitrag handelt es sich um Werbung.</sup></strong></p></div>"], "comments_count": null},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.7760074, "url": "https://www.blick.ch/gewinnen/gewinnen-sie-tickets-wir-schicken-sie-zur-show-von-dieter-nuhr-id16781232.html", "title": "Programm \u00abKein Scherz\u00bb: Gewinnen Sie Tickets f\u00fcr die Show von Dieter Nuhr", "teaser": "Kein Scherz! So heisst das neue Programm von Dieter Nuhr. Wir verlosen je 5 x 2 Tickets f\u00fcr die Show am 10. September in Basel und am 11. September in Bern.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: vor 17 Minuten", "update_date": "Aktualisiert: 26.08.2021 um 11:53 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Dieter Nuhr kommt mit seinem neuen Programm in die Schweiz und beweist mit \u00abKein Scherz!\u00bb, dass das Leben kein Witz ist, aber trotzdem Spass machen kann. Der Comedian widersetzt sich mit seiner entwaffnenden Unaufgeregtheit dem Zeitgeist dauernder Erregung. Wer Dieter Nuhr kennt, der weiss: Was wirklich lustig ist, ist oft kein Scherz! Mit der \u00fcberw\u00e4ltigenden Kraft seiner lustigen Gedanken heilt er die Weltangst seiner Zuschauer. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Gewinnen Sie zwei Tickets f\u00fcr die Show von Dieter Nuhr. </strong>Blick verlost je 5 x 2 Tickets f\u00fcr das Comedy-Programm \u00abKein Scherz!\u00bb am 10. September in Basel und am 11. September in Bern.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei der Veranstaltung gelten aufgrund von Covid-19 spezielle Schutzmassnahmen. Die G\u00e4ste m\u00fcssen im Besitz eines g\u00fcltigen Covid-Zertifikats (Geimpft, Genesen, Getestet) sein und dies zusammen mit einem Lichtbildausweis vor Eintritt vorweisen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Teilnahmeschluss ist der 05. September 2021.</strong> Die Gewinner werden anschliessend ermittelt und benachrichtigt. Blick h\u00e4lt sich das Recht vor, beim Gewinner vor Zustellung der Tickets einen Nachweis eines g\u00fcltigen Covid-Zertifikats einzuholen. Mit der Teilnahme erkl\u00e4ren Sie sich mit den <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/gewinnen/das-muessen-sie-wissen-teilnahmebedingungen-id7732110.html\">AGB</a> und <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/services/datenschutz/\">Datenschutzbestimmungen </a>einverstanden.</p></div>"], "comments_count": null},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.7897284, "url": "https://www.blick.ch/ausland/tv-elefantenrunde-der-kandidaten-wenn-laschet-und-baerbock-sich-fetzen-lehnt-scholz-zurueck-id16789866.html", "title": "TV-Triell mit Deutschlands Kanzlerkandidaten Laschet, Scholz und Baerbock", "teaser": "Vier Wochen vor der Bundestagswahl haben sich die drei Kanzlerkandidaten von CDU/CSU, SPD und Gr\u00fcnen einen ersten TV-Schlagabtausch geliefert. Armin Laschet, Olaf Scholz und Annalena Baerbock diskutierten kontr\u00e4r. Neben Differenzen wurden auch Gemeinsamkeiten deutlich.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: vor 30 Minuten", "update_date": "Aktualisiert: vor 25 Minuten", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Wenn Armin Laschet (60) nerv\u00f6s ist, kann er es an diesem Abend ziemlich gut verbergen. Beim ersten grossen TV-Schlagabtausch redet der immens unter Druck stehende Kanzlerkandidat der Union am Sonntagabend bei den Sender RTL und ntv bestimmt und meist ruhig, setzt auf Attacke, verkneift sich genervte Reaktionen und neue Patzer. Dabei geht es f\u00fcr ihn um alles oder nichts: Vergeigt er gleich das erste TV-Triell vier Wochen vor der Bundestagswahl, d\u00fcrfte die Aussicht, nach 16 Jahren Angela Merkel (67) doch noch das Kanzleramt zu verteidigen, gegen Null sinken. So desastr\u00f6s sind die Umfragewerte der Union, so katastrophal die Beliebtheitswerte des Kandidaten.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Vizekanzler Olaf Scholz (63), der mit seiner SPD in den Umfragen teils deutlich vor der Union von Laschet liegt, bleibt beim erfolgreichen Kurs der vergangenen Wochen: Er gibt sich staatsm\u00e4nnisch als m\u00f6glicher Nachfolger der immer noch \u00e4usserst beliebten CDU-Kanzlerin. Wenn Laschet und Annalena Baerbock (40) sich fetzen in der Diskussion, lehnt er sich oft ziemlich entspannt zur\u00fcck.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Baerbock setzt auf Attacke gegen beide Seiten, von Anfang an. Sie zeigt sich munter, nachdem sie nach ihrem vermasselten Wahlkampfstart oft verhalten r\u00fcbergekommen war. Sie wirkt angriffslustig, fordert eine grundlegende Erneuerung. Nat\u00fcrlich, denn sie ist in der Opposition, Laschet wie Scholz geh\u00f6ren den Parteien an, die derzeit die Regierung bilden. Baerbock war mit ihren Gr\u00fcnen in den vergangenen Wochen hinter Scholz und die SPD gerutscht, nun muss sie Boden gut machen - um \u00fcberhaupt noch ein starkes Gr\u00fcnen-Ergebnis zu erreichen, wenn es auch nichts mit dem Kanzleramt werden sollte.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Kaum pers\u00f6nliche Attacken</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Schon gleich am Anfang wird deutlich, wie die Rollen verteilt sind an diesem Abend. \u00abDie Jahre des Abwartens der grossen Koalition von SPD und CDU haben diesem Land nicht gut getan. Wir brauchen jetzt einen wirklichen Aufbruch\u00bb, sagt Baerbock.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Als die Moderatoren dann auch von Scholz wissen wollen, warum Laschet denn nicht Kanzler k\u00f6nne, gibt der aktuelle Vizekanzler zur\u00fcck: \u00abIch glaube, dass das nicht der Stil ist, den wir in Deutschland pflegen sollten, dass wir \u00fcber die anderen sagen, was sie nicht k\u00f6nnen. Wir sollten f\u00fcr das werben, was uns selber wichtig ist.\u00bb Und auch Laschet sagt, er w\u00fcrde sich \u00abauch gerne daran halten, dass ich daf\u00fcr werbe, wof\u00fcr ich stehe\u00bb. Er regiere ja ein grosses Land mit all den Gegens\u00e4tzen, die es in ganz Deutschland gebe.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Inhaltlich hart, aber weitgehend ohne pers\u00f6nliche Attacken geht es dann in den knapp zwei Stunden Triell zu. Beim Thema Afghanistan sind Scholz und Laschet gegen\u00fcber Baerbock eher in der Defensive, als Vertreter der Regierungskoalition. Die Gr\u00fcne h\u00e4lt den Vertretern der Regierungsparteien ein Wegducken vor, beschreibt die Bilder ver\u00e4ngstigter Menschen, die sich in Evakuierungs-Flugzeugen dr\u00e4ngen: \u00abDa zieht sich mir das Herz zusammen.\u00bb</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Afghanistan und Virus</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Laschet nimmt sich viel Zeit, seine Pl\u00e4ne f\u00fcr einen Nationalen Sicherheitsrat auszubreiten. Scholz und dessen SPD verhindere den Einsatz von Drohnen zum Schutz der Bundeswehr, Baerbock habe sich beim letzten Afghanistan-Mandat enthalten, wettert der CDU-Chef. \u00abBleiben Sie mal bei den Fakten\u00bb, keilt Scholz zur\u00fcck. Baerbock \u00e4tzt, Laschet solle doch bittesch\u00f6n nicht nur seinen Sprechzettel vorlesen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Beim Thema Corona geht es ebenfalls mit harten Bandagen zu. Der Vizekanzler gibt sich als Warner, Laschet sagt auch, man m\u00fcsse vorsichtig sein, aber: \u00abWir werden mit dem Virus leben m\u00fcssen.\u00bb Als dem NRW-Ministerpr\u00e4sident ein Zickzack-Kurs in der Coronapolitik vorgehalten wird, reagiert er dann doch ein wenig genervt: Bei ihm sei es immer um ein Abw\u00e4gen gegangen zwischen dem Schutz vor dem Virus und den anderen Folgen. Das h\u00e4tten \u00abmanche b\u00f6swilligen Leute\u00bb dann Zickzackkurs genannt. Als Baerbock bei den noch h\u00e4ufig fehlenden Luftfiltern in den Schulen den Finger in die Wunde liegt, k\u00f6nnte sie bei vielen Familien gepunktet haben.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Klima</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Noch mehr Sch\u00e4rfe kommt auf, als es ums Thema Klima geht und die Moderatoren wissen wollen, was die Kandidaten als Kanzler denn als erstes verbieten wollten. \u00abGar nichts\u00bb, sagte Laschet und h\u00e4lt Baerbock vor, sie habe als Konzept nur das Verbot des Verbrennermotors. Da habe Laschet wohl nicht richtig zugeh\u00f6rt, entgegnet Baerbock schlagfertig. Auch Scholz will nichts verbieten, h\u00e4lt Laschet aber vor, das CDU-gef\u00fchrte Wirtschaftsministerium bremse und die Union weigere sich sowieso, die Klimaziele nach oben zu setzen. Klar wird: Gr\u00fcne und SPD d\u00fcrften sich bei diesem Thema wohl n\u00e4her sein, als Union und Gr\u00fcne.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Steuern, Frauenpolitik, Gendersprache - viel Neues erfahren die Zuschauer an diesem Abend nicht. Beim Gendern meint Laschet, man solle doch \u00abDie Tassen im Schrank lassen\u00bb, aber sensibel sein f\u00fcr Menschen, die es ber\u00fchre. Wenn man am Ende aber nicht mehr wisse, was man sagen d\u00fcrfe und was nicht, f\u00fchre das nicht dazu, dass das Vertrauen in den Staat wachse.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Laschet versucht Scholz noch in die Ecke zu treiben, als es um die Linkspartei geht und die Frage, ob die SPD mit ihr koalieren w\u00fcrde. Scholz blieb bei seiner Linie: Ausschliessen tut er nichts, aber ein Bekenntnis zur Nato, das m\u00fcsse in jedem Koalitionsvertrag stehen \u00abund auch von tiefstem Herzen gemeint sein\u00bb.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Zum Schluss noch nett</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Als die drei Kandidaten dann fast am Schluss noch etwas Nettes \u00fcber den anderen sagen sollen, wird es dann nochmal interessant, vor allem vor dem Hintergrund m\u00f6glicher Koalitionen nach der Wahl am 26. September. Scholz nennt Baerbock eine \u00abganz engagierte Politiker\u00bb, das habe man auch beim Triell gesehen. Man habe ja schon lange und oft gut zusammengearbeitet, \u00abund ich hoffe, wir werden einen Weg finden, das auch in Zukunft zu tun\u00bb. Baerbock sagt \u00fcber Laschet, sie m\u00f6ge es, \u00abdass man sich in der Sache hart streiten kann und trotzdem, so'n rheinl\u00e4ndische Frohnatur, was Bodenst\u00e4ndiges\u00bb - das mache Politik auch aus.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Als Laschet dann noch aufgefordert wird, was Nettes \u00fcber Scholz zu sagen, muss der CDU-Mann ganz sch\u00f6n lange nachdenken. \u00abEr ist lange dabei, hat viel Erfahrung und hat unter der F\u00fchrung von Angela Merkel einen ordentlichen Job gemacht.\u00bb Gut m\u00f6glich, dass Laschet damit die Taktik von Scholz entzaubern wollte, sich als die personifizierte Fortsetzung merkelscher Politik zu verkaufen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Einer ersten Forsa-Umfrage f\u00fcr RTL und ntv direkt im Anschluss zufolge ging das Rezept nicht auf - 36 Prozent der Zuschauerinnen und Zuschauer halten Scholz zumindest dieser Schnellerhebung zufolge f\u00fcr den Gewinner der TV-Debatte, 30 Prozent Baerbock und nur 25 Prozent Laschet. Doch bis zur Wahl sind es noch vier Wochen. (SDA)</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.8039267, "url": "https://www.blick.ch/services/publireportage-big-air-festival-chur-freeski-snowboard-world-cup-id16775369.html", "title": "Big Air Festival Chur - Blick", "teaser": "BIG AIR CHUR Freeski & Snowboard Weltcup startet mit Weltmeistern, Olympiasiegern, Live-Bands und Publikum in die Wintersaison. Apache 207, Jan Delay, Sido treffen auf Anna Gasser, Seb Toutant, Kim Gubser.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: vor 17 Minuten", "update_date": "Aktualisiert: 26.08.2021 um 07:23 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>BIG AIR CHUR bringt dem Livepublikum eine Mischung aus Freestyle Sport und Urban Musik. Beim ersten FIS Freeski und Snowboard Weltcup 2021/2022 weihen die Freestyle Athletinnen und Athleten die Big Air Rampe im Gel\u00e4nde der Oberen Au ein.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>FIS Freeski &amp; Snowboard Saisonauftakt </h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Insgesamt sind fu\u0308r den Premierenevent 160 Freestyler aus u\u0308ber 25 L\u00e4ndern angemeldet. Mit internationalen Gr\u00f6ssen gl\u00e4nzt das Starterfeld im Snowboarden. Hier stechen zuerst die Big Air Olympiasieger von 2018 ins Auge, Anna Gasser aus \u00d6sterreich und Sebastien Toutant aus Kanada. Gefolgt von den Youngsters Kokomo Murase (JAP), Annika Morgan (GER)und Zoi Sadowski-Synnott (NZL), die vergangene Saison immer auf dem Podium stand. Namen wie die der amtierenden Weltmeister Laurie Blouin und Mark McMorris (beide CAN), Staale Sandbech (NOR) garantieren in Kennerkreisen aussergew\u00f6hnliche Leistungen beim Tricksen u\u0308ber den Kicker.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Freeski wird im Big Air die olympische Feuertaufe erst 2022 feiern. Dafu\u0308r mu\u0308ssen sich die Athletinnen und Athleten aus aller Welt qualifizieren. Auch Top-Stars wie Eileen Gu (CHN). Am besten mit einer Top-Leistung beim BIG AIR CHUR. Mit den Westschweizerinnen Sarah H\u00f6fflin und Mathilde Gremaud stellt es hochgradige Podiumskandidatinnen. Auch Kim Gubser, der im Fru\u0308hjahr 2021 mit WM Bronze den Sprung in die Weltspitze schaffte, ist ein heisses Eisen. Ob die Bu\u0308ndner Locals Giulia Tanno und Big Air Weltmeister Andri Ragettli nach Verletzungen Ende Oktober wieder ins Contestgeschehen eingreifen, steht in den Sternen \u2013 auf alle F\u00e4lle werden sie vor Ort sein und das Spektakel am Big Air und die Live-Konzerte erleben.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Musik Line Up trumpft mit angesagtem und beliebtem Deutschen Rap auf. Apache 207, Jan Delay &amp; Disko No. 1 und Sido lassen die Festival Fans schon beim Gedanken an ein Livekonzert abfeiern. Mit Breitbild kommen die Churer Pioniere des Schweizerdeutschen HipHops und mit Lo &amp; Leduc tritt einer der besten CH-Live Acts beim BIG AIR CHUR auf.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><br></p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong><sup>Bei diesem Beitrag handelt es sich um Werbung.</sup></strong></p></div>"], "comments_count": null},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.824731, "url": "https://www.blick.ch/blick-tipps/erleben-geniessen-entspannen-familienurlaub-voller-abenteuer-im-allgaeu-id16773299.html", "title": "Erlebnisreiche Tage: Familienferien voller Abenteuer im Allg\u00e4u - Blick", "teaser": "Das Allg\u00e4u ist eine beliebte Ferienregion f\u00fcr Familien mit vielf\u00e4ltigen Freizeitangeboten. Bei Wanderungen durch die beeindruckende Bergwelt oder einer rasanten Partie auf der Rodelbahn in Oberstdorf kommt im gemeinsamen Familienurlaub keinerlei Langweile auf.", "author": "Dies ist eine bezahlte Promotion mit Center Parcs", "publish_date": "Publiziert: vor 17 Minuten", "update_date": "Aktualisiert: 27.08.2021 um 16:59 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><h3>Die Urlaubsregion Allg\u00e4u</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Grob l\u00e4sst sich das Allg\u00e4u in vier unterschiedliche Teilbereiche gliedern. Dazu z\u00e4hlen Ostallg\u00e4u, Oberallg\u00e4u, Unterallg\u00e4u und das Westallg\u00e4u. W\u00e4hrend der S\u00fcden der Region vor allem durch alpine Landschaft gepr\u00e4gt ist, dominieren weiter n\u00f6rdlich in der Allg\u00e4uer Voralpenlandschaft urige naturbelassene Almwiesen das Landschaftsbild. Weiter s\u00fcdlich, rund um den Urlaubsort Oberstdorf im Oberallg\u00e4u befinden sich zudem die zehn h\u00f6chsten Berge der Allg\u00e4uer Alpen. Darunter ist auch der bekannte Berggipfel des \u00fcber 2000 Meter hohen Nebelhorns.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Wandern mit der ganzen Familie rund um Oberstdorf</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Rund um die Region Oberstdorf-Kleinwalsertal laden im Herbst zahlreiche Wanderwege zu ausgedehnten Touren durch die beeindruckende Bergwelt ein. Um m\u00f6glichst komfortabel in die Wanderregion im s\u00fcdlichen Allg\u00e4u zu gelangen, ist es in den gemeinsamen Familienferien mit Kindern empfehlenswert die Oberstdorf-Kleinwalsertal-Bergbahnen f\u00fcr den Aufstieg zu nutzen. Besonders vorteilhaft ist hier zudem: Nur das \u00e4lteste Kind der Familie zahlt, alle weiteren Kinder d\u00fcrfen kostenfrei die Gondeln und Sessellifte der Region nutzen. Eines der Highlights f\u00fcr Familienwanderungen ist die Fahrt mit der S\u00f6llereckbahn in der N\u00e4he von Oberstdorf. Die knapp 2 Kilometer lange Kleinkabinenbahn f\u00fchrt dabei auf den 1707 Meter hohen Gipfel S\u00f6llereck. An der Bergstation der S\u00f6llereckbahn warten zahlreiche Attraktionen f\u00fcr Jung und Alt. Neben dem kinderfreundlichen Rundwanderweg Freibergsee mit zahlreichen und grandiosen Aussichten befindet sich unmittelbar an der Bergstation Deutschlands h\u00f6chstgelegener Kletterwald und ein Abenteuerspielplatz.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Rodelbahn in Oberstdorf</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Eine weitere Empfehlung f\u00fcr Familienferien ist die Ganzjahres-Rodelbahn Allg\u00e4u-Coaster. Die \u00fcber 850 Meter lange Rodelbahn zeichnet sich durch eine kurvige Strecke und Geschwindigkeiten von bis zu 40 km/h aus. Somit ist die rasante Fahrt nicht nur f\u00fcr Kinder ein beeindruckendes Erlebnis. Damit stets ein sicheres Fahrerlebnis gew\u00e4hrleistet ist, verlaufen die zweisitzigen Rodel auf Schienen und sind mit Sicherheitsgurten ausgestattet. F\u00fcr den zus\u00e4tzlichen Adrenalin-Kick k\u00f6nnen Beifahrer w\u00e4hrend der Abfahrt eine sogenannte VR-Brille auf der Rodelbahn aufsetzen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Baumkronenweg Skywalk Allg\u00e4u</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch der Besuch des Skywalk Allg\u00e4u im Ort Scheidegg nahe der \u00f6sterreichischen Grenze ist ein echtes Erlebnis f\u00fcr Familienferien im Allg\u00e4u. In einer H\u00f6he von 40 Metern inmitten der Baumkronen bietet sich ein beeindruckender Blick \u00fcber das Allg\u00e4u. F\u00fcr den Aufstieg in luftige H\u00f6he steht ein Aufzug zur Verf\u00fcgung, der auch mit Kinderwagen genutzt werden kann. Eine beeindruckende H\u00e4ngebr\u00fcckenkonstruktion f\u00fchrt oberhalb durch die Baumgipfel. Um wieder hinunterzugelangen k\u00f6nnen entweder Treppen, der Aufzug oder Wackelbr\u00fccken mit einer anschliessenden R\u00f6hrenrutsche genutzt werden. Vor allem f\u00fcr die Kinder ist die Rutschpartie ein echtes Highlight.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Fahrt mit der Nebelhornbahn</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei guter Sicht lohnt es sich zudem mit der Nebelhornbahn auf den gleichnamigen Berggipfel emporzufahren. Die Talstation der Bahn befindet sich am Ortsrand von Oberstdorf auf 826 H\u00f6henmeter. Von dort geht es auf drei unterschiedlichen Streckenabschnitten bis auf \u00fcber 2200 Meter zur Gipfelstation hinauf. Die drei Fahrten sind ein beeindruckendes Erlebnis f\u00fcr die ganze Familie und bieten eindrucksvolle Aussichten auf die Allg\u00e4uer Alpen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Ideal f\u00fcr Familienferien: Center Parcs Park Allg\u00e4u</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Um das Allg\u00e4u mit all seinen Facetten zu entdecken ist der 2018 er\u00f6ffnete Center Parcs-Ferienpark mit dem Namen <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.centerparcs.ch/ch-cd/deutschland/fp_AG_ferienpark-park-allgaeu?utm_source=blicktipp&amp;utm_medium=Online_Partners&amp;utm_campaign=CP_CHDE_Autumn_&amp;external_link=true&amp;kunde=centerparcs\" rel=\"nofollow noopener\">Park Allg\u00e4u</a> im bayrischen Leutkirch der perfekte Ausgangspunkt. Von hier aus k\u00f6nnen im gemeinsamen Familienurlaub zahlreiche Sehensw\u00fcrdigkeiten und Attraktionen der Region erreicht werden. So ist zum Beispiel der bekannte und beliebte Ferienort Oberstdorf von Leutkirch in nur einer Autostunde bequem erreichbar. Direkt in der unmittelbaren Umgebung l\u00e4dt die gr\u00fcne h\u00fcgelige Landschaft zu Spazierg\u00e4ngen oder l\u00e4ngeren Wanderungen ein.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Erlebnisse direkt vor Ort</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auch f\u00fcr G\u00e4ste die mit ihren Kleinen lieber vor Ort bleiben wollen, kommt im Park Allg\u00e4u keine Langweile auf. So bietet die Unterkunft zwei grosse witterungsunabh\u00e4ngige Spielwelten f\u00fcr die Kleinen. Auch das Aqua Mundo ausgestattet mit f\u00fcnf Wasserrutschen erfreut sich nicht nur bei Kindern grosser Beliebtheit. Im Aussenbereich des Parks Allg\u00e4u finden sich zudem eine Minigolf-Anlage, einen Hochseilgarten, eine multifunktionale Sportanlage und einen Kinderbauernhof. F\u00fcr Urlaubsg\u00e4ste, die Wert auf das k\u00f6rperliche Wohlbefinden legen, stehen zudem Sauna, Spa mit integriertem Family-Spa, sowie Dampfbad und Salzkabine in der Wellnessanlage bereit.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Das kulinarische Angebot im Park Allg\u00e4u</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Des Weiteren befinden sich auf dem Gel\u00e4nde sechs verschiedene Restaurants, sodass auch beim gemeinsamen Essen keinerlei Langweile aufkommt. Neben regionalen Spezialit\u00e4ten stehen hier insbesondere italienische und asiatische K\u00fcche, sowie ein \u00c0-la-carte-Restaurant zur Auswahl. Selbstversorger haben zudem im hauseigenen Supermarkt die M\u00f6glichkeit, Lebensmittel zu erwerben.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><h3>Unterk\u00fcnfte f\u00fcr jeden Geschmack</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Im <a class=\"clickable\" target=\"_blank\" href=\"https://www.centerparcs.ch/ch-cd/deutschland/fp_AG_ferienpark-park-allgaeu?utm_source=blicktipp&amp;utm_medium=Online_Partners&amp;utm_campaign=CP_CHDE_Autumn_&amp;external_link=true&amp;kunde=centerparcs\" rel=\"nofollow noopener\">Park Allg\u00e4u</a> stehen je nach Vorliebe unterschiedlich ausgestattete Unterk\u00fcnfte in vier Preisklassen zur Verf\u00fcgung. Dazu geh\u00f6ren schlichte Comfort-Ferienh\u00e4user sowie Unterk\u00fcnfte der Kategorien Exclusiv, Premium und VIP. Die Ferienh\u00e4user der Kategorie Exclusiv und VIP zeichnen sich vor allem durch Einbauk\u00fcche und hochwertige Einrichtung aus. Dar\u00fcber hinaus sind Unterk\u00fcnfte dieser Preisklasse mit einem Wellness-Bereich ausgestattet, der G\u00e4sten Annehmlichkeiten wie Wellness-Bad, Regendusche und finnische Sauna bietet. Das Wellness-Ferienhaus bietet ausserdem einen Whrilpool auf der Terrasse. In allen Ferienh\u00e4usern des Parks besteht zudem kostenfreier WLAN-Empfang. Auch Hunde sind in den meisten der Unterk\u00fcnfte gerngesehene G\u00e4ste.</p></div>"], "comments_count": null},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.859217, "url": "https://www.blick.ch/services/publireportage-winzige-freunde-grosse-abenteuer-dritter-teil-der-hilfe-reihe-im-kino-id16747553.html", "title": "Winzige Freunde- Grosse Abenteuer: Dritter Teil der HILFE Reihe im Kino", "teaser": "Im dritten Teil der erfolgreichen HILFE-Reihe m\u00fcssen Felix und seine Freunde das Erbe Otto-Leonhards vor Hulda Stechbarth besch\u00fctzen, die mit allen Mitteln ihre alte Schule zur\u00fcck erobern will und dabei sogar die Freundschaft der Sch\u00fcler in Gefahr bringt.", "author": "Bei diesem Beitrag handelt es sich um Werbung.", "publish_date": "Publiziert: vor 17 Minuten", "update_date": "Aktualisiert: 16.08.2021 um 08:41 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><p>Als die neue Sch\u00fclerin Melanie am Otto-Leonhard-Gymnasium auftaucht, ist Felix sofort verzaubert von ihr. Ganz im Gegenteil zu Ella und seinen anderen Freunden. Sie glauben, dass Melanie hinter den vielen kleinen Diebst\u00e4hlen steckt, die seit ihrem Auftauchen an der Schule passieren.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Auf der Klassenfahrt spitzen sich die Dinge dann rasant zu, nicht zuletzt deshalb, weil Felix zuvor durch den Schulgeist Otto Leonhard in das Geheimnis des Schrumpfens eingeweiht wurde.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Als Felix\u2018 Freunde ihm beinahe sein Date mit Melanie vermasseln, schrumpft er sie spontan \u2013 und pl\u00f6tzlich wird die lustige Klassenfahrt zu einem Abenteuer in dem Felix und seine Freunde ihre Schule vor Hilda Stechbart besch\u00fctzen m\u00fcssen. Diese schreckt vor keinem Mittel zur\u00fcck um das zu bekommen was sie will. Ein Film \u00fcber die Wichtigkeit von Vertrauen und Ehrlichkeit, \u00fcber neue Freunde und alte Rivalen.</p></div>"], "comments_count": null},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.8742282, "url": "https://www.blick.ch/gewinnen/der-fcz-zu-gast-beim-meister-wir-verlosen-3-x-2-vip-tickets-fuer-das-yb-spiel-id16776293.html", "title": "YB gegen FCZ: Gewinnen Sie VIP-Tickets f\u00fcr das Spiel im Stadion Wankdorf", "teaser": "In der 6. Runde der Super League treffen die Young Boys auf den FC Z\u00fcrich. Gewinnen Sie zwei VIP-Tickets f\u00fcr das Spiel vom 11. September in Bern und verfolgen Sie das Spiel von der VIP-Trib\u00fcne, Essen und Getr\u00e4nke inklusive.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: vor 17 Minuten", "update_date": "Aktualisiert: 26.08.2021 um 11:53 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><h3>Lieblingsgegner der Berner</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Seit dem dritten Spieltag der Saison 2014/2015 hat YB in der Liga nicht mehr gegen die Z\u00fcrcher verloren. Man kann den FCZ definitiv als Lieblingsgegner bezeichnen. Doch der Z\u00fcrcher Stadtklub ist bisher \u00fcberzeugend in die neue Saison gestartet und reiht Sieg an Sieg. Wer kann sich im ersten Direktduell der Saison durchsetzen?</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Erleben Sie das Spiel live im Stadion Wankdorf.</strong> Wir verlosen 3 x 2 VIP-Tickets f\u00fcr das Aufeinandertreffen zwischen den Bernern und Z\u00fcrchern. Profitieren Sie als VIP dabei von kostenloser Verpflegung vor, w\u00e4hrend und nach dem Match in der Valiant Lounge. Zudem sehen Sie das Spiel von den besten Pl\u00e4tzen aus und verpassen somit sicher kein Highlight.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Teilnahmeschluss ist der 25. Juli 2021.</strong> Die Teilnehmer m\u00fcssen mindestens 18 Jahre alt sein. Aufgrund der Vorgaben des Bundesrats ist der Stadionbesuch f\u00fcr \u00fcber 16-J\u00e4hrige bis auf weiteres nur mit einem Covid-Zertifikat f\u00fcr geimpfte, getestete und genesene Personen sowie unter Vorweisen eines offiziellen Lichtbildausweises (zum Beispiel ID, F\u00fchrerschein) erlaubt. Im Stadion selber wird es Stand heute keinerlei Einschr\u00e4nkungen mehr geben. Die Gewinner werden anschliessend ausgelost und benachrichtigt. Blick h\u00e4lt sich das Recht vor, bei den Gewinnern vor Zustellung der Tickets einen Nachweis eines g\u00fcltigen Covid-Zertifikats einzuholen. Mit der Teilnahme erkl\u00e4ren Sie sich mit den <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/gewinnen/das-muessen-sie-wissen-teilnahmebedingungen-id7732110.html\">AGB</a> und <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/services/datenschutz-das-wichtigste-zum-datenschutz-in-kuerze-id8334786.html\">Datenschutzbestimmungen</a> einverstanden.</p></div>"], "comments_count": "0"},
{"date": "2021-08-30 00:18:39", "timestamp": 1630275519.923106, "url": "https://www.blick.ch/gewinnen/ein-muss-fuer-country-fans-gewinnen-sie-tickets-fuer-die-country-night-gstaad-id16763655.html", "title": "Tickets f\u00fcr die Country Night in Gstaad gewinnen - Blick", "teaser": "Yee Haw Country-Fans, aufgepasst! Am 10. und 11. September steigt in Gstaad BE die 32. Ausgabe der Country Night. Blick verlost 40 x 2 Tickets f\u00fcr die Show vom 10. September.", "author": null, "publish_date": "Publiziert: vor 17 Minuten", "update_date": "Aktualisiert: 26.08.2021 um 11:52 Uhr", "body": ["<div class=\"article-body readmore\"><h3>Weltstars beehren die Gstaader Festivalb\u00fchne</h3></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Das Line-up der diesj\u00e4hrigen Ausgabe h\u00e4lt einige Hochkar\u00e4ter bereit. Country-Superstar Emmylou Harris hat \u00fcber 50 Jahre B\u00fchnenerfahrung und mehr als 15 Millionen Alben verkauft. Die 14-fache Grammy-Gewinnerin tritt an der Country Night Gstaad mit ihrer Tourband The Red Dirt Boys auf. Aaron Watson ver\u00f6ffentlichte in seiner Karriere bereits 14 Alben und vereint modernen Sound mit traditionellem Honky-Tonk. Der 27-j\u00e4hrige Jade Eagleson hat bereits in seinen jungen Jahren die Musikwelt ziemlich aufgemischt. Sein Deb\u00fctalbum wurde weltweit mehr als 140 Millionen Mal gestreamt und enthielt drei Singles, die mit Gold ausgezeichnet wurden. Und f\u00fcr den Schweizer H\u00f6hepunkt wird in Gstaad Philipp Fankhauser sorgen. Der Berner ist 2015 bereits an der Country Night aufgetreten. Der Vollblutmusiker \u00fcberzeugt mit seiner ausdrucksstarken, rauchigen Stimme und ganz grossen Emotionen.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Gewinnen Sie zwei Tickets f\u00fcr die Country Night Gstaad am 10. September. </strong>Lassen Sie sich von der Country-Musik der Weltstars verzaubern und tanzen Sie mit ihrer Begleitperson durch die Nacht. Auch in diesem Jahr sind unvergessliche Momente garantiert.</p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p>Bei der Veranstaltung gelten aufgrund von Covid-19 spezielle Schutzmassnahmen. Die G\u00e4ste m\u00fcssen im Besitz eines g\u00fcltigen Covid-Zertifikats (Geimpft, Genesen, Getestet) sein und dies zusammen mit einem Lichtbildausweis vor Eintritt vorweisen. </p></div>", "<div class=\"article-body readmore\"><p><strong>Teilnahmeschluss ist der 05. September 2021.</strong> Die Gewinner werden anschliessend ermittelt und benachrichtigt. Blick h\u00e4lt sich das Recht vor, beim Gewinner vor Zustellung der Tickets einen Nachweis eines g\u00fcltigen Covid-Zertifikats einzuholen. Mit der Teilnahme erkl\u00e4ren Sie sich mit den <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/gewinnen/das-muessen-sie-wissen-teilnahmebedingungen-id7732110.html\">AGB</a> und <a class=\"clickable\" target=\"_self\" href=\"/services/datenschutz/\">Datenschutzbestimmungen </a>einverstanden.</p></div>"], "comments_count": null}
]